<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="30fee46958559c602b944cc387c72292" category="paragraph">Los clientes ahora pueden crear sistemas de archivos Amazon FSx for NetApp ONTAP en tres nuevas regiones de AWS: Europa (Zúrich), Europa (España) y Asia Pacífico (Hyderabad).</block>
  <block id="4a105824b6f84a35559612caf12c452d" category="inline-link-macro">Amazon FSx for NetApp ONTAP ahora está disponible en tres regiones adicionales</block>
  <block id="e1203bb3756aaddbc1d40b7033d44bd1" category="paragraph">Referirse a<block ref="2ffac1c1fc93e8203aa3ebf9b3a6ff2d" category="inline-link-macro-rx"></block> Para más detalles.</block>
  <block id="7741410e87d6144c42e8ca73837c3707" category="doc">Compatibilidad con Flash Cache y alta velocidad de escritura en Google Cloud</block>
  <block id="4325a8ea9cec7ffa18f3ee74d15997fe" category="paragraph">Los siguientes cambios se introdujeron con la versión 3.9.32 del Conector.</block>
  <block id="4f90c73c3d52d1bd4329e9961707db5c" category="paragraph">La caché flash y la alta velocidad de escritura se pueden habilitar por separado en Google Cloud para Cloud Volumes ONTAP 9.13.1 y versiones posteriores.  La alta velocidad de escritura está disponible en todos los tipos de instancias compatibles.  Flash Cache es compatible con los siguientes tipos de instancias:</block>
  <block id="79561dd1a4e00a3e05c0d892a01e77bf" category="list-text">n2-estándar-16</block>
  <block id="8f66358785ed8f4d9a356630a4ee515c" category="list-text">n2-estándar-32</block>
  <block id="33031b274bf5d81fbfbd69c1f2ea39a2" category="list-text">n2-estándar-48</block>
  <block id="7c347fcea29ffaea485ee6128a9d7a06" category="list-text">n2-estándar-64</block>
  <block id="0891ba6a1f7a37c01cb3698c692751bc" category="paragraph">Puede utilizar estas funciones por separado o en conjunto tanto en implementaciones de nodo único como en implementaciones de pares de alta disponibilidad.</block>
  <block id="5195e4b472b1871018c47fface61dc40" category="inline-link-macro">Lanzamiento de Cloud Volumes ONTAP en Google Cloud</block>
  <block id="75cbcf1dd82ddd4349696999b639377f" category="paragraph"><block ref="75cbcf1dd82ddd4349696999b639377f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ee4272223579f1299444d14f2d185eb5" category="section-title">Mejoras en los informes de uso</block>
  <block id="ec123c8f161f9dfe4383b8db1d8883c4" category="paragraph">Ahora están disponibles varias mejoras en la información mostrada dentro de los informes de uso.  Las siguientes son mejoras en los informes de uso:</block>
  <block id="4c63050f1e33aa32db50cc80b682e805" category="list-text">La unidad TiB ahora está incluida en el nombre de las columnas.</block>
  <block id="fc7fa4a44c2c9442201bf8725e6237b7" category="list-text">Ahora se incluye un nuevo campo "nodo(s)" para números de serie.</block>
  <block id="68d761e353cd9d529997fa49bfe51f92" category="list-text">Ahora se incluye una nueva columna “Tipo de carga de trabajo” en el informe de uso de máquinas virtuales de almacenamiento.</block>
  <block id="26f51c309f5237522421f24bf4df04e0" category="list-text">Los nombres de los entornos de trabajo ahora se incluyen en los informes de uso de volúmenes y máquinas virtuales de almacenamiento.</block>
  <block id="fa3abcbc43662c93139af3f3f6421a6f" category="list-text">El tipo de volumen “archivo” ahora está etiquetado como “Principal (lectura/escritura)”.</block>
  <block id="b259e22e76e27ad956b503941804b4c6" category="list-text">El tipo de volumen “secundario” ahora está etiquetado como “Secundario (DP)”.</block>
  <block id="37532cd27e3c53471b1caed0ba1f90ed" category="inline-link-macro">Descargar informes de uso</block>
  <block id="a8c4bf4701c4d99d778be1176c8c8616" category="paragraph">Para obtener más información sobre los informes de uso, consulte<block ref="b9c4007084372a89d5df93919658aa73" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="c1ab40aac4724ff5a3b9540c19eed579" category="paragraph">Ahora están disponibles varias mejoras en los informes de uso de Cloud Volumes ONTAP :</block>
  <block id="c352c835cf612ee328fb7dba772bce4d" category="list-text">Ahora se incluye un nuevo campo _node(s)_ para números de serie.</block>
  <block id="f949b800c66bf942c10c1e2b5847f5cf" category="list-text">Ahora se incluye una nueva columna _Tipo de carga de trabajo_ en el informe de uso de máquinas virtuales de almacenamiento.</block>
  <block id="9f02e3f417792785e27aead6a388ce7b" category="list-text">Los nombres de los entornos de trabajo ahora se incluyen en los informes de uso de volúmenes y máquinas virtuales de almacenamiento.</block>
  <block id="001f2392fde5e9977a349af817fa07e9" category="list-text">El tipo de volumen _archivo_ ahora está etiquetado como _Principal (Lectura/Escritura)_.</block>
  <block id="af30dca925032347d49fd49d710f0164" category="list-text">El tipo de volumen _secundario_ ahora está etiquetado como _Secundario (DP)_.</block>
  <block id="7cc7b7a6d80d31d0e4806abd9de3d8f3" category="paragraph">Para obtener más información sobre los informes de uso, consulte<block ref="a7d17f594b62c1bde4179fc580d7da6f" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="87377698a8dca305b9579a13060142f2" category="doc">Crear volúmenes FlexGroup</block>
  <block id="14b044746cb87538e696ebd7cef86e8f" category="paragraph">Si administra un clúster con un conector, ahora puede crear volúmenes FlexGroup utilizando la API de BlueXP .</block>
  <block id="ca513b668252beaae65808764fc2388f" category="inline-link">Aprenda a crear un volumen FlexGroup</block>
  <block id="dfc9f0f0920c102b079fd1c513fccdde" category="list-text"><block ref="dfc9f0f0920c102b079fd1c513fccdde" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bbcffd6476036994102e5ec1c5571f64" category="inline-link">Descubra qué es un volumen FlexGroup</block>
  <block id="a33a2b4a40f0a01a71b97f709ac14074" category="list-text"><block ref="a33a2b4a40f0a01a71b97f709ac14074" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7af14628b780746da1b2b7396f10a07e" category="list-text">Ahora puede utilizar la API del servicio de auditoría BlueXP para exportar registros de auditoría.</block>
  <block id="857c228cf033cf46c4d3b643ed4db3a6" category="paragraph">El servicio de auditoría registra información sobre las operaciones realizadas por los servicios de BlueXP .  Esto incluye espacios de trabajo, conectores utilizados y otros datos de telemetría.  Puede utilizar estos datos para determinar qué acciones se realizaron, quién las realizó y cuándo ocurrieron.</block>
  <block id="5a97fe4fe664c9e98d8ad88cdbf44d98" category="inline-link">Obtenga más información sobre el uso de la API del servicio de auditoría</block>
  <block id="23822bdcf5039c31a637229d8ca51ffa" category="paragraph"><block ref="23822bdcf5039c31a637229d8ca51ffa" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d00604985bd7a191952bde8a0cec39fd" category="paragraph">Tenga en cuenta que este enlace también es accesible desde la interfaz de usuario de BlueXP en la página Línea de tiempo.</block>
  <block id="1765dff10197df4bf080f41e5537f2a5" category="list-text">Esta versión del Conector también incluye mejoras de Cloud Volumes ONTAP y mejoras del clúster ONTAP local.</block>
  <block id="03e6ae21f561049c3e8010740c63aab3" category="inline-link">Obtenga más información sobre las mejoras de Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="23c565330e0f5d82619b18108f5a32ca" category="list-text"><block ref="23c565330e0f5d82619b18108f5a32ca" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6ff2a7981cc8a7efd758e8ffec4cc69e" category="inline-link">Obtenga más información sobre las mejoras del clúster local de ONTAP</block>
  <block id="405527e38d3c42926031f86b50d381d4" category="list-text"><block ref="405527e38d3c42926031f86b50d381d4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e752fa0925615f823987d88e457d59fd" category="doc">Se ha agregado soporte para realizar copias de seguridad de volúmenes en depósitos en sistemas ONTAP configurados con S3</block>
  <block id="94798620994cb827b675957027c80437" category="list-text">Debido a una mejora de seguridad importante, su conector ahora requiere acceso a Internet saliente a un punto final adicional para administrar los recursos de respaldo y recuperación dentro de su entorno de nube pública.  Si este punto final no se ha agregado a la lista "permitido" en su firewall, verá un error en la interfaz de usuario sobre "Servicio no disponible" o "Error al determinar el estado del servicio":</block>
  <block id="300f031c227ed1b4448a8bb51abec2bb" category="paragraph">\ https://netapp-cloud-account.auth0.com</block>
  <block id="9aa936e4dd7e0d3efaa0a77d15dc632b" category="list-text">Ahora se requiere una suscripción PAYGO de respaldo y recuperación cuando usa el paquete "CVO Professional" que le permite agrupar el respaldo y la recuperación de Cloud Volumes ONTAP y BlueXP backup and recovery.  Esto no era necesario en el pasado.  No se incurrirá en ningún cargo por la suscripción de Copia de seguridad y recuperación para los sistemas Cloud Volumes ONTAP elegibles, pero es necesaria al configurar la copia de seguridad en cualquier volumen nuevo.</block>
  <block id="2f90f6337bfaddfb7cef01155147c18e" category="paragraph">Ahora puede utilizar un sistema ONTAP que haya sido configurado para el Servicio de almacenamiento simple (S3) para realizar copias de seguridad de volúmenes en el almacenamiento de objetos.  Esto es compatible tanto con sistemas ONTAP locales como con sistemas Cloud Volumes ONTAP .  Esta configuración es compatible con implementaciones en la nube y en ubicaciones locales sin acceso a Internet (una implementación en modo "privado").</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link">Más información</block>
  <block id="d93a426929555b449107b332f0c5df78" category="paragraph"><block ref="2d1eb9b9d1143acaa6fbfc289c32041b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="70fbb23fd6cfcbe729580a8c7071730a" category="section-title">Ahora puede incluir instantáneas existentes de un volumen protegido en sus archivos de respaldo</block>
  <block id="7c312a822a10d6845bb9cf257a3b41f5" category="paragraph">En el pasado, usted tenía la posibilidad de incluir copias de instantáneas existentes de volúmenes de lectura y escritura en su archivo de respaldo inicial al almacenamiento de objetos (en lugar de comenzar con la copia de instantánea más reciente).  Las copias de instantáneas existentes de volúmenes de solo lectura (volúmenes de protección de datos) no se incluyeron en el archivo de respaldo.  Ahora puede elegir incluir copias de instantáneas más antiguas en el archivo de respaldo para los volúmenes "DP".</block>
  <block id="a52e9db6c55aaea07e1f222122cf9475" category="paragraph">El asistente de copia de seguridad muestra un mensaje al final de los pasos de la copia de seguridad donde puede seleccionar estas "instantáneas existentes".</block>
  <block id="6136d2619abda8ba9c4b9f6c76f6d430" category="section-title">La BlueXP backup and recovery ya no admite la copia de seguridad automática de volúmenes agregados en el futuro</block>
  <block id="3b17b8ee7680ecdabf14e962be98ba50" category="paragraph">Anteriormente, podía marcar una casilla en el asistente de copia de seguridad para aplicar la política de copia de seguridad seleccionada a todos los volúmenes futuros agregados al clúster.  Esta función se ha eliminado debido a los comentarios de los usuarios y la falta de uso de esta función.  Necesitará habilitar manualmente las copias de seguridad para cualquier volumen nuevo que se agregue al clúster.</block>
  <block id="0420a611a93fd8e2b4b4669f2533284c" category="section-title">La página de Monitoreo de trabajos se ha actualizado con nuevas funciones</block>
  <block id="99e43b54749f1014f6aeb5b8c1c56742" category="paragraph">La página Supervisión de trabajos ahora proporciona más información relacionada con la estrategia de respaldo 3-2-1.  El servicio también proporciona notificaciones de alerta adicionales relacionadas con la estrategia de respaldo.</block>
  <block id="04afa98530b9fa98eb8d1adf9da08f7f" category="paragraph">El filtro de tipo "Ciclo de vida de la copia de seguridad" ha cambiado de nombre a "Retención".  Utilice este filtro para realizar un seguimiento del ciclo de vida de la copia de seguridad y para identificar la caducidad de todas las copias de seguridad.  El tipo de trabajo "Retención" captura todos los trabajos de eliminación de instantáneas iniciados en un volumen protegido por BlueXP backup and recovery.</block>
  <block id="751f8afbc94898745cc6e2ea8a5ccd4c" category="inline-link">Obtenga más información sobre el Monitor de trabajo actualizado</block>
  <block id="bf6c8f020a512a9accf77240c1333a16" category="paragraph"><block ref="f412c2e0203811d72b16f88cf9eb5d19" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="b1026ebb435e887031ec24334255046b" category="paragraph">La vista previa de BlueXP disaster recovery es un servicio de recuperación ante desastres basado en la nube que automatiza los flujos de trabajo de recuperación ante desastres.  Inicialmente, con la vista previa de BlueXP disaster recovery , puede proteger sus cargas de trabajo VMware locales basadas en NFS que ejecutan almacenamiento NetApp en VMware Cloud (VMC) en AWS con Amazon FSx para ONTAP.</block>
  <block id="8fb7b8d770a994170f1c007a9255f124" category="admonition">Con esta oferta de vista previa, NetApp se reserva el derecho de modificar los detalles, el contenido y el cronograma de la oferta antes de la disponibilidad general.</block>
  <block id="e1835ebe19023a9c7bf0e0e7dd756bf7" category="inline-link">Obtenga más información sobre la BlueXP disaster recovery</block>
  <block id="d2821a0bfab67d1ac8b7770287a7e5fa" category="paragraph"><block ref="5e6f535f5269a2222938cba2b978dc6c" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="8f34806925352860a20b553ca661087f" category="paragraph">Esta versión incluye las siguientes actualizaciones:</block>
  <block id="08e4438284e48b3ad77e9a0d04037ea7" category="inline-link">Seleccionar aplicaciones para replicar y asignar grupos de recursos</block>
  <block id="3c588cce706af28ae858573fe547adee" category="list-text">*Actualización de grupos de recursos para el orden de arranque*: cuando crea un plan de replicación o recuperación ante desastres, puede agregar máquinas virtuales a grupos de recursos funcionales.  Los grupos de recursos le permiten colocar un conjunto de máquinas virtuales dependientes en grupos lógicos que cumplan con sus requisitos.  Por ejemplo, los grupos podrían contener el orden de arranque que se puede ejecutar durante la recuperación.  Con esta versión, cada grupo de recursos puede incluir una o más máquinas virtuales.  Las máquinas virtuales se encenderán según la secuencia en que las incluya en el plan. Referirse a<block ref="290954acdd6fc55b493b2726d4197a5a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="847c11e2bf47a2c63ba2cf24f4cfa928" category="inline-link">Replicar aplicaciones a otro sitio</block>
  <block id="df189cdccc86fb97d3dabac525f1ea4a" category="list-text">*Verificación de replicación*: después de crear el plan de recuperación ante desastres o de replicación, identificar la recurrencia en el asistente e iniciar una replicación en un sitio de recuperación ante desastres, cada 30 minutos la BlueXP disaster recovery verifica que la replicación realmente se esté produciendo de acuerdo con el plan.  Puede supervisar el progreso en la página Monitor de trabajo. Consulte <block ref="e2d34ab7e7f8a76fb6ba2dcd38a58bb2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="64bbb11437b30da2acf631c36bd785dd" category="inline-link">Crear un plan de replicación</block>
  <block id="8b2ef00da71b5ca9de3b177a60a87cf4" category="list-text">*El plan de replicación muestra los cronogramas de transferencia del objetivo de punto de recuperación (RPO)*: cuando crea un plan de replicación o recuperación ante desastres, selecciona las máquinas virtuales.  En esta versión, ahora puede ver el SnapMirror asociado con cada uno de los volúmenes asociados con el almacén de datos o la máquina virtual.  También puede ver los programas de transferencia de RPO que están asociados con el programa de SnapMirror .  RPO le ayuda a determinar si su programa de copias de seguridad es suficiente para recuperarse después de un desastre. Referirse a<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="7fad1567be7a7caec7818041fdf4a9c6" category="inline-link">Supervisar trabajos de recuperación ante desastres</block>
  <block id="7a1d90df184c04b8d0dc0ca260e46e67" category="list-text">*Actualización del Monitor de trabajos*: La página del Monitor de trabajos ahora incluye una opción Actualizar para que pueda obtener un estado actualizado de las operaciones. Consulte <block ref="701085704c7bdf4268d7fbe3111fe8b9" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a720f7f5208abaac19d4db46d3bc0a7b" category="inline-link">Problemas solucionados</block>
  <block id="8334797b9b3383d4f48d98178b8845ea" category="inline-link">esta página</block>
  <block id="4dbe51f9893020550dd4c70ac9a71474" category="paragraph">Esta versión corrige los problemas descritos en el<block ref="c98734a3bbf4b45bac275605eaeefc3f" category="inline-link-rx"></block> .  Los paquetes de software actualizados están disponibles en<block ref="89fd140dfa15c4587519958830d6000f" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="56a559acc9f9bd2fc9cf51154aef7ce5" category="doc">Utilice grupos de seguridad de Azure existentes al crear un agente de datos</block>
  <block id="bf4bc301ccb8b2b21ef394a22e4afef6" category="paragraph">Los usuarios ahora tienen la opción de usar grupos de seguridad de Azure existentes al crear un agente de datos.</block>
  <block id="fd514a292e754d2839b0e90da5ac3514" category="paragraph">La cuenta de servicio utilizada al crear el agente de datos debe tener estos permisos:</block>
  <block id="40ab692bf1bd50c2b8af00a0f842eae1" category="list-text">"Microsoft.Network/networkSecurityGroups/securityRules/read"</block>
  <block id="382fee949ad334bb4c7112f8925c1a73" category="list-text">"Microsoft.Network/networkSecurityGroups/read"</block>
  <block id="223263a27baa6e1ed1653cabb17bae1a" category="inline-link">Obtenga más información sobre cómo crear un agente de datos en Azure.</block>
  <block id="dd28ab2cc4abd312627d50ae74f70a47" category="paragraph"><block ref="dd28ab2cc4abd312627d50ae74f70a47" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="523a4e14cf869e980cae59f341235b4d" category="section-title">Cifrar datos al sincronizar con Google Storage</block>
  <block id="f30fd3a2e1153daad9771810719ad64c" category="paragraph">Los usuarios ahora tienen la opción de especificar una clave de cifrado administrada por el cliente al crear una relación de sincronización con un depósito de Google Storage como destino.  Puede ingresar su clave manualmente o elegirla de una lista de claves en una sola región.</block>
  <block id="822dcaf9e20737313f761f80cc25031f" category="list-text">cloudkms.cryptoKeys.lista</block>
  <block id="67c2b48a02a1206b0cf882e5b8d15ad2" category="list-text">lista de llaveros cloudkms</block>
  <block id="2f582d8c48ea99c7b932fa712f18e592" category="inline-link">Obtenga más información sobre los requisitos del depósito de Google Cloud Storage.</block>
  <block id="32a658d78cdd354c1492f2b54191e16d" category="paragraph"><block ref="32a658d78cdd354c1492f2b54191e16d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b839d32c555694a5245fa2fa33d17d88" category="doc">Utilice un prefijo personalizado para el nombre del depósito donde se almacenan los datos escalonados</block>
  <block id="6eb4429639db75cb3b56cc38a3fb8785" category="paragraph">En el pasado, era necesario utilizar el prefijo "fabric-pool" predeterminado al definir el nombre del depósito, por ejemplo, _fabric-pool-bucket1_.  Ahora puedes usar un prefijo personalizado al nombrar tu bucket.  Esta funcionalidad solo está disponible cuando se agrupan los datos en Amazon S3.<block ref="3e8270d3bc816ce30c7c11fe6d073535" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2d81e61b650e87c484f1701ff4c00053" category="section-title">Busque un clúster en todos los conectores BlueXP</block>
  <block id="6a3a27c0cd9c23985f6e8260846d58bc" category="paragraph">Si utiliza varios conectores para administrar todos los sistemas de almacenamiento en su entorno, es posible que algunos clústeres en los que desee implementar niveles estén en diferentes conectores.  Si no está seguro de qué conector administra un determinado clúster, puede buscar en todos los conectores mediante la BlueXP tiering.<block ref="017b0207cc8469b6ea246adade89f8e1" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="84a4e9be01e1e0b2123f0992743bb3be" category="doc">Excluir archivos mediante expresiones regulares</block>
  <block id="8a2aa0d6caae0bb9fe34491d59f66a36" category="paragraph">Los usuarios ahora tienen la opción de excluir archivos usando expresiones regulares.</block>
  <block id="1f3154fef8201e2bc88bd5111528535c" category="inline-link">Obtenga más información sobre la función *Excluir extensiones de archivo*.</block>
  <block id="8ca7330f80b3c6b405f94cdadf97a80c" category="paragraph"><block ref="8ca7330f80b3c6b405f94cdadf97a80c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f32e3be81b145c34740db00a44c46e93" category="section-title">Agregar claves S3 al crear un agente de datos de Azure</block>
  <block id="7631c04fd88511e09fd26f0ce9f65ce1" category="paragraph">Los usuarios ahora pueden agregar claves de acceso y claves secretas de AWS S3 al crear un agente de datos de Azure.</block>
  <block id="0aa08047034186671d34875b5617b057" category="paragraph"><block ref="0aa08047034186671d34875b5617b057" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a0c145fadd8b464775a61d2f1a2e0474" category="paragraph">El servicio de informes de migración de BlueXP actualizado proporciona actualizaciones de los datos del informe.  Los informes ahora incluyen la capacidad asignada.</block>
  <block id="6ce2a7f72f88b0710fcd4fd7c8040621" category="doc">Implementaciones pequeñas y medianas temporalmente no disponibles</block>
  <block id="6c7040f055c36964a640c88c62785b1b" category="paragraph">Cuando implementa una instancia de BlueXP classification en AWS, la opción para seleccionar *Implementar &gt; Configuración* y elegir una instancia de tamaño pequeño o mediano no está disponible en este momento.  Aún puedes implementar la instancia utilizando el tamaño de instancia grande seleccionando *Implementar &gt; Implementar*.</block>
  <block id="a4338ca25ea7436675e99fe5320a9d8a" category="section-title">Aplique etiquetas en hasta 100.000 elementos desde la página de Resultados de la investigación</block>
  <block id="22f62cdf0824b945602b7808b1cb329f" category="inline-link">Vea cómo</block>
  <block id="a95484ffd76e2e97fc6d584af31d2888" category="paragraph">En el pasado, solo se podían aplicar etiquetas a una sola página a la vez en la página Resultados de la investigación (20 elementos).  Ahora puede seleccionar *todos* los elementos en las páginas de Resultados de la investigación y aplicar etiquetas a todos los elementos (hasta 100 000 elementos a la vez).<block ref="3e9397a24d29fef2aa895562fb0169fb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="d0b71ca8d45c425a9eafb601e1eb4c3c" category="section-title">Identificar archivos duplicados con un tamaño mínimo de archivo de 1 MB</block>
  <block id="40733cb3233c3b83d0f3ecc4ee6fed65" category="paragraph">La BlueXP classification se utiliza para identificar archivos duplicados solo cuando los archivos tienen 50 MB o más.  Ahora se pueden identificar archivos duplicados que comiencen con 1 MB.  Puede utilizar los filtros de la página de Investigación "Tamaño de archivo" junto con "Duplicados" para ver qué archivos de un tamaño determinado están duplicados en su entorno.</block>
  <block id="e749c9d187d1531bb81af1a3c9eb73be" category="doc">Compatibilidad con máquinas virtuales de la serie Lsv3 en Azure</block>
  <block id="3e34162a2379c48e3eaf3f3857b029c0" category="paragraph">Los siguientes cambios se introdujeron con la versión 3.9.33 del Conector.</block>
  <block id="cc2bfd53f6bcbc23893aaa8fab8b1eb2" category="paragraph">Los tipos de instancia L48s_v3 y L64s_v3 ahora son compatibles con Cloud Volumes ONTAP en Azure para implementaciones de pares de alta disponibilidad y de nodo único con discos administrados compartidos en zonas de disponibilidad únicas y múltiples, a partir de la versión 9.13.1.  Estos tipos de instancias admiten Flash Cache.</block>
  <block id="c2af1dd6b400531e930c62dad5095f7d" category="inline-link-macro">Ver configuraciones compatibles con Cloud Volumes ONTAP en Azure</block>
  <block id="bc3a07be852924fbf8ece67dbd310169" category="inline-link-macro">Ver los límites de almacenamiento de Cloud Volumes ONTAP en Azure</block>
  <block id="500a97f33bcbe3073f32ba66331ac662" category="paragraph"><block ref="dc552a90a374cbb55f942fc8465d623a" category="inline-link-macro-rx"></block> <block ref="c6a2e575c9cd7913e0bdc96abdd66269" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d8465669650730f887acd3754f3dea9f" category="list-text">Cuando crea un conector en AWS desde BlueXP, ahora puede buscar dentro del campo Par de claves para encontrar más fácilmente el par de claves que desea usar con la instancia del conector.</block>
  <block id="5fa35188b7dd9c428afc77ce84eeb10b" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la opción de búsqueda en el campo Par de claves que aparece en la página Red al crear un conector en AWS desde BlueXP.</block>
  <block id="37570078060157a3624ff806701689b8" category="paragraph"><block ref="37570078060157a3624ff806701689b8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="90641719c2018ef19f0a8140a88f5fee" category="list-text">Esta actualización también incluye correcciones de errores.</block>
  <block id="101143ec501ddd03e76bf93ad136c2de" category="doc">Nueva gestión de políticas para los datos de ONTAP</block>
  <block id="d3744875712ea1e210c10ab00d139b5b" category="paragraph">Esta versión incluye la capacidad dentro de la interfaz de usuario de crear políticas de instantáneas personalizadas, políticas de replicación y políticas para copias de seguridad en el almacenamiento de objetos para datos de ONTAP .</block>
  <block id="99a56480b438dfe7afa3558f8c8e61d0" category="inline-link">Obtenga más información sobre las políticas</block>
  <block id="53a26cd89d8676b12d682e92f9b49a79" category="paragraph"><block ref="99a3bdb35a901d86516bb48e573064a3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="90bd868a90cdf44166755a0fdec24b6e" category="section-title">Soporte para restaurar archivos y carpetas desde volúmenes en el almacenamiento de objetos ONTAP S3</block>
  <block id="efec702225db296adcaac3abb0665451" category="paragraph">Anteriormente, no era posible restaurar archivos y carpetas mediante la función “Explorar y restaurar” cuando los volúmenes se respaldaban en el almacenamiento de objetos ONTAP S3.  Esta versión elimina esa restricción.</block>
  <block id="38da59f967f6f913365cf5cefb459344" category="inline-link">Obtenga más información sobre la restauración de datos</block>
  <block id="7b3040066d7e59383891bdcb2977076f" category="paragraph"><block ref="bfc7bc1f2f7fff3212c093c1fc6b6317" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="f63476943179d5dd83527cd0b9c7ade4" category="section-title">Capacidad de archivar datos de respaldo inmediatamente en lugar de escribirlos primero en el almacenamiento estándar</block>
  <block id="cc702ed839181d5a4eb3655eba656f65" category="paragraph">Ahora puede enviar sus archivos de respaldo inmediatamente al almacenamiento de archivo en lugar de escribir los datos en el almacenamiento en la nube estándar.  Esto puede ser especialmente útil para usuarios que rara vez necesitan acceder a datos de copias de seguridad en la nube o para usuarios que están reemplazando una copia de seguridad en un entorno de cinta.</block>
  <block id="52cc7bb26d5185a2c3b92b71a3d6e319" category="section-title">Soporte adicional para realizar copias de seguridad y restaurar volúmenes SnapLock</block>
  <block id="4cb4cd292be9258bfc850d1aa644d9f6" category="paragraph">La copia de seguridad y la recuperación ahora pueden realizar copias de seguridad de los volúmenes FlexVol y FlexGroup que estén configurados mediante los modos de protección SnapLock Compliance o SnapLock Enterprise .  Sus clústeres deben ejecutar ONTAP 9.14 o superior para recibir este soporte.  La realización de copias de seguridad de volúmenes FlexVol mediante el modo SnapLock Enterprise es compatible desde la versión 9.11.1 de ONTAP .  Las versiones anteriores de ONTAP no brindan soporte para realizar copias de seguridad de los volúmenes de protección SnapLock .</block>
  <block id="115e674b1dc0942f53bc91e279bbd7eb" category="inline-link">Obtenga más información sobre la protección de los datos de ONTAP</block>
  <block id="5ea7c922bf64f9c4520ccdf833e34e39" category="paragraph"><block ref="287ce1c3ffcd9fd04ac3fb9608fef690" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="1e3c19e3742fbfc0e6dd22bb91d109a3" category="inline-link-macro">Asesor de actualizaciones</block>
  <block id="f32be3299de249a0d2ea856582aaf567" category="list-text">Puede acceder a la página del Asesor de actualizaciones para su lista de seguimiento predeterminada usando el<block ref="2a9dc4897c9bae502dc40fd9fb7b1c92" category="inline-link-macro-rx"></block> enlace.</block>
  <block id="d733f1a5970e5ea99d583388ac25e9cf" category="inline-link-macro">Aprenda a generar y visualizar el plan de actualización</block>
  <block id="b01f37f1151c1eda43d977dc266311ad" category="list-text">El plan de actualización está optimizado para eliminar pasos de actualización redundantes y simplificar el plan de retroceso.  Los pasos comunes en todos los nodos de un clúster están consolidados y disponibles en la sección de información general dentro del plan de actualización. <block ref="818a7808067ecc2956de5a6af27e7278" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0c31e0b40d23036cf9c9e0c4345b96d6" category="paragraph">Esta versión preliminar de BlueXP disaster recovery incluye las siguientes actualizaciones:</block>
  <block id="83c8a47ea17763c3093bdee6c91d4c7c" category="list-text">*Actualizaciones del panel*: Ahora puedes hacer clic en las opciones del panel, lo que te permite revisar la información rápidamente con mayor facilidad.  Además, el Panel de Control ahora muestra el estado de las conmutaciones por error y las migraciones.</block>
  <block id="be74a2f8b73ed15a46d21c202566b3bb" category="inline-link">Vea el estado de sus planes de recuperación ante desastres en el Panel de Control</block>
  <block id="d1181cbae4acc0d9feb9f608b3ee586f" category="paragraph">Referirse a<block ref="cdc1638a4873b7c2cfc1c5962a5d03ab" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6285873a780e650e27e2cde2a54a7c13" category="list-text">*Actualizaciones del plan de replicación*:</block>
  <block id="056f6fba19f65e991a1c38d676e1c20d" category="list-text">*RPO*: Ahora puede ingresar el Objetivo de punto de recuperación (RPO) y el recuento de retención en la sección Almacenes de datos del plan de replicación.  Esto indica la cantidad de datos que deben existir que no sean más antiguos que el tiempo establecido.  Si, por ejemplo, lo configura en 5 minutos, el sistema puede perder hasta 5 minutos de datos si ocurre un desastre sin afectar las necesidades críticas del negocio.</block>
  <block id="6b4866d6790f0b6c044df7d2894f1313" category="paragraph">Referirse a<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ff7e9f26eed12684568d409b38d71bcc" category="list-text">*Mejoras de red*: al asignar redes entre ubicaciones de origen y destino en la sección de máquinas virtuales del plan de replicación, la BlueXP disaster recovery ahora ofrece dos opciones: DHCP o IP estática.  Anteriormente solo se admitía DHCP.  Para las direcciones IP estáticas, configure la subred, la puerta de enlace y los servidores DNS.  Además, ahora puedes ingresar credenciales para máquinas virtuales.</block>
  <block id="fe329f91281efd1c71c4145c82444ecd" category="list-text">*Editar programaciones*: ahora puedes actualizar las programaciones del plan de replicación.</block>
  <block id="ecd36d02576c4fe28ab61b5c14fa69c4" category="inline-link">Administrar recursos</block>
  <block id="4cfb152ee6cdcd5bb952055f0451eb1e" category="paragraph">Referirse a<block ref="62052e6a6f987a8752e8d90cacdd602d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="58adec32627fd44ceeefdcc62aeec6fc" category="list-text">* Automatización de SnapMirror *: mientras crea el plan de replicación en esta versión, puede definir la relación de SnapMirror entre los volúmenes de origen y destino en una de las siguientes configuraciones:</block>
  <block id="92b7daac1d86d399dc5b1e009d09f0f5" category="list-text">1 a 1</block>
  <block id="352d4f9f99cbd649fab2edc17c761e66" category="list-text">1 a muchos en una arquitectura de abanico</block>
  <block id="7d2e89736c1e0a679ed3c86b8b5e6141" category="list-text">Muchos a 1 como grupo de consistencia</block>
  <block id="f84b964a31258c14e682925c71bbbd80" category="list-text">Muchos a muchos</block>
  <block id="74246010013353726bd9ff99866fa7d4" category="doc">Compatibilidad con instalaciones locales de la BlueXP classification en RHEL versión 9</block>
  <block id="efbacc885d0798efa8b4d06d61cb578e" category="paragraph">Las versiones 8 y 9 de Red Hat Enterprise Linux no admiten el motor Docker, que era necesario para la instalación de la BlueXP classification .  Ahora admitimos la instalación de la BlueXP classification en RHEL 9.0, 9.1 y 9.2 utilizando Podman versión 4 o superior como infraestructura de contenedor.  Si su entorno requiere el uso de las versiones más nuevas de RHEL, ahora puede instalar la BlueXP classification (versión 1.26 o superior) al usar Podman.</block>
  <block id="efe06748da92e661d7225cc7ec109b32" category="paragraph">En este momento no admitimos instalaciones de sitios oscuros ni entornos de escaneo distribuido (que utilizan un escáner maestro y remoto) cuando se utiliza RHEL 9.x.</block>
  <block id="44d133359b344c4542acdebe6209e101" category="doc">Cloud Volumes ONTAP 9.14.0</block>
  <block id="5612c729ea34f27969af31fd815184e0" category="paragraph">Los siguientes cambios se introdujeron con la versión 3.9.34 del Conector.</block>
  <block id="c5fa627d231c9a8813c9a2421d86136f" category="paragraph">BlueXP ahora puede implementar y administrar la versión de disponibilidad general de Cloud Volumes ONTAP 9.14.0 en AWS, Azure y Google Cloud.</block>
  <block id="9f97c3125a701942b4e6e648146819fc" category="inline-link-macro">Conozca las nuevas funciones incluidas en esta versión de Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="c2282365523aa8fbb305c5432e90d5d7" category="paragraph"><block ref="6f9b2ccd962907ef2c43f6fa9517a053" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0b440ac3de48c7d11ee5fad31e6b4f12" category="paragraph">Esta versión contiene pequeñas mejoras y correcciones de errores.</block>
  <block id="197747cde80c31576877de78be696240" category="doc">Mejoras en la BlueXP backup and recovery para aplicaciones (nativa de la nube)</block>
  <block id="d9a26494c95cbef43a71fa2585292af3" category="list-text">Base de datos de Microsoft SQL Server</block>
  <block id="270a06ed19fec772bcfb084931cae13d" category="list-text">Admite copias de seguridad, restauración y recuperación de bases de datos de Microsoft SQL Server que residen en Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="d4da4ec044327991fbcd43ca1778c38f" category="list-text">Todas las operaciones se admiten únicamente a través de API REST.</block>
  <block id="91abdc8faafafce1c7b76b1ecb8b37a6" category="list-text">Sistemas SAP HANA</block>
  <block id="3b05cd173ffd47ef0b4346901ab9e0d3" category="list-text">Durante la actualización del sistema, el montaje y desmontaje automático de los volúmenes se realiza mediante flujos de trabajo en lugar de scripts.</block>
  <block id="29db6fe351e2079efe0622a1b5bd15f4" category="list-text">Admite la adición, eliminación, edición, eliminación, mantenimiento y actualización del host del complemento mediante la interfaz de usuario.</block>
  <block id="a1501619265b99c9d02aefcdb1128d6d" category="section-title">Mejoras en la BlueXP backup and recovery para aplicaciones (híbridas)</block>
  <block id="b4445605950c5dae15c10f509d6f0f79" category="list-text">Admite bloqueo de datos y protección contra ransomware.</block>
  <block id="188502bd01986373f9c31291dc835e82" category="list-text">Admite el traslado de copias de seguridad desde StorageGrid al nivel de archivo</block>
  <block id="541019d49feaf31b8000318aac636f92" category="list-text">Admite la realización de copias de seguridad de datos de aplicaciones MongoDB, MySQL y PostgreSQL desde sistemas ONTAP locales a Amazon Web Services, Microsoft Azure, Google Cloud Platform y StorageGRID.  Puede restaurar los datos cuando sea necesario.</block>
  <block id="11a3809c55f7c25dbda24854a827db05" category="section-title">Mejoras en la BlueXP backup and recovery para máquinas virtuales</block>
  <block id="60a7ad592c196ecee9eebdab38d4ed7e" category="list-text">Compatibilidad con el modelo de implementación de proxy de conector</block>
  <block id="b56e223e6fc7ca1dfacb6233ed47b35e" category="paragraph">Esta versión preliminar de BlueXP disaster recovery incluye las siguientes actualizaciones.</block>
  <block id="af242308972c98cd4207cc26ee6edaa9" category="paragraph">Ahora, con la BlueXP disaster recovery, puede proteger sus cargas de trabajo VMware locales basadas en NFS contra desastres en otro entorno VMware local basado en NFS, además de la nube pública.  La BlueXP disaster recovery orquesta la finalización de los planes de recuperación ante desastres.</block>
  <block id="f1d5b892646c28fdb747b890f0787976" category="doc">Creación de una política de respaldo 3-2-1 durante la activación del respaldo</block>
  <block id="1a169799fb63ccdda2e672c25d0ab2d2" category="paragraph">Anteriormente, era necesario crear políticas personalizadas antes de iniciar una instantánea, una replicación o una copia de seguridad.  Ahora puede crear una política durante el proceso de activación de la copia de seguridad utilizando la interfaz de usuario de BlueXP backup and recovery .</block>
  <block id="09aac1469e7bc1d8f162de80ea67cdc3" category="section-title">Soporte para restauración rápida a pedido de volúmenes ONTAP</block>
  <block id="176b76bad16e5fd8729393946eb26540" category="paragraph">La BlueXP backup and recovery ahora brinda la capacidad de realizar una "restauración rápida" de un volumen desde el almacenamiento en la nube a un sistema Cloud Volumes ONTAP .  La restauración rápida es ideal para situaciones de recuperación ante desastres donde necesita proporcionar acceso a un volumen lo antes posible.  Una restauración rápida restaura los metadatos del archivo de respaldo a un volumen en lugar de restaurar el archivo de respaldo completo.</block>
  <block id="1d2fad969d5ec82be3bae65922e81ae0" category="paragraph">El sistema de destino de Cloud Volumes ONTAP debe ejecutar ONTAP versión 9.13.0 o superior.<block ref="b1f838c6239cc5d42e2bbd74d1b6c2a2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a508551aa743c3098667d5ae32149739" category="paragraph">El Monitor de trabajos de BlueXP backup and recovery también muestra información sobre el progreso de los trabajos de restauración rápida.</block>
  <block id="2bc953fcced4addf338156cc4681b683" category="doc">Nuevas regiones compatibles con implementaciones de zonas de disponibilidad múltiples de alta disponibilidad en Azure</block>
  <block id="13ff77e69df5acabc2f0da9e5ebc94b8" category="paragraph">Las siguientes regiones de Azure ahora admiten implementaciones de zonas de disponibilidad múltiples de alta disponibilidad para Cloud Volumes ONTAP 9.14.0 y versiones posteriores:</block>
  <block id="cee3f0213dd8b7eb15d7b31824e01754" category="list-text">Australia Oriental</block>
  <block id="f74e1c0c8ee8410fa5bfe03676347257" category="list-text">Asia Oriental</block>
  <block id="bea1bd3d23555c539dab5f3f5426184c" category="list-text">Francia Central</block>
  <block id="d0fe0e3b6520479f718b98f0d471b7d0" category="list-text">Europa del Norte</block>
  <block id="055ffb1451e38deb0c8ac651e32d77ec" category="list-text">Qatar Central</block>
  <block id="7def8b46a24f875959130a855cd80918" category="list-text">Suecia Central</block>
  <block id="8fb2033d01e3efa2825282a13f86c14e" category="list-text">Europa Occidental</block>
  <block id="c349d3a26cf4231660785a0c5b4cb007" category="list-text">Oeste de EE. UU. 2</block>
  <block id="1453deb356953584c888fcae0040c1c6" category="inline-link">Mapa de regiones globales en Azure</block>
  <block id="9e8ed8cdd45e3d9bd3f546720545d06a" category="paragraph">Para obtener una lista de todas las regiones que admiten múltiples zonas de disponibilidad, consulte la<block ref="0f1c2d6a84741595f86a459e46c2a400" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a declaraciones de derechos de autor, marcas comerciales, patentes y más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de Marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Otros nombres de empresas y productos pueden ser marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actualizada de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de aviso proporcionan información sobre derechos de autor y licencias de terceros utilizados en el software de NetApp .</block>
  <block id="b29a85c15005651c48574fb5545ac642" category="summary">Vea el conjunto completo de notas de la versión para las funciones de administración y almacenamiento de la consola de NetApp y los servicios de datos de NetApp .</block>
  <block id="ad49677f8bac8ede065e8839632b6f38" category="doc">Índice de notas de la versión</block>
  <block id="dbcccb2147a9d40ab6fc69fe3c89deb4" category="paragraph">Vea el conjunto completo de notas de la versión para las características de la consola de NetApp y los servicios de datos de NetApp .</block>
  <block id="7258e7251413465e0a3eb58094430bde" category="section-title">Administración</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="inline-link">Configuración y administración</block>
  <block id="66eba6e27d94f9b0c691b0483249667f" category="list-text"><block ref="66eba6e27d94f9b0c691b0483249667f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="df583ae7ba964fd4806b55904da81813" category="inline-link">Alertas</block>
  <block id="fd341debd2a7a8947c7eceb0303387db" category="list-text"><block ref="fd341debd2a7a8947c7eceb0303387db" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="83ef6035e494fa89c7cde91bba5f1672" category="inline-link">Centro de automatización</block>
  <block id="d0bbc8386467107f2822b68ce8f4fd53" category="list-text"><block ref="d0bbc8386467107f2822b68ce8f4fd53" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3d2e7e90fac12bab6a0d0736a593b5b4" category="inline-link">Asesor digital</block>
  <block id="4cdceaadddc0af73837f8fb074294edc" category="list-text"><block ref="4cdceaadddc0af73837f8fb074294edc" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="723ffd15eb7b4453afd0fa0af42c04c3" category="inline-link">Eficiencia económica</block>
  <block id="b727cbb596aac54508c1419e8e2a577d" category="list-text"><block ref="b727cbb596aac54508c1419e8e2a577d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0e83ec1135d78041291977ef91f42a52" category="inline-link">Licencias y suscripciones</block>
  <block id="5009e1070e5138d1308165bc75e5706b" category="inline-link">Actualizaciones de software</block>
  <block id="d6e02c1660722659bb2e7d72c644568f" category="list-text"><block ref="d6e02c1660722659bb2e7d72c644568f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8c4aa541ee911e8d80451ef8cc304806" category="section-title">Almacenamiento</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link">Amazon FSx para ONTAP</block>
  <block id="458b2251de1c1363d20f4eb8db37d936" category="list-text"><block ref="458b2251de1c1363d20f4eb8db37d936" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d79294e72dc3584cc12c98a7a931315d" category="inline-link">Almacenamiento de Amazon S3</block>
  <block id="1603dc71ab9b01ead0d94e6ad9abddde" category="list-text"><block ref="1603dc71ab9b01ead0d94e6ad9abddde" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2b3e8f910d66604cd77f93b333670468" category="inline-link">Almacenamiento de blobs de Azure</block>
  <block id="d31b92296aae5fa4d04118463bc998de" category="list-text"><block ref="d31b92296aae5fa4d04118463bc998de" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link">Azure NetApp Files</block>
  <block id="9560459a69e764e2e86aab935fdbfb04" category="list-text"><block ref="9560459a69e764e2e86aab935fdbfb04" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="117bdbda976fe8b3212bc3b6327a0a1b" category="inline-link">Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="d5cf0012c1559cd0fc39cf41bafb6cd2" category="list-text"><block ref="d5cf0012c1559cd0fc39cf41bafb6cd2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0118e27f465be29898bb3430f8b06df3" category="inline-link">Administración de Cloud Volumes ONTAP en la consola de NetApp</block>
  <block id="e41e4f17303d96079d9b6007db8a1370" category="list-text"><block ref="e41e4f17303d96079d9b6007db8a1370" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6b068f0a943d421535c7d8d412ee3522" category="inline-link">Sistemas de la serie E</block>
  <block id="ac9a3f8b3977ce92dd22bf600eeedcbc" category="list-text"><block ref="ac9a3f8b3977ce92dd22bf600eeedcbc" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1215f8190533dfdf63d2224a6d88266f" category="inline-link">Google Cloud NetApp Volumes</block>
  <block id="426f7cfa5fa5eaa74950ee093e395099" category="list-text"><block ref="426f7cfa5fa5eaa74950ee093e395099" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="833c2c211a541e50ad94433664e4b5c1" category="inline-link">Almacenamiento en la nube de Google</block>
  <block id="d12f59d0727a8ae7eaf924b3af276176" category="list-text"><block ref="d12f59d0727a8ae7eaf924b3af276176" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d0f1687c68ee0f0d9bac765716d18923" category="inline-link">Clústeres ONTAP locales</block>
  <block id="35ad8f1c2b89ec89f9b0fab965d4a135" category="list-text"><block ref="35ad8f1c2b89ec89f9b0fab965d4a135" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="392d70ca39f31f10bd637936769788df" category="inline-link">StorageGRID</block>
  <block id="9feec66e0e25082669fb48a10c3840fe" category="list-text"><block ref="9feec66e0e25082669fb48a10c3840fe" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fb9ff32b98b673f9a79144a526a3c3ba" category="section-title">Almacenamiento como servicio</block>
  <block id="1ce2096c300f78bbb8389ca2603e6dd9" category="inline-link">Keystone</block>
  <block id="b49987f3f316f01d3769520e570e03c1" category="list-text"><block ref="b49987f3f316f01d3769520e570e03c1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="43bc868f42929fd56604f4d757ff55ae" category="section-title">Servicios de datos</block>
  <block id="f05ea9e0c9ccffc58a546b5b7a0d8608" category="inline-link">Copia de seguridad y recuperación</block>
  <block id="7a07c5a1c722a3ac42eb82b2ec878373" category="list-text"><block ref="7a07c5a1c722a3ac42eb82b2ec878373" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="604880f6f585767eee17ec85b3c76533" category="inline-link">Clasificación de datos</block>
  <block id="e216b7a924341f796bca310d1d812baf" category="inline-link">Copiar y sincronizar</block>
  <block id="04ea90fa4ce52ced6ae4f5b48b533a78" category="list-text"><block ref="04ea90fa4ce52ced6ae4f5b48b533a78" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e413eba49b15917b0c9dbf2620f3e66e" category="inline-link">Recuperación ante desastres</block>
  <block id="82d0a3fa0ba2f708148bfc004d8dcd3e" category="list-text"><block ref="82d0a3fa0ba2f708148bfc004d8dcd3e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c36b12344113082dcf8a9786e36a3536" category="inline-link">Resiliencia frente al ransomware</block>
  <block id="5cf189efd137f2ff71d843beeb81ba92" category="list-text"><block ref="5cf189efd137f2ff71d843beeb81ba92" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8c340dc334134096f68b880b42a8692c" category="inline-link">Replicación</block>
  <block id="43ee62486aaa2dd3b380ebebc11f7364" category="list-text"><block ref="43ee62486aaa2dd3b380ebebc11f7364" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="92d2b6aba6afa3f690540cf3dba9b633" category="inline-link">Nivelación de la nube</block>
  <block id="7e11dfc9abaf04458df59415ceac05d5" category="list-text"><block ref="7e11dfc9abaf04458df59415ceac05d5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ff45d71e69fb5930de79de7c94326d7b" category="inline-link">Almacenamiento en caché de volumen</block>
  <block id="7e03f9bb7153d5b3040df4bfd7a48686" category="list-text"><block ref="7e03f9bb7153d5b3040df4bfd7a48686" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="35ccbae2ce9b9594b9af9196a3bed361" category="inline-link">Fábrica de carga de trabajo</block>
  <block id="0b672c7e4b6adbcc5d61df4659dfc304" category="list-text"><block ref="0b672c7e4b6adbcc5d61df4659dfc304" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="408e61facc1c13aa7e65b38dc1640383" category="summary">Obtenga información sobre los cambios más recientes en las características y los servicios de datos que forman parte de la consola de NetApp .</block>
  <block id="d993253a036cc611c31d10230987c4bf" category="doc">Cambios recientes en la consola de NetApp</block>
  <block id="06ec635aca479394e3f10f59b57ce807" category="inline-link-macro">conjunto completo de notas de la versión</block>
  <block id="e5edd9b09362e413b0820d9a92c20456" category="paragraph">Obtenga información sobre los cambios más recientes en las características y los servicios de datos que forman parte de la consola de NetApp .  Para obtener un historial de lanzamiento completo, vaya a<block ref="1e9f4589e5d2713376df79f13fc9ba0a" category="inline-link-macro-rx"></block> para cada servicio individual.</block>
  <block id="f3aae44c0ba1e9d5c7a46f4e224ea31e" category="section-title">Funciones administrativas</block>
  <block id="eda012cb030b90a4fd456d7fac051308" category="paragraph">En esta sección se describen las nuevas funciones relacionadas con las funciones de administración de la consola de NetApp : organizaciones, identificación y acceso, agentes de la consola, credenciales del proveedor de nube y más.</block>
  <block id="a41dd7aa7d921f9f0881a705d3679e6c" category="section-title">6 de octubre de 2025</block>
  <block id="e2d159efa7a8b8226e5914e1a2875270" category="section-title">Las BlueXP alerts ahora son alertas de ONTAP</block>
  <block id="5928017639f3567a373281effc14e646" category="paragraph">Las BlueXP alerts han cambiado de nombre a alertas de ONTAP .</block>
  <block id="0876dff5408aa260368cca439a8ae55f" category="paragraph">Puede acceder a él desde la barra de navegación izquierda de la consola de NetApp seleccionando *Almacenamiento* &gt; *Alertas*.</block>
  <block id="bc2fe31b1e2682a9a79513d792e9c721" category="section-title">BlueXP ahora es NetApp Console</block>
  <block id="995c8f79a8e07fbd8d519e45d03d6004" category="paragraph">La consola NetApp , construida sobre la base BlueXP mejorada y reestructurada, proporciona una gestión centralizada del almacenamiento NetApp y de los servicios de datos NetApp en entornos locales y en la nube a nivel empresarial, brindando información en tiempo real, flujos de trabajo más rápidos y una administración simplificada, que es altamente segura y compatible.</block>
  <block id="2ef9d641d45afe99b74ad6f9a9f797ad" category="inline-link-macro">Notas de la versión de la consola de NetApp</block>
  <block id="07a0717927710f1dcb5683cb20238dcb" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="f66c63cf0ff76c19209f85ca687a2fb4" category="section-title">7 de octubre de 2024</block>
  <block id="f4b2cfc6ddef927318d045f16b38d151" category="section-title">Página de lista de BlueXP alerts</block>
  <block id="3108a0619eec0e2ef9c6c5bd796bbf0d" category="paragraph">Puede identificar rápidamente los clústeres de ONTAP que tienen baja capacidad o bajo rendimiento, evaluar el grado de disponibilidad e identificar riesgos de seguridad. Puede ver alertas relacionadas con la capacidad, el rendimiento, la protección, la disponibilidad, la seguridad y la configuración.</block>
  <block id="907b4f5ff0a11b28375c092b0b876c3e" category="section-title">Detalles de las alertas</block>
  <block id="2c132bb868e25bdbc509ab83d2436d71" category="paragraph">Puede explorar los detalles de las alertas y encontrar recomendaciones.</block>
  <block id="9ba3a5a376a4241ee4847ae13742a741" category="section-title">Ver detalles del clúster vinculados a ONTAP System Manager</block>
  <block id="a81101241f6ae4b53dda6f72078e1a84" category="paragraph">Con las BlueXP alerts, puede ver las alertas asociadas con su entorno de almacenamiento de ONTAP y profundizar en los detalles vinculados a ONTAP System Manager.</block>
  <block id="d0f2765e5de3103a5c432ec160dff29f" category="inline-link">Obtenga más información sobre las BlueXP alerts</block>
  <block id="52db2fc7f4de1af0e1245bc3f891ce57" category="paragraph"><block ref="094e829cc75a913d98050fa15a3d0c12" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6fe4264e25ab7d4538e3cd8b851adfcf" category="section-title">Copiar y sincronizar</block>
  <block id="377c338b114283d24b3f1ef1a73bd1a9" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="857ac87b6d807bceb0af9d0ff774da69" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="e8b6643d4bda95ae4c2dacb6a8e40cac" category="section-title">6 de agosto de 2025</block>
  <block id="a30ce25654f610d7e9e47c6277028c38" category="section-title">Soporte para conmutadores con derechos</block>
  <block id="617f2d0adf2001440f244bf5c45be277" category="inline-link-macro">Aprenda a ver los interruptores con derecho de soporte</block>
  <block id="ef3139c75debdd9ee259a4ea386083d3" category="paragraph">Ahora puede ver información sobre los conmutadores SAN Fibre Channel de Brocade que tienen derecho a recibir soporte. Esto incluye detalles sobre el modelo del conmutador, el número de serie y el estado de soporte. <block ref="de42528af60c9393a2c8b32539c694f1" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="adc76ac62c705df3456206213de66002" category="section-title">Umbral para los datos de RSS AutoSupport</block>
  <block id="3cdd6b50a4e4c3395ca5fea20c94ee5b" category="paragraph">El límite de envíos recientemente detenidos (RSS), en el widget AutoSupport , se ha ampliado de 48 horas (2 días) a 216 horas (9 días) antes de que un sistema sea marcado como RSS. Esto se hace para dar cabida a plataformas como StorageGRID que solo envían datos de AutoSupport semanales.</block>
  <block id="bbe4dac655b49c7a3978eb5864452f05" category="section-title">Sección de API obsoleta en el catálogo de API de Digital Advisor</block>
  <block id="4632607b0b76f87d36568a2df2c3a267" category="paragraph">Una nueva sección de API obsoleta está disponible en el catálogo de API de Digital Advisor . Se enumeran las API que están programadas para quedar obsoletas, junto con los cronogramas de obsolescencia y las API alternativas.</block>
  <block id="9eadf268f4ef55df53b7403a020082b1" category="section-title">Pronóstico de capacidad V2 y obsolescencia de los módulos API de fin de soporte</block>
  <block id="bd2055e6fb5a6ca7ecc6d9d52f394548" category="paragraph">Se prevé que los módulos API de pronóstico de capacidad V2 y fin de soporte queden obsoletos. Para acceder a las API obsoletas o conocer los plazos de desuso y las API alternativas, navegue a *Servicios de API -&gt; Explorar -&gt; API obsoletas*.</block>
  <block id="be5dc5f5e2d7e93e1002f9bc9daa9179" category="section-title">9 de julio de 2025</block>
  <block id="e0feed907f4bf22cc0b1ffa18048f926" category="list-text">Se ha incluido una opción de descarga multiformato para los planes de Upgrade Advisor para simplificar la planificación de la actualización de ONTAP y abordar posibles bloqueadores o advertencias.  Ahora puede descargar los planes del asesor de actualizaciones en formatos Excel, PDF y JSON.</block>
  <block id="e78e85c2863b9ed09c47dacdcfda2a1d" category="list-text">En el formato Excel del plan Upgrade Advisor, se han realizado las siguientes mejoras:</block>
  <block id="24a524d6161aca2fe5398b80dd9fa10c" category="list-text">Puede ver las comprobaciones previas realizadas en el clúster y marcar los resultados con indicadores como "Aprobado", "Reprobado" o "Omitido".  Esto garantiza que el clúster esté en condiciones óptimas para completar la actualización de ONTAP .</block>
  <block id="081533dbbdd673ebb2632d92a90a4a77" category="list-text">Puede ver las últimas actualizaciones de firmware recomendadas aplicables al clúster, junto con la versión enviada con la versión de destino de ONTAP .</block>
  <block id="6276222a738837860023343f423eb60c" category="list-text">Se ha incluido una nueva pestaña que ofrece comprobaciones de interoperabilidad para clústeres SAN.  Proporciona una vista de las versiones del sistema operativo host compatibles con la versión de ONTAP de destino seleccionada.</block>
  <block id="9fad6bb6d30ac060d7377371e39b12c0" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="f070435ef55d6c7cc1db59f0a41a4609" category="section-title">10 de marzo de 2025</block>
  <block id="626a42c4b175379d9d0e723ada0cf740" category="section-title">Capacidad de eliminar suscripciones</block>
  <block id="0d4a9d16793bcc1fc3c4982137275a77" category="paragraph">Ahora puedes eliminar suscripciones de la billetera digital si te has dado de baja de ellas.</block>
  <block id="86eb6e7f10c1d00078e563696c2882c7" category="section-title">Ver la capacidad consumida para las suscripciones de Marketplace</block>
  <block id="0a85a2f78dadf31d5b3bcc7353bae9d1" category="paragraph">Al ver las suscripciones PAYGO, ahora puedes ver la capacidad consumida de la suscripción.</block>
  <block id="c523b074da0b63e607578686184d5981" category="section-title">10 de febrero de 2025</block>
  <block id="3aff149422876e5f443408fd802b4fb2" category="paragraph">La BlueXP digital wallet ha sido rediseñada para facilitar su uso y ahora ofrece gestión adicional de suscripciones y licencias.</block>
  <block id="abbf3397e656c62394e67cdc1337be3c" category="section-title">Nuevo panel de descripción general</block>
  <block id="890f7a0157ba95ff799f6f457d82439a" category="paragraph">La página de inicio de la billetera digital tiene un panel actualizado de sus licencias de NetApp y suscripciones de Marketplace, con la capacidad de desglosar servicios específicos, tipos de licencias y acciones requeridas.</block>
  <block id="f0d1256b3b97280543cbb16be1fea4b3" category="section-title">Configuración de suscripciones a credenciales</block>
  <block id="a2aa4487721a3b63f1893d33bdb67c28" category="paragraph">La BlueXP digital wallet ahora te permite configurar tus suscripciones con credenciales de proveedor. Normalmente esto se hace cuando se suscribe por primera vez a una suscripción de Marketplace o a un contrato anual. Anteriormente, cambiar las credenciales de la suscripción solo se podía hacer en la página Credenciales.</block>
  <block id="175fca0ca5f306258c490378dc2367db" category="section-title">Asociar suscripciones con organizaciones</block>
  <block id="a5f7678a307b711643d239d80564147c" category="paragraph">Ahora puedes actualizar la organización a la que está asociada una suscripción directamente desde la billetera digital.</block>
  <block id="e8545e234450bbc06ae95bfd7828cfcd" category="section-title">Administración de licencias de Cloud Volume ONTAP</block>
  <block id="0bc14678dfe9cde6019256774c92b34e" category="paragraph">Ahora puede administrar las licencias de Cloud Volumes ONTAP a través de la página de inicio o la pestaña *Licencias directas*. Utilice la pestaña *Suscripciones del Marketplace* para ver la información de su suscripción.</block>
  <block id="592997dde366d5775e7e052816854f74" category="section-title">5 de marzo de 2024</block>
  <block id="c08885153d0680dab7349b930f5310c4" category="section-title">BlueXP disaster recovery</block>
  <block id="1804830d648adf9126d51f4a827ca950" category="paragraph">La BlueXP digital wallet ahora le permite administrar licencias para la BlueXP disaster recovery. Puede agregar licencias, actualizar licencias y ver detalles sobre la capacidad autorizada.</block>
  <block id="85bdddc8ce218c6365f105f9d309d898" category="inline-link">Aprenda a administrar licencias para los servicios de datos de BlueXP</block>
  <block id="ca654cde28a00db1fb587b8b6bb82015" category="paragraph"><block ref="ca654cde28a00db1fb587b8b6bb82015" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c94e28d852ce517312825c9ed339fc1d" category="section-title">30 de julio de 2023</block>
  <block id="6b0a74cb89aaf10fdf1c70bfd9bd78e2" category="section-title">Planificación del ciclo de vida</block>
  <block id="97ab9dfb96ee1d5aedf3102c6777b5c7" category="section-title">La BlueXP economic efficiency ahora es la planificación del ciclo de vida</block>
  <block id="0f073941848193a160ce5e5bf8f7d006" category="paragraph">La BlueXP economic efficiency ha pasado a llamarse Planificación del ciclo de vida.</block>
  <block id="275ca5cf7a9fa5329d7c6111bb4a8f94" category="paragraph">Puede acceder a él desde la barra de navegación izquierda de la consola de NetApp seleccionando *Almacenamiento* &gt; *Planificación del ciclo de vida*.</block>
  <block id="93716955add4f66b2af685a33bac4789" category="section-title">15 de mayo de 2024</block>
  <block id="ba568c6eda754bba155b9d0f187ee2cd" category="section-title">Funciones deshabilitadas</block>
  <block id="ec6210d470db7cd7b6f5408f088e1c02" category="paragraph">Algunas funciones de BlueXP economic efficiency se han desactivado temporalmente:</block>
  <block id="d519fe60b31330425fdb5e1c21309f78" category="list-text">Actualización tecnológica</block>
  <block id="dbaae314ffc8b46919877d02b85696cb" category="list-text">Añadir capacidad</block>
  <block id="bd43fc9501d9e9ddb964eda155be38b8" category="section-title">14 de marzo de 2024</block>
  <block id="6d060bbb2a63ad6b1466ad80fcfc6275" category="section-title">Opciones de actualización tecnológica</block>
  <block id="482d38b14cf714d9ed46be513831c81e" category="paragraph">Si tiene activos existentes y desea determinar si es necesario actualizar una tecnología, puede utilizar las opciones de actualización de tecnología de eficiencia económica de BlueXP . Puede revisar una evaluación breve de sus cargas de trabajo actuales y obtener recomendaciones o, si envió registros de AutoSupport a NetApp en los últimos 90 días, el servicio ahora puede proporcionar una simulación de carga de trabajo para ver cómo funcionan sus cargas de trabajo en hardware nuevo.</block>
  <block id="10fa032662780ff6f01bd6647d92c626" category="paragraph">También puede agregar una carga de trabajo y excluir cargas de trabajo existentes de la simulación.</block>
  <block id="7aea075f0d949c2526cea755a2dee13f" category="paragraph">Anteriormente, solo era posible realizar una evaluación de sus activos e identificar si era recomendable actualizar su tecnología.</block>
  <block id="8006e6282233bdaa99ca3e9db65fc693" category="paragraph">La función ahora es parte de la opción Actualización de tecnología en la navegación izquierda.</block>
  <block id="33a9c4b5f0c522c38ff9b1b46ebd1498" category="inline-link">Evaluar una actualización tecnológica</block>
  <block id="bff48bc8f1cd9f08f36e8d0c4fa810ff" category="paragraph">Obtenga más información sobre el<block ref="a53ad2061326060987afe3d1fd22d00d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ba695b3cf8b635f89946173735838948" category="section-title">Almacenamiento en caché perimetral</block>
  <block id="7659a4df75917e662ad56e3eeb883afe" category="paragraph">El servicio de almacenamiento en caché de borde se eliminó el 7 de agosto de 2024.</block>
  <block id="7438fabae28e88c43c70139fd85c992a" category="section-title">22 de septiembre de 2025</block>
  <block id="e83b5a250e0912f549b3d3758e90e680" category="section-title">Adición de monitoreo de alertas</block>
  <block id="eff9717b3e6b80befe3a05db7b3e6a1d" category="paragraph">El panel de Keystone en BlueXP ahora incluye una pestaña *Monitoreo* para administrar alertas y monitores en todas sus suscripciones. Esta nueva pestaña le permite:</block>
  <block id="d540a0a7aa0f09414e542ffabc6300c6" category="list-text">Ver y resolver alertas activas, incluidas las alertas generadas por el sistema y definidas por el usuario sobre el uso de la capacidad y el vencimiento de la suscripción.</block>
  <block id="64d4cc394badd0b54b5b74f5080233c6" category="list-text">Cree monitores de alerta para rastrear el uso de la capacidad y los eventos de vencimiento de suscripciones.</block>
  <block id="fad96b4b3d3badf81c42f03f5e3e79f9" category="inline-link-macro">Ver y administrar alertas y monitores</block>
  <block id="cdd57c5e351290faba63a64f9aeaaa00" category="paragraph">Para obtener más información, consulte<block ref="54a7920301641a95eb19ac46b9860916" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="bcf269fdba28fb16246a22e167483e0c" category="section-title">Visualización optimizada de los niveles de servicio de rendimiento</block>
  <block id="6e665113a95f128bda94a45125d034c0" category="inline-link-macro">Ver detalles sobre sus suscripciones a Keystone</block>
  <block id="d5361f65bad1a0cefb26442a03e3f1a3" category="paragraph">Puede ver la información de los niveles de rendimiento del servicio, ahora movida de una pestaña separada a una vista expandible, dentro de la pestaña *Suscripciones*. Haga clic en la flecha hacia abajo junto a la columna *Fecha de vencimiento* para verlas para cada suscripción. Para obtener más información, consulte<block ref="c9175061cd37da451a004ee428397f08" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="b8d454c9414aa4b52ad019b0311711b5" category="section-title">28 de agosto de 2025</block>
  <block id="7e8fe67b005603b496012796735f2d36" category="section-title">Seguimiento de uso lógico mejorado con una nueva columna</block>
  <block id="b79d3069a7b9ca9140a5c9b1bf2f8d81" category="paragraph">Se agrega una nueva columna, Huella total, para mejorar el seguimiento del consumo de Keystone para los volúmenes de FabricPool :</block>
  <block id="729a65ff91860ad65935d125d788f643" category="list-text">* Panel de control de Keystone en BlueXP*: puede ver la columna *Huella total* en la pestaña *Volúmenes en clústeres* dentro de la pestaña *Activos*.</block>
  <block id="61f4e69294ec080e5cb7bce32f2f8b99" category="list-text">* Digital Advisor*: Puede ver la columna * Huella total * en la pestaña * Detalles de volumen * dentro de la pestaña * Volúmenes y objetos *.</block>
  <block id="610355e82f0e7cf01bdfa1df13985f3f" category="paragraph">Esta columna muestra la huella lógica total de los volúmenes que utilizan niveles de FabricPool , incluidos datos de los niveles de rendimiento y de los niveles fríos, para que pueda calcular con precisión el consumo de Keystone .</block>
  <block id="30136395f01879792198317c11831ea4" category="section-title">Kubernetes</block>
  <block id="4ac75c7e9ef3301446bb1108a0761fd8" category="paragraph">El soporte para descubrir y administrar clústeres de Kubernetes se eliminó el 7 de agosto de 2024.</block>
  <block id="ac7b3cf10ea08c788a374e0291742517" category="section-title">Informes de migración</block>
  <block id="080f313851ea933f8837533bd9d2015d" category="paragraph">El servicio de informes de migración se eliminó el 7 de agosto de 2024.</block>
  <block id="efc0c4f71709b261c273fb935757cfae" category="section-title">Resiliencia operativa</block>
  <block id="5f2e609dafef66bdac17d517b701b5cd" category="paragraph">Las funciones de resiliencia operativa se eliminaron el 22 de agosto de 2025.</block>
  <block id="282baca6aef56652f503adce6afa9f07" category="section-title">Remediación</block>
  <block id="d80d66faf1506d2c22d481620ab133ea" category="paragraph">El servicio de remediación se eliminó el 22 de abril de 2024.</block>
  <block id="7454fc4c14df2a987637928e569efe3a" category="section-title">29 de junio de 2025</block>
  <block id="f3a98886e89c22ab1a8df16ff87d5b3c" category="section-title">Actualización de permisos para bases de datos</block>
  <block id="cb30bdb55bb8a7a0530a31a5e6cdd0bb" category="paragraph">El siguiente permiso ahora está disponible en modo de solo lectura para bases de datos:<block ref="f63e0d20057299c9c16bd0c2c9e92a5c" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link">Registro de cambios de referencia de permisos</block>
  <block id="e429c7230e4b94caf26e6020e5ea6f7a" category="paragraph"><block ref="e429c7230e4b94caf26e6020e5ea6f7a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="64c17706e0528a5c44c7beee628cc101" category="section-title">Compatibilidad con el servicio de notificación de BlueXP workload factory</block>
  <block id="c0ae6f0ec7cb1322a1c6b72f77e783f2" category="paragraph">El servicio de notificación de la BlueXP workload factory permite que la fábrica de carga de trabajo envíe notificaciones al servicio de BlueXP alerts o a un tema de Amazon SNS.  Las notificaciones enviadas a las BlueXP alerts aparecen en el panel de BlueXP alerts .  Cuando la fábrica de carga de trabajo publica notificaciones en un tema de Amazon SNS, los suscriptores del tema (como personas u otras aplicaciones) reciben las notificaciones en los puntos finales configurados para el tema (como mensajes de correo electrónico o SMS).</block>
  <block id="76490568879e4523bb6bd6d8263472a9" category="inline-link">Configurar las notificaciones de BlueXP workload factory</block>
  <block id="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="paragraph"><block ref="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="822748e99c70e9162ce5432b2e1eff5c" category="section-title">4 de mayo de 2025</block>
  <block id="74d516ef8dfa098bb4cd92313c403475" category="section-title">Compatibilidad con autocompletado de CloudShell</block>
  <block id="df96b6f4ceabb5c4dbc915475fd821fe" category="paragraph">Al utilizar la BlueXP workload factory CloudShell, puede comenzar a escribir un comando y presionar la tecla Tab para ver las opciones disponibles.  Si existen múltiples posibilidades, la CLI mostrará una lista de sugerencias.  Esta función mejora la productividad al minimizar los errores y acelerar la ejecución de comandos.</block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="section-title">Terminología de permisos actualizada</block>
  <block id="4ead5e435cb4f2c7cf627b1d1e84c333" category="paragraph">La interfaz de usuario y la documentación de la fábrica de carga de trabajo ahora usan "solo lectura" para referirse a los permisos de lectura y "lectura/escritura" para referirse a los permisos de automatización.</block>
  <block id="986aee2caba870111e5ce3c5571c82de" category="section-title">02 de febrero de 2025</block>
  <block id="605c54a5f35aa6fcc6b2e6907209ffc8" category="sidebar">Estas notas de la versión describen mejoras recientes de NetApp Console y los servicios de datos que admite.  Hay enlaces disponibles al conjunto completo de notas de la versión para cada servicio individual.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Qué hay de nuevo</block>
  <block id="f5f7a4d1535be1d0940e398b2997dfc0" category="sidebar">Notas de la versión por servicio</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs y comunidad</block>
  <block id="3c031b939f6ec312ee601d021e7a6644" category="sidebar">Consola de NetApp</block>
  <block id="cc58d3a9b2264c4fd8cb1d3f61b90bdc" category="sidebar">Servicios de datos de NetApp</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Cambios recientes</block>
  <block id="91d6aafc857e46203357e992ab4434f8" category="section-title">6 de octubre de 2025</block>
  <block id="0b0a6d9ce7462fc9a218e93ccbee32e7" category="section-title">Menús y páginas de navegación</block>
  <block id="7ceea4a6639fef28fae4477857f229e5" category="paragraph">NetApp movió la mayoría de las opciones del menú al panel de navegación izquierdo y reorganizó los menús para facilitar la navegación en la Consola de NetApp .</block>
  <block id="4fa56c3d158c844dc75b2826ee4c98d0" category="section-title">Canvas se reemplaza por la página de Sistemas</block>
  <block id="e98962c5bb7d0d1afd483518e730b4c8" category="paragraph">NetApp cambió el nombre del Canvas a la página *Sistemas*. Vaya a la página *Sistema* desde el menú *Almacenamiento &gt; Administración*.</block>
  <block id="ddd56b1479dbec10cfb6fc0a3a8afe57" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la página de sistemas.</block>
  <block id="028a5defa734a1e5527100ece8ea2e66" category="paragraph"><block ref="028a5defa734a1e5527100ece8ea2e66" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e6ee78fd171283b1b449978ae0c73e06" category="section-title">Menú de almacenamiento ampliado</block>
  <block id="0bc00d5c9372c38aa1f6078843c22005" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Almacenamiento.</block>
  <block id="0e279d1eb32921bbbc940faea63f4db6" category="section-title">Menú de administración</block>
  <block id="08386d27df9de73a030b8e5da1f8112b" category="paragraph">Utilice el menú centralizado *Administración* para administrar la consola de NetApp , los casos de soporte, las licencias y las suscripciones (anteriormente llamadas billetera digital).</block>
  <block id="c952530b2009e9e6caa227e55b2c5e17" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú de Administración.</block>
  <block id="728ef7c59bd4ee6cc2dc652bfa8b7724" category="paragraph"><block ref="728ef7c59bd4ee6cc2dc652bfa8b7724" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e50100ff2f51950e126a3dbaa4b4ef09" category="section-title">Menú de salud</block>
  <block id="ad7e4f5f6f60985f3399015db62758db" category="paragraph">Un menú *Salud* eficiente incluye *Actualizaciones de software* donde puede administrar las actualizaciones del software ONTAP , *Sustentabilidad* donde puede monitorear su impacto ambiental y * Digital Advisor* donde puede obtener recomendaciones proactivas para optimizar su entorno de almacenamiento.</block>
  <block id="57c608afd91ed07846d392ab3573d362" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú de salud.</block>
  <block id="378c09e0c5c36dad3c574eb6116e190d" category="paragraph"><block ref="378c09e0c5c36dad3c574eb6116e190d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0faa8df8101b114b9791a097a9ee9c24" category="section-title">Menú de gobernanza</block>
  <block id="f6edeb6fe9d83e893f282e018535255e" category="paragraph">El menú *Gobernanza* incluye *Clasificación de datos*, donde puede administrar la clasificación y el cumplimiento de los datos, y el *Centro de automatización*, donde puede crear y administrar flujos de trabajo de automatización.</block>
  <block id="d84377f0ff9f4c9d765690e219a05b9e" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Gobernanza.</block>
  <block id="ee631e6affe0c80b3b6fcb825e738791" category="paragraph"><block ref="ee631e6affe0c80b3b6fcb825e738791" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f5bafc8e64005ab8e0ab21be6dd862ea" category="section-title">Nomenclatura más intuitiva de elementos, servicios de datos y funciones</block>
  <block id="d17c4f20c3bce4ab77d1716163da4ea8" category="paragraph">NetApp cambió el nombre de varios elementos, servicios de datos y características para aclarar su propósito. Los cambios clave incluyen:</block>
  <block id="7a07575f34b771108115df89d720fe52" category="cell">*Nombre anterior*</block>
  <block id="44f7d4416512ddf1752dda33cbe7f320" category="cell">* Nombre de la consola de NetApp *</block>
  <block id="fe4a785cf549e843e958f443c4baf0fe" category="cell">Conectores</block>
  <block id="e31b45fe41b7087523da6d9cd8dffb81" category="paragraph">Agentes de consola.</block>
  <block id="19e700ebc01a62f4b2c6e556e26b940b" category="paragraph">Vea, agregue y administre sus agentes desde el menú *Administración &gt; Agentes*.</block>
  <block id="f3ce4049040b68c57f0cafd280f3373b" category="cell">Página de la línea de tiempo</block>
  <block id="50c786c9efcadf10b6b80a91b4bb98cf" category="paragraph">Página de auditoría</block>
  <block id="cad5a8979fad73eaeb6c7d23e28457ba" category="paragraph">Vea la actividad de la consola de auditoría desde el menú *Administración &gt; Auditoría*.</block>
  <block id="8e7eaac4ef6ddba0d9f93228ce3ac6e7" category="cell">Entornos de trabajo</block>
  <block id="d685640410801eb03bb5dcb58186458f" category="paragraph">Sistemas</block>
  <block id="e0c587dd9b957ebcce9c74f98e436000" category="paragraph">Vea, agregue y administre sus sistemas desde el menú *Almacenamiento &gt; Administración*.</block>
  <block id="735f4e13421d56ac8c83fdc3365fad9c" category="cell">Protección contra ransomware BlueXP</block>
  <block id="5f7dcc012fb17e5ef25c0e9b228b1a8e" category="paragraph">Resiliencia de NetApp frente al ransomware.</block>
  <block id="daef547b38d58d888634bb4fe08a23e0" category="paragraph">Ransomware Resilience le ayuda a proteger sus datos y recuperarse rápidamente de un ataque de ransomware.</block>
  <block id="b66bedd32eaff49a6390c88238f395f5" category="cell">Eficiencia económica de BlueXP</block>
  <block id="32e6b958eebb891547bf5b4b37d42a7f" category="paragraph">Planificación del ciclo de vida.</block>
  <block id="e91bdd645f7798803bc207638d6d3c27" category="paragraph">La planificación del ciclo de vida le ayuda a optimizar sus costos de almacenamiento al identificar recursos no utilizados y subutilizados.</block>
  <block id="c9bd396dd578097c35b3241940da1230" category="paragraph">Acceda a la Planificación del ciclo de vida desde el menú *Almacenamiento &gt; Planificación del ciclo de vida*.</block>
  <block id="7b432de78427e2c7ffdddf3f0a09ce52" category="cell">BlueXP digital wallet</block>
  <block id="ed953e52298021637dc37dfec02d9323" category="paragraph">Acceda a sus licencias y suscripciones desde el menú *Administración &gt; Licencias y suscripciones*.</block>
  <block id="033ce09819d553e6a77430de2f0cc899" category="section-title">Agentes de consola</block>
  <block id="d2d1eb94e91e72bdca67bd206b054558" category="inline-image-macro">icono de agente</block>
  <block id="7773425689d5ab5b9a1be7e31c52c4a7" category="paragraph">Acceda y administre sus agentes de consola desde el menú *Administración &gt; Agentes*. NetApp ha cambiado la forma de seleccionar un agente de consola para la página *Sistemas* (anteriormente Canvas). NetApp ha reemplazado el nombre del menú Conector por un ícono<block ref="93f7aa9936b9725d0b2b0bfbfa2fc281" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> , lo que le permite seleccionar el agente de consola para el cual desea ver los sistemas.</block>
  <block id="43155746ba0b5973d604a490f600c989" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el ícono para seleccionar un agente de consola.</block>
  <block id="d3a37486dd13699585fc59edd97919c4" category="paragraph"><block ref="d3a37486dd13699585fc59edd97919c4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bb03cbb803285b4d26cf9d785c0ae5e9" category="paragraph">También puedes administrar tus agentes desde el menú *Administración &gt; Agentes*.</block>
  <block id="cfde44a1d64ad07d145912a2754ce1b8" category="section-title">Agente de consola 4.0.0</block>
  <block id="cf7d8a05b87bc06aab139657051d5069" category="paragraph">Esta versión del agente de consola incluye mejoras de seguridad, correcciones de errores y las siguientes características nuevas.</block>
  <block id="e95d0df05962f4456b8b569c54b396c6" category="paragraph">La versión 4.0.0 está disponible para el modo estándar y el modo restringido.</block>
  <block id="5412276bd0dd11677309c5862e9a5a84" category="section-title">Consolidación y reducción de los puntos finales de red necesarios</block>
  <block id="d0994d4e248da3f28077f3de0aa07b31" category="paragraph">NetApp ha reducido los puntos finales de red necesarios para la consola y los agentes de consola, lo que mejora la seguridad y simplifica la implementación. Es importante destacar que todas las implementaciones anteriores a la versión 4.0.0 continúan siendo totalmente compatibles. Si bien los puntos finales anteriores siguen estando disponibles para los agentes existentes, NetApp recomienda encarecidamente actualizar las reglas de firewall para los puntos finales actuales después de confirmar que las actualizaciones de los agentes fueron exitosas.</block>
  <block id="4691a33bfa50c006ca907ff0f1c2ff22" category="inline-link-macro">Aprenda a actualizar su lista de puntos finales</block>
  <block id="cca12c7916c4a96b099460567ed56f7b" category="list-text"><block ref="8aad0fd6d4c3bc8fa0ee8715b00de090" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="8880ac717c8ca7c5aacda1dbf0aa76b4" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre los puntos finales necesarios.</block>
  <block id="a65e1c365f170de138a296cb93571b83" category="list-text"><block ref="a65e1c365f170de138a296cb93571b83" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dcd681e02807cfe12b61283485a64b57" category="section-title">Compatibilidad con la implementación de agentes de consola en VCenter</block>
  <block id="9b0a2c601e03439be1fe2b9ef880e127" category="inline-link-macro">Aprenda a implementar un agente de consola en entornos VMware.</block>
  <block id="cffe1fd68203e313454b85ae5856ae08" category="paragraph">Puede implementar agentes de consola en entornos VMware mediante un archivo OVA. El archivo OVA incluye una imagen de VM preconfigurada con el software del agente de consola y configuraciones para conectarse a la consola de NetApp . La descarga de un archivo o la implementación de una URL está disponible directamente desde la consola de NetApp .<block ref="33dab07da8bdaaae6d651edc484f67e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8bff9036a0e031e7dda95305069dfec1" category="paragraph">El agente de consola OVA para VMware ofrece una imagen de VM preconfigurada para una implementación rápida.</block>
  <block id="6b82c37590e99efd0ada7e5129dd156b" category="section-title">Informes de validación para implementaciones de agentes fallidas</block>
  <block id="1f07edf6ae5cccdb5dacb637fe693758" category="paragraph">Al implementar un agente de consola desde la consola de NetApp , ahora tiene la opción de validar la configuración del agente. Si la consola no logra implementar el agente, proporciona un informe descargable para ayudarlo a solucionar el problema.</block>
  <block id="4303212e6f242fe0a301876fa89b9f0b" category="section-title">Solución de problemas mejorada para los agentes de la consola</block>
  <block id="b9b61d414c60733fb8a9d314eec6960a" category="inline-link-macro">Aprenda a solucionar problemas de los agentes de la consola.</block>
  <block id="8fa7eaeb8daf07d8832ec17187b7b40c" category="paragraph">La administración de la consola de NetApp incluye las siguientes características nuevas:</block>
  <block id="bbd516543defb57b86168970a68bacbc" category="section-title">Panel de control de la página de inicio</block>
  <block id="7b8cf2fedf3cca7ede322904788b0cae" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre la página de inicio.</block>
  <block id="0b4ba78ffe7e5b816acd3f4779bf2e31" category="paragraph">El panel de la página de inicio de la consola de NetApp proporciona visibilidad en tiempo real de la infraestructura de almacenamiento con métricas de estado, capacidad, estado de la licencia y servicios de datos.<block ref="a392b25af35cf84f37ebb9f5e7e08c09" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="47105d63797f271c2b78d5946c933492" category="section-title">Asistente de NetApp</block>
  <block id="a8861fedd62c54a1b00e477632a5b154" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre el asistente de NetApp .</block>
  <block id="2c6715c3785597c583154106efeea2e1" category="paragraph">Los nuevos usuarios con el rol de administrador de la organización pueden usar el asistente de NetApp para configurar la consola, lo que incluye agregar un agente, vincular una cuenta de soporte de NetApp y agregar un sistema de almacenamiento.<block ref="cf52c6bc60547e258cd0df64f6aa886e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a8cf5dcf71de928606099ae1c8d8f013" category="section-title">Autenticación de cuenta de servicio</block>
  <block id="7aa924231e684379b7afcb9eeb9ad17c" category="inline-link-macro">Aprenda cómo agregar una cuenta de servicio.</block>
  <block id="b129ee41c5f872c46bf7e4db36dc2b80" category="paragraph">La consola de NetApp admite la autenticación de cuentas de servicio mediante un ID de cliente generado por el sistema y un secreto o JWT administrados por el cliente, lo que permite a las organizaciones seleccionar el enfoque que mejor se adapte a sus requisitos de seguridad y flujos de trabajo de integración. La autenticación de cliente JWT de clave privada utiliza criptografía asimétrica, lo que proporciona una seguridad más fuerte que los métodos secretos e identificadores de cliente tradicionales. La autenticación de cliente JWT de clave privada utiliza criptografía asimétrica, lo que mantiene la clave privada segura en el entorno del cliente, reduce los riesgos de robo de credenciales y mejora la seguridad de su pila de automatización y aplicaciones cliente.<block ref="7e8dcf3bb388bc5e251dcf07db89a3cb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="11ebae3aeeebe33c4ece3bbbe3f90b11" category="section-title">Tiempos de espera de sesión</block>
  <block id="356b82733b779c0c497e4fc62a110dd6" category="paragraph">El sistema cierra la sesión de los usuarios después de 24 horas o cuando cierran su navegador web.</block>
  <block id="c7e6ddd86fe4d39f3918f17751cc4ad3" category="section-title">Apoyo a las alianzas entre organizaciones</block>
  <block id="a9ab376a5bad52d7ee221e700506cc9e" category="inline-link-macro">Aprenda a gestionar las asociaciones</block>
  <block id="2411f4620b5f32a3acd14ea2fad0ed3e" category="paragraph">Puede crear asociaciones en la consola de NetApp que permitan a los socios administrar de forma segura los recursos de NetApp a través de los límites organizacionales, lo que facilita la colaboración y fortalece la seguridad. <block ref="b8d27297b19f2fe0bb424605051fc774" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="92f0509fbe9c844ac680a8239b748a5a" category="section-title">Roles de superadministrador y supervisor</block>
  <block id="78dc241469129405c4f4b99066b0c5c3" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre los roles de acceso.</block>
  <block id="70a83abfefc3ecf863e8c3f17d519877" category="paragraph">Se agregaron los roles de *Superadministrador* y *Supervisor*. *Superadministrador* otorga acceso de gestión completo a las funciones de la consola, el almacenamiento y los servicios de datos. *Super visor* proporciona visibilidad de solo lectura para auditores y partes interesadas. Estos roles son útiles para equipos más pequeños con miembros senior donde el acceso amplio es común. Para mejorar la seguridad y la auditabilidad, se recomienda a las organizaciones utilizar el acceso de *Superadministrador* con moderación y asignar roles específicos siempre que sea posible.<block ref="f4af18406bc0e89aecbeeb674238cfbe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="112ab4deb7f2f69c7af42547046b472f" category="section-title">Rol adicional para la resiliencia frente al ransomware</block>
  <block id="79c16752c4b3871128ff6761df92be41" category="paragraph">Se agregó el rol *Administrador de comportamiento del usuario de Ransomware Resilience* y el rol *Visor de comportamiento del usuario de Ransomware Resilience*. Estos roles permiten a los usuarios configurar y ver el comportamiento del usuario y los datos analíticos, respectivamente.<block ref="f4af18406bc0e89aecbeeb674238cfbe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9c1c5b1b2bca352ed0ccb3521d870e14" category="section-title">Se eliminó el chat de soporte</block>
  <block id="6a6050b7d9c0524d1d41dffdc70d6613" category="paragraph">NetApp ha eliminado la función de chat de soporte de la consola de NetApp . Utilice la página *Administración &gt; Soporte* para crear y administrar casos de soporte.</block>
  <block id="b9d888f58b09c4007db0247286e392b5" category="section-title">11 de agosto de 2025</block>
  <block id="b21ef378da4454971a6488eacb2b5c87" category="section-title">Conector 3.9.55</block>
  <block id="7c5236578de836eb6dde25bc3e995d02" category="paragraph">Esta versión del conector BlueXP incluye mejoras de seguridad y correcciones de errores.</block>
  <block id="95d98fc23d5487afb84beeeea8decb64" category="paragraph">La versión 3.9.55 está disponible para el modo estándar y el modo restringido.</block>
  <block id="6c88af8a9c03b6578eb8087b3113c649" category="section-title">Compatibilidad con el idioma japonés</block>
  <block id="a73649d115bb7a94bbfab3b7d4f15ddf" category="paragraph">La interfaz de usuario de BlueXP ahora está disponible en idioma japonés. Si el idioma de su navegador es japonés, BlueXP se muestra en japonés. Para acceder a la documentación en japonés, utilice el menú de idioma en el sitio web de la documentación.</block>
  <block id="63c109031bd5690629b7c9170bf3f4e8" category="section-title">Característica de resiliencia operativa</block>
  <block id="873883e64c5f2d509253776eb02b66b4" category="paragraph">La función de resiliencia operativa se ha eliminado de BlueXP. Comuníquese con el soporte de NetApp si tiene problemas.</block>
  <block id="5c4a2c71456e5295a9492bb06d95be3d" category="section-title">Gestión de identidad y acceso (IAM) de BlueXP</block>
  <block id="65bb19480004be81c6ef8d7f7ef40e2f" category="paragraph">La gestión de identidad y acceso en BlueXP ahora ofrece la siguiente característica.</block>
  <block id="db971a19c27a52f19f1811c52c55dc2d" category="section-title">Nuevo rol de acceso para soporte operativo</block>
  <block id="9a69bf13bbd4a86f23945e6b153f3913" category="paragraph">BlueXP ahora admite un rol de analista de soporte operativo. Esta función otorga a un usuario permisos para supervisar alertas de almacenamiento, ver la línea de tiempo de auditoría de BlueXP e ingresar y rastrear casos de soporte de NetApp .</block>
  <block id="f52cf765b6d2324047bf70dbb3a134b2" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre el uso de roles de acceso.</block>
  <block id="fa37736e47ccc44e2228f573f9d2a303" category="paragraph"><block ref="fa37736e47ccc44e2228f573f9d2a303" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="328e39c031d3f6a77403904d6dda2377" category="section-title">31 de julio de 2025</block>
  <block id="8ec07d17b9626eed73b7d8c3ecb0e32f" category="section-title">Lanzamiento del modo privado (3.9.54)</block>
  <block id="9d2169c1c2855b78a7aeaa4f42d27dc7" category="inline-link">Sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="d9d2db6c6792de5c6f6f1c11280bd993" category="paragraph">Ya está disponible para descargar un nuevo modo privado desde<block ref="d2aa03057485a1ee4125d2121e05288d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e57098a6bb00611fdfd163e39e3448e8" category="paragraph">La versión 3.9.54 incluye actualizaciones para los siguientes componentes y servicios de BlueXP .</block>
  <block id="394b364c6ed61ed167a4f14316ef5ffc" category="cell">Componente o servicio</block>
  <block id="2f9dd95401f68032a97298d35b87f433" category="cell">Versión incluida en este lanzamiento</block>
  <block id="5431c829b8b64da3908e102d64527909" category="cell">Cambios desde el lanzamiento anterior del modo privado</block>
  <block id="edf21d7ecb364e8210ddd3dfaeca6fbf" category="cell">Conector</block>
  <block id="9cc4b579fbb9d233102b44ff5119e060" category="cell">3.9.54, 3.9.53</block>
  <block id="4e7c2b7c3f7b00a4db742817336d985b" category="inline-link">Novedades en la página de BlueXP</block>
  <block id="fb973b0a3719c8d26b960aed72e4fe3f" category="cell">Ir a la<block ref="f2bb5a2291ad18ff55b18a4b4553234a" category="inline-link-rx"></block> y consulte los cambios incluidos para las versiones 3.9.54 y 3.9.53.</block>
  <block id="be062cdcabbb3055334e8f19b4bdf378" category="cell">Copia de seguridad y recuperación</block>
  <block id="67c66b3b8df7b2dee0354dd9f9fcec17" category="cell">28 de julio de 2025</block>
  <block id="57d300ca1fdd6058fd2a0882b05ba831" category="inline-link">Novedades en la página de BlueXP backup and recovery</block>
  <block id="5c9335b28e6277ddbe0137f04e5e58a7" category="cell">Clasificación</block>
  <block id="9285fd96738351d44da30f801dea109b" category="cell">14 de julio de 2025 (versión 1.45)</block>
  <block id="79d6fb7fcd1197d45638c77f96548314" category="inline-link">Novedades en la página de BlueXP classification</block>
  <block id="6aa6935f7c0067aba2624a4ad2862e39" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre el modo privado, incluido cómo actualizarlo, consulta lo siguiente:</block>
  <block id="a52b83d1b32a42f8a6aff3771048ba3c" category="inline-link">Conozca el modo privado</block>
  <block id="cdeb608610a882c24cefcb7daa878a1d" category="list-text"><block ref="cdeb608610a882c24cefcb7daa878a1d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8156defa13b44a36e67cab400c3b8bd4" category="inline-link">Aprenda cómo comenzar a usar BlueXP en modo privado</block>
  <block id="1183e1b8915696495b308d0bdfa59bd4" category="list-text"><block ref="1183e1b8915696495b308d0bdfa59bd4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b29a186d936b198dcafa3a0308485e2c" category="inline-link">Aprenda a actualizar el conector cuando use el modo privado</block>
  <block id="e5d325f390c70091b07096d63ab8f353" category="list-text"><block ref="e5d325f390c70091b07096d63ab8f353" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="42940073696c6deef8332d7bdf67ab44" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> . == 10 de julio de 2023</block>
  <block id="5a6d96b9a020e520981bf7fe4c7af203" category="section-title">Capacidad de agregar nuevos depósitos y administrar los existentes desde BlueXP</block>
  <block id="2706c3785e1f78099c28d555600c918b" category="inline-link">Vea cómo agregar nuevos depósitos de Google Cloud Storage</block>
  <block id="00079c5af8b652f708d4b2d3c217dce6" category="paragraph">Puedes ver los depósitos de Google Cloud Storage en BlueXP Canvas durante bastante tiempo. Ahora puede agregar nuevos depósitos y cambiar las propiedades de los depósitos existentes directamente desde BlueXP.<block ref="493cc79f245c411ab616a87cbaf9a9f5" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2ef72cc8a56fc5999e258b450b9fca24" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="06d876b9fcdfcba8772d93beac1ca38b" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="800c173937521899b70a4ab5d735d3d7" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="b78e17cf58c4e309929c8d6a69594c7d" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e48502083eb8949c8f65b2ccddd5adec" category="section-title">12 de mayo de 2025</block>
  <block id="1da5a40083bd16c3443e7eda42875506" category="section-title">Se necesita el rol de acceso a BlueXP</block>
  <block id="c86bd67be80794fcaa3f1d91aa8b2899" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre los roles de acceso.</block>
  <block id="c33f8c65624465d916ec23f462428c02" category="paragraph">Ahora necesita uno de los siguientes roles de acceso para ver, descubrir o administrar clústeres de ONTAP locales: administrador de la organización, administrador de carpeta o proyecto, administrador de almacenamiento o especialista en estado del sistema. <block ref="77eb7cc86be774e9cb4fdfac100bd232" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d415b73567ff8e090cdf21c20afeaa64" category="section-title">26 de noviembre de 2024</block>
  <block id="613fbbb3f2dbf238c8527a537252e8ed" category="section-title">Compatibilidad con sistemas ASA r2 con modo privado</block>
  <block id="0d9e2244b8fb5d13651efe34b9723803" category="paragraph">Ahora puede descubrir sistemas NetApp ASA r2 al usar BlueXP en modo privado. Este soporte está disponible a partir del lanzamiento del modo privado 3.9.46 de BlueXP.</block>
  <block id="989977a18a476a92018e04dd60ec37c1" category="inline-link">Obtenga más información sobre los sistemas ASA r2</block>
  <block id="a7c7539e11570decc041c60258667032" category="list-text"><block ref="a7c7539e11570decc041c60258667032" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="62bd7572081df25dd3f1f52151883c4a" category="inline-link">Obtenga más información sobre los modos de implementación de BlueXP</block>
  <block id="1fbeb219941cbb548a79e88d779ddaeb" category="list-text"><block ref="1fbeb219941cbb548a79e88d779ddaeb" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="cd3f28b2e598d8cf73182a1f91e56bd2" category="section-title">Las BlueXP software updates ahora son actualizaciones de software</block>
  <block id="c427d923073409f1bf94d8ce5a7ec6e8" category="paragraph">Las BlueXP software updates han pasado a llamarse actualizaciones de software.</block>
  <block id="6054363caf6b8dcd4fa522e9440e82cd" category="paragraph">Puede acceder a él desde la barra de navegación izquierda de la consola NetApp seleccionando *Estado* &gt; *Actualizaciones de software*.</block>
  <block id="fd3b9b6f969e334605ecb2deacbd84cc" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre los roles de acceso de BlueXP .</block>
  <block id="0ba1431a5e1efd67eb75f1a5872b7907" category="paragraph">Ahora necesita uno de los siguientes roles de acceso para instalar actualizaciones de software: *Administrador de la organización*, *Administrador de carpeta o proyecto*, *Administrador de almacenamiento*, *Visor de almacenamiento* o *Especialista en estado de almacenamiento*. Los usuarios con el rol de visualizador de almacenamiento tienen varios permisos relacionados con las actualizaciones de software, pero no pueden instalar actualizaciones de software.<block ref="6677d2bbecb9c8fe39d4645334e442a8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="47388f68695ab5799ff2adfb33bca00d" category="section-title">02 de abril de 2025</block>
  <block id="f50a226c5a51111405309ae78236d95d" category="section-title">Riesgos mitigados</block>
  <block id="66fa090892a2bd81c896ab6fbf156b19" category="paragraph">En la sección de resumen de BlueXP software updates, ahora puede ver la cantidad total de riesgos que se pueden mitigar con la actualización del sistema operativo. Esto permite a los usuarios evaluar las mejoras de seguridad y estabilidad en su base de instalación.</block>
  <block id="56ed5396ea479b4ed31e75f97a4377c7" category="paragraph">La consola de NetApp , construida sobre la base BlueXP mejorada y reestructurada, proporciona una gestión centralizada del almacenamiento de NetApp y de los servicios de datos de NetApp en entornos locales y en la nube a nivel empresarial, brindando información en tiempo real, flujos de trabajo más rápidos y una administración simplificada que es altamente segura y compatible.</block>
  <block id="e4374974e911590511a1add55932606e" category="paragraph">El menú *Almacenamiento* incluye *Alertas* para ver las alertas del sistema ONTAP y *Planificación del ciclo de vida* (anteriormente *Eficiencia económica*) para identificar recursos no utilizados o subutilizados.</block>
  <block id="b3289075ae80ce2a2ae0b68cf8c95606" category="paragraph">NetApp ha movido Keystone al menú *Almacenamiento*, donde puede administrar sus suscripciones de NetApp Keystone y ver su uso.</block>
  <block id="f445c6d565697b0932cf841aca945e2a" category="paragraph"><block ref="f445c6d565697b0932cf841aca945e2a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="58770c745f8af8b420df40e44a144c15" category="section-title">5 de junio de 2023</block>
  <block id="f9037e3eb23130835367334e3aa5a34b" category="section-title">Capacidad de agregar nuevas cuentas de almacenamiento desde BlueXP</block>
  <block id="7e4c7c60d975edb27a163364c9868139" category="inline-xref-macro">Aprenda a agregar nuevas cuentas de almacenamiento de blobs de Azure</block>
  <block id="745be0d280d894f70c3f88e76f519456" category="paragraph">BlueXP ha sido renombrado y rediseñado para reflejar mejor su función en la gestión de su infraestructura de datos.</block>
  <block id="7e4f7c37590688c797d9b40e3a3423e3" category="paragraph">La consola de NetApp proporciona una gestión centralizada de servicios de almacenamiento y datos en entornos locales y en la nube a nivel empresarial, brindando información en tiempo real, flujos de trabajo más rápidos y una administración simplificada.</block>
  <block id="9d88b780dd182bc558e5dd7624d35838" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="857ac87b6d807bceb0af9d0ff774da69" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2b513ec32615ab736c1cab315db516f8" category="section-title">13 de enero de 2025</block>
  <block id="944c1cc3564ebb8c58254a0340102350" category="section-title">Las funciones de red ahora son compatibles con BlueXP</block>
  <block id="79d2f91b3755917d79acfd5be561d67b" category="paragraph">Al configurar un volumen en Azure NetApp Files desde BlueXP, ahora puede indicar características de red. Esto se alinea con la funcionalidad disponible en Azure NetApp Files nativos.</block>
  <block id="bbe4d8abcc3519b138a73b8e46ee2119" category="section-title">12 de junio de 2024</block>
  <block id="bb123d17400bea06780499dfee0aa1eb" category="section-title">Se requiere nuevo permiso</block>
  <block id="19c74b0651bd4a8c13580d2b199c9dcb" category="paragraph">Ahora se requiere el siguiente permiso para administrar volúmenes de Azure NetApp Files desde BlueXP:</block>
  <block id="d84dc0ddea3fe691a4f90418dade9248" category="paragraph">Microsoft.Network/virtualNetworks/subnets/read</block>
  <block id="642c767a957f879cd5a09310eef9e35e" category="paragraph">Este permiso es necesario para leer una subred de red virtual.</block>
  <block id="f1c8aee091d7af06827bd81ed4e56e5a" category="paragraph">Si actualmente administra Azure NetApp Files desde BlueXP, debe agregar este permiso al rol personalizado asociado con la aplicación Microsoft Entra que creó anteriormente.</block>
  <block id="49cb664c5b71b8da627e27d37fe9de88" category="inline-link">Aprenda a configurar una aplicación Microsoft Entra y a ver los permisos de roles personalizados</block>
  <block id="dd9368e78fe4f3483d324b6a988d2f87" category="paragraph"><block ref="aa8b5c9ebdcb57c9427e7bd28a70f7d0" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="9d5b3307d5a7d5905623bf21ab049bdd" category="section-title">22 de abril de 2024</block>
  <block id="2d177a5ce778fe0e6f460ac5e9449f84" category="section-title">Las plantillas de volumen ya no son compatibles</block>
  <block id="14b1c6bd63866971a4cd695c3c2a3d80" category="paragraph">Ya no es posible crear un volumen a partir de una plantilla. Esta acción estaba asociada con el servicio de remediación BlueXP , que ya no está disponible.</block>
  <block id="b3f4950f8261377915f43d28700ec58c" category="paragraph">Esta versión de NetApp Backup and Recovery incluye las siguientes actualizaciones.</block>
  <block id="387c71fcb2fb7fdf9038db9d12137530" category="inline-link-macro">Notas de la versión de la consola de NetApp .</block>
  <block id="3a1e37eecca95e81d9e509646022ffda" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="019a5c722618673de9fa5ca0cf2abddb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="86df852f08da7feceb910d31327e83d7" category="section-title">Compatibilidad con cargas de trabajo de Hyper-V como vista previa privada</block>
  <block id="9fb98f9a29d9d72ef6008750be44e084" category="paragraph">Esta versión de NetApp Backup and Recovery presenta soporte para descubrir y administrar cargas de trabajo de Hyper-V:</block>
  <block id="bd0905239cb012ebf878ac40c3981660" category="list-text">Realizar copias de seguridad y restaurar máquinas virtuales en instancias independientes, así como en instancias de clúster de conmutación por error (FCI)</block>
  <block id="cb861f226468f5c5741c826734953432" category="list-text">Proteger las máquinas virtuales almacenadas en recursos compartidos SMB3</block>
  <block id="165a3a57ae6cbe2ce8d382109a648112" category="list-text">Protección masiva a nivel de máquina virtual</block>
  <block id="6ae4f2cef4c8268fb48e1bf1ad1145fc" category="list-text">Copias de seguridad consistentes con máquinas virtuales y fallos</block>
  <block id="1e2c3f75c2996070badf4cdcfa9188be" category="list-text">Restaurar máquinas virtuales desde el almacenamiento primario, secundario y de objetos</block>
  <block id="318dd7c3ae3e9302e9fc1054a535b274" category="list-text">Buscar y restaurar copias de seguridad de máquinas virtuales</block>
  <block id="57a29df96f4bdf53f80c56b739785313" category="inline-link">Descripción general de Protect Hyper-V Workloads</block>
  <block id="f7bc6e5577bf047a5f192d548391185c" category="paragraph">Para obtener detalles sobre cómo proteger las cargas de trabajo de Hyper-V, consulte<block ref="8b99e6e4e6dfd30b0b16292fe5edfbd4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ade0d83a8d5df6524dcf5bc339bf6236" category="section-title">Compatibilidad con cargas de trabajo KVM como vista previa privada</block>
  <block id="c42adba211239f644f4ee6954d8a909e" category="paragraph">Esta versión de NetApp Backup and Recovery presenta soporte para descubrir y administrar cargas de trabajo KVM:</block>
  <block id="99803398691d47a569fe2e0eeaf8a74c" category="list-text">Realice copias de seguridad y restaure imágenes de máquinas virtuales qcow2 almacenadas en recursos compartidos NFS</block>
  <block id="81e3905959a6e11107e52c1db1aa927a" category="list-text">Realizar copias de seguridad de los grupos de almacenamiento</block>
  <block id="be660bd29054ec196c26b5d7ab12eca9" category="list-text">Protección masiva de máquinas virtuales y grupos de almacenamiento mediante grupos de protección</block>
  <block id="d6e3a9bbd154922a83873ce4e8ee4f0d" category="list-text">Copias de seguridad de máquinas virtuales consistentes y consistentes ante fallos</block>
  <block id="01edc88c05b373b3f7ebaedf025e6c66" category="list-text">Proceso guiado para realizar copias de seguridad y restaurar máquinas virtuales basadas en KVM y datos de máquinas virtuales</block>
  <block id="4cfb069ae88ce34afb281a4bbf65ac6e" category="inline-link">Descripción general de las cargas de trabajo de Protect KVM</block>
  <block id="79fcd951f792f60f767e44b5011c7851" category="paragraph">Para obtener detalles sobre cómo proteger las cargas de trabajo de KVM, consulte<block ref="e92217b78da768e08fd669e597378b8f" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="7f72a27277a7289e66ee8f5e8c51ffe5" category="section-title">Mejoras en la vista previa de Kubernetes</block>
  <block id="0de024d994558b5d82bfea2474dcdb5a" category="paragraph">La versión preliminar de las cargas de trabajo de Kubernetes presenta las siguientes mejoras:</block>
  <block id="7f6a04aadde1854e173d7668132da89b" category="list-text">Compatibilidad con arquitectura de respaldo de distribución 3-2-1</block>
  <block id="b3b9066f003af6e4047de0ee6690e863" category="list-text">Compatibilidad con ONTAP S3 como destino de respaldo</block>
  <block id="e35ded7c45cf2f4d4c707e6aeb803b42" category="list-text">Nuevo panel de Kubernetes para una gestión más sencilla</block>
  <block id="578d6e20754edfe961ecf1fc836dde24" category="list-text">La configuración mejorada del control de acceso basado en roles (RBAC) incluye soporte para los siguientes roles:</block>
  <block id="63f384d43c70cef2a442eed93538b096" category="list-text">Superadministrador de copias de seguridad y recuperación</block>
  <block id="69fc5d74b4cae1d8411c6e1ef7fef337" category="list-text">Administrador de copias de seguridad y recuperación</block>
  <block id="e7ccdca9cb72dcc628612957211d3e80" category="list-text">Administrador de restauración de copias de seguridad y recuperación</block>
  <block id="2865d4b5e918de90349087089aeb52d0" category="list-text">Visor de copias de seguridad y recuperación</block>
  <block id="96b3cdda555459aef6cfc365956ed0b8" category="list-text">Compatibilidad con la distribución SUSE Rancher Kubernetes</block>
  <block id="ba6bb9bc1bfb2e864cfaaa2229f7e2d8" category="list-text">Compatibilidad con múltiples buckets: ahora puede proteger los volúmenes dentro de un sistema con múltiples buckets por sistema en diferentes proveedores de nube.</block>
  <block id="c3c3199204503d3bbd5d4dce7eabf238" category="inline-link">Descripción general de las cargas de trabajo de Protect Kubernetes</block>
  <block id="9758775529e1c89dcf89f573edce8344" category="paragraph">Para obtener detalles sobre cómo proteger las cargas de trabajo de Kubernetes, consulte <block ref="39b251948c54856304b175e405c21732" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="5454583dc62ad7e77c5ba8c488ba6d58" category="section-title">Compatibilidad con cargas de trabajo de Oracle Database como vista previa privada</block>
  <block id="e43c46b8feaf8eb93753d791ff5f0c4f" category="paragraph">Esta versión de NetApp Backup and Recovery presenta soporte para descubrir y administrar cargas de trabajo de Oracle Database:</block>
  <block id="ef788408f77a6fc39041c0a817c65602" category="list-text">Descubra las bases de datos Oracle independientes</block>
  <block id="30b7966bb7dc1aa9438906ea08ff7f3a" category="list-text">Crear políticas de protección solo para datos o copias de seguridad de datos y registros</block>
  <block id="7c04ebe00ea4e3919d3a0db1523941c4" category="list-text">Proteja las bases de datos de Oracle con un esquema de respaldo 3-2-1</block>
  <block id="2b94050a52114db1558a04e2b09f87c6" category="list-text">Configurar la retención de copias de seguridad</block>
  <block id="6b5a8199a9a85c919be0b93e58f873db" category="list-text">Montar y desmontar copias de seguridad de ARCHIVELOG</block>
  <block id="290536edae9da601f8170c5b55f24416" category="list-text">Bases de datos virtualizadas</block>
  <block id="fa13bdfd9eed88794d8035a9e287804f" category="list-text">Buscar y restaurar copias de seguridad de bases de datos</block>
  <block id="50f97ccd9c70c1fad84f646a4f0a7844" category="list-text">Compatibilidad con el panel de control de Oracle</block>
  <block id="51d8503c0e8b0708c3068080f066d721" category="inline-link">Descripción general de Protect Oracle Workloads</block>
  <block id="834f349029c5bc6715f25a9eac82f171" category="paragraph">Para obtener detalles sobre cómo proteger las cargas de trabajo de Oracle Database, consulte<block ref="aa11c9ead0c1847dba5fa900ff49219a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="0428e48e7f58929099e52febd0558232" category="section-title">25 de agosto de 2025</block>
  <block id="f7919ff057187672b74306b219aadaa0" category="section-title">Compatibilidad con la protección de cargas de trabajo de VMware en la versión preliminar</block>
  <block id="5e8801556a1a15a279f09b79ad9c4141" category="paragraph">Esta versión agrega soporte de vista previa para proteger las cargas de trabajo de VMware. Realice copias de seguridad de máquinas virtuales y almacenes de datos de VMware desde sistemas ONTAP locales a Amazon Web Services y StorageGRID.</block>
  <block id="b7aad0efced7f2a5664d2d5fcafeac91" category="admonition">Se proporciona documentación sobre la protección de las cargas de trabajo de VMware como una vista previa de la tecnología. Con esta oferta de vista previa, NetApp se reserva el derecho de modificar los detalles, el contenido y el cronograma de la oferta antes de la disponibilidad general.</block>
  <block id="5b3ee7a2b0e2cc1719a9dc8c2b849352" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre cómo proteger las cargas de trabajo de VMware con NetApp Backup and Recovery</block>
  <block id="a4604657c4916d399ee4757122138b92" category="paragraph"><block ref="d36db2686cf22b4733dc580e6187e664" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e4fadb4a8e44a20b9cae72da5f43dd1c" category="section-title">La indexación de alto rendimiento para AWS, Azure y GCP está disponible de forma general</block>
  <block id="d2437297e3bf3cd7adfa86f57b8629f0" category="paragraph">En febrero de 2025, anunciamos la versión preliminar de la indexación de alto rendimiento (Indexed Catalog v2) para AWS, Azure y GCP. Esta función ahora está disponible de forma general (GA). En junio de 2025, lo proporcionamos a todos los _nuevos_ clientes de forma predeterminada. Con esta versión, el soporte está disponible para _todos_ los clientes. La indexación de alto rendimiento mejora el rendimiento de las operaciones de copia de seguridad y restauración para cargas de trabajo que están protegidas en el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="5ced283cbe92781b3a48240fd1fde5cd" category="paragraph">Habilitado por defecto:</block>
  <block id="234f6b906c6e6adf3ab5f1a4906d5366" category="list-text">Si es un cliente nuevo, la indexación de alto rendimiento está habilitada de forma predeterminada.</block>
  <block id="3b98c4910d4638f409d4421b51847611" category="list-text">Si es un cliente existente, puede habilitar la reindexación yendo a la sección Restaurar de la interfaz de usuario.</block>
  <block id="d341f0c47f4b7ad5cc1b4c9bb210cfda" category="section-title">12 de agosto de 2025</block>
  <block id="34d9ae368d6cbba40bdf79d1f39e1e89" category="section-title">Carga de trabajo de Microsoft SQL Server compatible con disponibilidad general (GA)</block>
  <block id="1534c8a3f402a9506d8a2c322843be33" category="paragraph">La compatibilidad con cargas de trabajo de Microsoft SQL Server ahora está disponible de manera general (GA) en NetApp Backup and Recovery. Las organizaciones que utilizan un entorno MSSQL en ONTAP, Cloud Volumes ONTAP y Amazon FSx for NetApp ONTAP ahora pueden aprovechar este nuevo servicio de respaldo y recuperación para proteger sus datos.</block>
  <block id="7c4ac41d9ce169718af7b2351c645fee" category="paragraph">Esta versión incluye las siguientes mejoras en la compatibilidad de la carga de trabajo de Microsoft SQL Server con respecto a la versión preliminar anterior:</block>
  <block id="bd9b8df5b0fceebd251cc779b03be6d1" category="list-text">* Sincronización activa de SnapMirror *: esta versión ahora admite la sincronización activa de SnapMirror (también conocida como SnapMirror Business Continuity [SM-BC]), que permite que los servicios comerciales sigan funcionando incluso ante una falla total del sitio y permite que las aplicaciones conmuten por error de manera transparente mediante una copia secundaria. NetApp Backup and Recovery ahora admite la protección de bases de datos de Microsoft SQL Server en una configuración de Metrocluster y sincronización activa de SnapMirror . La información aparece en la sección *Estado de almacenamiento y relación* de la página Detalles de protección. La información de la relación se muestra en la sección *Configuración secundaria* actualizada de la página Política.</block>
  <block id="b1d2c2774c4d9793c46ef609a13172fd" category="inline-link">Utilice políticas para proteger sus cargas de trabajo</block>
  <block id="711b69e58f62590ca0de7699a7676712" category="paragraph">Referirse a<block ref="c7bafc1ba0118e2b068edd873743b965" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="4e5bd320085cb5547546d4395b10e4de" category="inline-image-macro">Página de detalles de protección para la carga de trabajo de Microsoft SQL Server</block>
  <block id="bd23896d5be654cd74ec23ce58ada0ea" category="paragraph"><block ref="bd23896d5be654cd74ec23ce58ada0ea" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="805bbdd364c648372b69605a6ef120af" category="list-text">*Compatibilidad con múltiples buckets*: ahora puede proteger los volúmenes dentro de un entorno de trabajo con hasta 6 buckets por entorno de trabajo en diferentes proveedores de nube.</block>
  <block id="9b3839f7dca86ec8c8d0dff3066b4f0b" category="list-text">*Licencias y actualizaciones de prueba gratuitas* para cargas de trabajo de SQL Server: ahora puede utilizar el modelo de licencias de NetApp Backup and Recovery existente para proteger las cargas de trabajo de SQL Server. No existe ningún requisito de licencia independiente para las cargas de trabajo de SQL Server.</block>
  <block id="50913c9499a96938febd19de9c1bf895" category="inline-link">Configurar licencias para NetApp Backup and Recovery</block>
  <block id="4e368513b7ebb68d8593dcee06fef4b6" category="paragraph">Para más detalles, consulte<block ref="aa1a103ec550203513cdef85cd5672c0" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="36586a1356d9a222252ef42596ce2fb2" category="list-text">*Nombre de instantánea personalizado*: ahora puede usar su propio nombre de instantánea en una política que rige las copias de seguridad de las cargas de trabajo de Microsoft SQL Server. Ingrese esta información en la sección *Configuración avanzada* de la página de Política.</block>
  <block id="0c0f9d354cdf6cd082a320c127a78ea4" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la configuración del formato de instantáneas y SnapMirror para las políticas de NetApp Backup and Recovery</block>
  <block id="0f93c185ff1dea4a4e3c9471a96d8546" category="paragraph"><block ref="0f93c185ff1dea4a4e3c9471a96d8546" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b97c16ab5864b241e5900d7cd01c42c2" category="list-text">*Prefijo y sufijo de volumen secundario*: puede ingresar un prefijo y un sufijo personalizados en la sección *Configuración avanzada* de la página Política.</block>
  <block id="7f9858481b62d28afaa3e2ca5af23bd2" category="list-text">*Identidad y acceso*: Ahora puedes controlar el acceso de los usuarios a las funciones.</block>
  <block id="c055fc9337a8b1ecf06de87b2294213b" category="inline-link">Inicie sesión en NetApp Backup and Recovery</block>
  <block id="4132da4055fd87ede59e271f4bdb6837" category="inline-link">Acceso a las funciones de NetApp Backup and Recovery</block>
  <block id="aefa856e57bb5ff80b4e180f360cdaa2" category="paragraph">Referirse a<block ref="4b9ae09a4a0f724986dd6b54b288ee79" category="inline-link-rx"></block> y<block ref="11bb4b3a1661fc5a156246c118d724d8" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="827015a207d3e0b7327c58d340f787a7" category="list-text">*Restaurar desde el almacenamiento de objetos a un host alternativo*: ahora puedes restaurar desde el almacenamiento de objetos a un host alternativo incluso si el almacenamiento principal está inactivo.</block>
  <block id="2e26a760bb33d17f4e33afe630be5b52" category="list-text">*Datos de respaldo del registro*: La página de detalles de protección de la base de datos ahora muestra copias de seguridad del registro. Puede ver la columna Tipo de copia de seguridad que muestra si la copia de seguridad es una copia de seguridad completa o una copia de seguridad de registro.</block>
  <block id="2bfb72338c51e52cf0223e776c0cfa1c" category="list-text">*Panel de control mejorado*: el panel de control ahora muestra los ahorros de almacenamiento y clonación.</block>
  <block id="d4cda55d3e2f6f3f489e76167ad1cfb9" category="inline-image-macro">Panel de control de respaldo y recuperación de NetApp</block>
  <block id="521e9e813b5cfcac396333e0adae8d58" category="paragraph"><block ref="521e9e813b5cfcac396333e0adae8d58" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b3a6ba86ba805f11e462a231b680cd28" category="section-title">Mejoras en la carga de trabajo de volumen de ONTAP</block>
  <block id="665af67f3db1f042d0a953751ea6c74b" category="list-text">*Restauración de múltiples carpetas para volúmenes ONTAP *: hasta ahora, podías restaurar una carpeta o varios archivos a la vez desde la función Explorar y restaurar. NetApp Backup and Recovery ahora ofrece la posibilidad de seleccionar varias carpetas a la vez mediante la función Explorar y restaurar.</block>
  <block id="355500af087063d88c41bf46074004fe" category="list-text">*Ver y administrar copias de seguridad de volúmenes eliminados*: el panel de respaldo y recuperación de NetApp ahora ofrece una opción para mostrar y administrar los volúmenes que se eliminan de ONTAP. Con esto, puede ver y eliminar copias de seguridad de volúmenes que ya no existen en ONTAP.</block>
  <block id="49b495f4c80550ba37a3fad8caaef041" category="list-text">*Eliminar por la fuerza las copias de seguridad*: en algunos casos extremos, es posible que desee que NetApp Backup and Recovery ya no tenga acceso a las copias de seguridad. Esto podría suceder, por ejemplo, si el servicio ya no tiene acceso al depósito de copias de seguridad o las copias de seguridad están protegidas por DataLock pero ya no las desea. Anteriormente, no podía eliminarlos usted mismo y necesitaba llamar al soporte de NetApp . Con esta versión, puede utilizar la opción para forzar la eliminación de copias de seguridad (a nivel de volumen y entorno de trabajo).</block>
  <block id="e7f33fd3a093230a1ab040696f740815" category="admonition">Utilice esta opción con cuidado y sólo en necesidades de limpieza extremas. NetApp Backup and Recovery ya no tendrá acceso a estas copias de seguridad incluso si no se eliminan del almacenamiento de objetos. Necesitará ir a su proveedor de nube y eliminar manualmente las copias de seguridad.</block>
  <block id="04c7a623f8e877c84e93d77694cc5035" category="inline-link">Proteja las cargas de trabajo de ONTAP</block>
  <block id="153da5b9285f55abd473720df63ece72" category="paragraph">Referirse a<block ref="9533efc3a935fa4adf8c1dad65e6530d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="5d8fc779baf0d068c296ee5013b2224f" category="section-title">Compatibilidad con cargas de trabajo de Kubernetes como vista previa</block>
  <block id="3544c31b5491dc7ecb73e28d6e25a1e8" category="paragraph">Esta versión de NetApp Backup and Recovery presenta soporte para descubrir y administrar cargas de trabajo de Kubernetes:</block>
  <block id="200a1ca96330b8c7561607ba3e8efa76" category="list-text">Descubra Red Hat OpenShift y los clústeres Kubernetes de código abierto, respaldados por NetApp ONTAP, sin compartir archivos kubeconfig.</block>
  <block id="bc97cde5f3a6fe336563401fb4b522a7" category="list-text">Descubra, administre y proteja aplicaciones en múltiples clústeres de Kubernetes utilizando un plano de control unificado.</block>
  <block id="8671fb87efe354c05f9373edb6889d96" category="list-text">Descargue operaciones de movimiento de datos para respaldo y recuperación de aplicaciones de Kubernetes a NetApp ONTAP.</block>
  <block id="be6ced50bfb2300cc42f3b12987b1359" category="list-text">Orqueste copias de seguridad de aplicaciones locales y basadas en almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="780f81400ecdaedf5afa343aa9bd9abf" category="list-text">Realice copias de seguridad y restaure aplicaciones completas y recursos individuales en cualquier clúster de Kubernetes.</block>
  <block id="a914111953cd6ee9c63146474d7745de" category="list-text">Trabaje con contenedores y máquinas virtuales que se ejecutan en Kubernetes.</block>
  <block id="87418d35e5df78aab70f2540a73bdaf6" category="list-text">Cree copias de seguridad consistentes con la aplicación mediante plantillas y ganchos de ejecución.</block>
  <block id="f2673d4a3fe0162a501d43f5168ae950" category="section-title">14 de julio de 2025</block>
  <block id="c65f3468fbd84ca6a3ed5c4f86c93ec8" category="section-title">Panel de control de volumen ONTAP mejorado</block>
  <block id="4fd717f9bf23502f14b97a4e0dd209e6" category="paragraph">En abril de 2025, lanzamos una vista previa de un panel de volumen ONTAP mejorado que es mucho más rápido y eficiente.</block>
  <block id="24c045ea49f5ec7c22662da2305601e6" category="paragraph">Este panel fue diseñado para ayudar a los clientes empresariales con una gran cantidad de cargas de trabajo. Incluso para clientes con 20.000 volúmenes, el nuevo panel se carga en menos de 10 segundos.</block>
  <block id="ccb1e3c46732fa6a863335c0d3359b2f" category="paragraph">Después de una vista previa exitosa y excelentes comentarios de los clientes de la vista previa, ahora la estamos convirtiendo en la experiencia predeterminada para todos nuestros clientes. Prepárese para un tablero increíblemente rápido.</block>
  <block id="af8b4f65e7fa2a1d85a8cfe4869c4fcb" category="inline-link-macro">Ver el estado de la protección en el Panel de Control</block>
  <block id="fe7fc4b6e0aab1d852676cdf2925008a" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="a67104d9d510f7caac4c2e88e851be6e" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="a9914dd2bff753372c826876918372e9" category="section-title">Compatibilidad con cargas de trabajo de Microsoft SQL Server como versión preliminar de tecnología pública</block>
  <block id="5df254900f443d0785dc8625b28c0cee" category="paragraph">Esta versión de NetApp Backup and Recovery proporciona una interfaz de usuario actualizada que le permite administrar las cargas de trabajo de Microsoft SQL Server mediante una estrategia de protección 3-2-1, familiar en NetApp Backup and Recovery. Con esta nueva versión, puede realizar copias de seguridad de estas cargas de trabajo en el almacenamiento principal, replicarlas en el almacenamiento secundario y realizar copias de seguridad de ellas en el almacenamiento de objetos en la nube.</block>
  <block id="b8307a4d76527581a7b59e0e8b710824" category="inline-link">Vista previa del formulario de registro</block>
  <block id="240b59983b641b146915b794a0fa4966" category="paragraph">Puedes registrarte para la vista previa completando esto<block ref="b33811e9e55ab63ce9fecada8cb8558a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6e23fbb0baad6a7a72bd41e60b71f566" category="admonition">Esta documentación sobre la protección de las cargas de trabajo de Microsoft SQL Server se ofrece como una versión preliminar de la tecnología. Con esta versión preliminar, NetApp se reserva el derecho de modificar los detalles, el contenido y el cronograma de la oferta antes de su disponibilidad general.</block>
  <block id="fc6d12951f9c00632b6ab417ce6114ca" category="paragraph">Esta versión de NetApp Backup and Recovery incluye las siguientes actualizaciones:</block>
  <block id="5317ac4a506d3eee7c5d152f23cc5745" category="list-text">*Capacidad de respaldo 3-2-1*: esta versión integra las capacidades de SnapCenter , lo que le permite administrar y proteger sus recursos de SnapCenter con una estrategia de protección de datos 3-2-1 desde la interfaz de usuario de NetApp Backup and Recovery.</block>
  <block id="1f64b8ebe2726adf19ba096724227008" category="list-text">*Importar desde SnapCenter*: puede importar datos y políticas de respaldo de SnapCenter a NetApp Backup and Recovery.</block>
  <block id="27fd3fe1fde83a5778ca2bdff7d35a26" category="list-text">*Una interfaz de usuario rediseñada* proporciona una experiencia más intuitiva para administrar sus tareas de copia de seguridad y recuperación.</block>
  <block id="100ec5381ceb57f1ebd54920cf4c4530" category="list-text">*Objetivos de respaldo*: puede agregar depósitos en entornos de Amazon Web Services (AWS), Microsoft Azure Blob Storage, StorageGRID y ONTAP S3 para usarlos como destinos de respaldo para sus cargas de trabajo de Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="84e5809e87da621940984a7b53dd397d" category="list-text">*Compatibilidad con carga de trabajo*: esta versión le permite realizar copias de seguridad, restaurar, verificar y clonar bases de datos y grupos de disponibilidad de Microsoft SQL Server. (Se agregará soporte para otras cargas de trabajo en futuras versiones).</block>
  <block id="8cac2f9e6361ec291505b029028e1e57" category="list-text">*Opciones de restauración flexibles*: Esta versión le permite restaurar bases de datos tanto en ubicaciones originales como alternativas en caso de corrupción o pérdida accidental de datos.</block>
  <block id="5cc6c945afadd3db450213b2e4987ce2" category="list-text">*Copias de producción instantáneas*: genere copias de producción que ahorren espacio para desarrollo, pruebas o análisis en minutos en lugar de horas o días.</block>
  <block id="01df7075c09ba1702ebb21e73980f60d" category="list-text">Esta versión incluye la capacidad de crear informes detallados.</block>
  <block id="98098f483a253beb7553c18cb8256903" category="inline-link-macro">Descripción general de la protección de las cargas de trabajo de Microsoft SQL Server</block>
  <block id="4a424da5b576a6607f5d253de9a1e2a8" category="paragraph">Para obtener detalles sobre cómo proteger las cargas de trabajo de Microsoft SQL Server, consulte<block ref="fb4f00b780062c5b9ae2a61a65c916f5" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="791d05d0e9072626d0316ef0a7cf21bc" category="section-title">9 de junio de 2025</block>
  <block id="2c5854d2e2f5eea8fdb60c2eab7c9f48" category="section-title">Actualizaciones de soporte del catálogo indexado</block>
  <block id="53aeb816923ef5b0712bab3d06115f47" category="paragraph">En febrero de 2025, presentamos la función de indexación actualizada (Catálogo indexado v2) que se utiliza durante el método de búsqueda y restauración para restaurar datos. La versión anterior mejoró significativamente el rendimiento de indexación de datos en entornos locales. Con esta versión, el catálogo de indexación ahora está disponible con entornos de Amazon Web Services, Microsoft Azure y Google Cloud Platform (GCP).</block>
  <block id="109a536d105313ba22a3a245fbe42d66" category="paragraph">Si es un cliente nuevo, el Catálogo indexado v2 está habilitado de forma predeterminada para todos los entornos nuevos. Si es un cliente existente, puede volver a indexar su entorno para aprovechar el Catálogo indexado v2.</block>
  <block id="eb3dc66c3f5547559da4bd69622b70f1" category="paragraph-title">¿Cómo habilitar la indexación?</block>
  <block id="ed568c90c2ab6e924749399e3a2572f7" category="paragraph">Antes de poder utilizar el método de búsqueda y restauración para restaurar datos, debe habilitar "Indexación" en cada entorno de trabajo de origen desde el cual planea restaurar volúmenes o archivos. Seleccione la opción *Habilitar indexación* cuando esté realizando una búsqueda y restauración.</block>
  <block id="53b903d5c7d704138f78087fb044d909" category="paragraph">El catálogo indexado puede luego rastrear cada volumen y archivo de respaldo, haciendo que sus búsquedas sean rápidas y eficientes.</block>
  <block id="4818e0e89efe2955c1288f2df1d064bb" category="inline-link">Habilitar indexación para búsqueda y restauración</block>
  <block id="79ea1095de565828a2dc2eef2353ebe9" category="paragraph">Para más información, consulte <block ref="d416747d352a3037531882a260528401" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a5e1a06a60e331b5d516136e96719929" category="section-title">Puntos de conexión de vínculo privado y puntos de conexión de servicio de Azure</block>
  <block id="bb3ee9c26b818e7abdcd5644dcb73dad" category="paragraph">Normalmente, NetApp Backup and Recovery establece un punto final privado con el proveedor de nube para gestionar las tareas de protección. Esta versión presenta una configuración opcional que le permite habilitar o deshabilitar que NetApp Backup and Recovery cree automáticamente un punto final privado. Esto podría resultarle útil si desea tener más control sobre el proceso de creación de puntos finales privados.</block>
  <block id="2211c8a4939111428200ceec5f271f42" category="paragraph">Puede habilitar o deshabilitar esta opción cuando habilite la protección o inicie el proceso de restauración.</block>
  <block id="e642532444d0db4591ce8b9d729f92b3" category="paragraph">Si deshabilita esta configuración, deberá crear manualmente el punto final privado para que NetApp Backup and Recovery funcione correctamente. Sin una conectividad adecuada, es posible que no pueda realizar tareas de copia de seguridad y recuperación con éxito.</block>
  <block id="fad4c67d1d97874133e7a367fe5038fd" category="section-title">Compatibilidad con SnapMirror para resincronización en la nube en ONTAP S3</block>
  <block id="8e0a943cdbcd7f9c7f29128489119715" category="paragraph">La versión anterior introdujo compatibilidad con SnapMirror to Cloud Resync (SM-C Resync). Esta función optimiza la protección de datos durante la migración de volumen en entornos NetApp . Esta versión agrega soporte para SM-C Resync en ONTAP S3, así como otros proveedores compatibles con S3 como Wasabi y MinIO.</block>
  <block id="fa551b5810fe894fcd21bf7c8ffc98d1" category="section-title">Traiga su propio cubo para StorageGRID</block>
  <block id="4b2511d38450982bde4f504e80a44028" category="paragraph">Cuando crea archivos de respaldo en un almacenamiento de objetos para un entorno de trabajo, de manera predeterminada, NetApp Backup and Recovery crea el contenedor (depósito o cuenta de almacenamiento) para los archivos de respaldo en la cuenta de almacenamiento de objetos que configuró. Anteriormente, podía anular esto y especificar su propio contenedor para Amazon S3, Azure Blob Storage y Google Cloud Storage. Con esta versión, ahora puedes traer tu propio contenedor de almacenamiento de objetos StorageGRID .</block>
  <block id="e6e5a011626c6db86099687e0a358c1f" category="inline-link">Crea tu propio contenedor de almacenamiento de objetos</block>
  <block id="51c4ba7436895c5fa861c805e1caee68" category="paragraph">Ver<block ref="63f7d9c65b21d9a782eb05b351422f54" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ffc4cf2b04c0381567893ed4b4045ccf" category="section-title">Versión 1.47</block>
  <block id="6f36bf9a9811b172de79706eb4020697" category="paragraph-title">La BlueXP classification ahora es NetApp Data Classification</block>
  <block id="5aac44f6ff056f1c6c2f526f52fa4c03" category="paragraph">La BlueXP classification ha pasado a llamarse Clasificación de datos de NetApp . Además del cambio de nombre, se ha mejorado la interfaz de usuario.</block>
  <block id="7c2f2b72d5ae6fd05d7d6047507f2af7" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="55233a601a39d3cf31ec58df3f760d9b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="946f70163294fc4ea89cf3a8a4f7979b" category="paragraph-title">Experiencia de investigación mejorada</block>
  <block id="576845aedce0c5b1e2da0722b6d5b908" category="paragraph">Encuentre y comprenda sus datos más rápido con nuevos filtros de búsqueda, recuentos de resultados por valor, información en tiempo real que resume los hallazgos clave y una tabla de resultados actualizada con columnas personalizables y un panel de detalles deslizable.</block>
  <block id="1cbaf70f8f4340f5a7ef57a023be3309" category="inline-link-macro">Investigar datos</block>
  <block id="50ccc3c910d687d185cba54457548270" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="93a993564ec95ed7a219162140437cd9" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="893b2443c1eb73a025f5c3a5bafda52a" category="paragraph-title">Nuevos paneles de gobernanza y cumplimiento</block>
  <block id="3520b3d47203763a73081f6d97f46d23" category="inline-link-macro">Revise la información de gobernanza sobre sus datos</block>
  <block id="885746277f8f91a4f015c86ee1723838" category="inline-link-macro">Ver información de cumplimiento sobre sus datos</block>
  <block id="b079dfcfb953333a976ef2f897a33fe7" category="paragraph">Obtenga información importante más rápido con widgets intuitivos, imágenes más claras y un rendimiento de carga mejorado. Para obtener más información, consulte<block ref="e763feb2558444e18702b24a8d7b126c" category="inline-link-macro-rx"></block> y<block ref="635393ff0ea5792fd291ac9f76f0ede9" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="505912d307cab52606f6debfb848dd6b" category="paragraph-title">Políticas para consultas guardadas (vista previa)</block>
  <block id="640ed4c4729a4d5d09e9b663e79d7d98" category="paragraph">La clasificación de datos ahora le permite automatizar la gobernanza con acciones condicionales. Puede crear reglas de retención con eliminación automática y configurar notificaciones periódicas por correo electrónico, todo ello administrado desde una página de consultas guardadas actualizada.</block>
  <block id="663b8460da445a8bdcdacd5586794a5a" category="inline-link-macro">Crear políticas</block>
  <block id="8ce840152bdbc7f0d0ab73586b35794e" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="8475d31dfff4871bdba543b2c91cd563" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="d57567637ab51796d55a7b44fb6ebc11" category="paragraph-title">Acciones (vista previa)</block>
  <block id="680190e7731697b57d44b7ccb192ec16" category="paragraph">Tome el control directo desde la página de Investigación: elimine, mueva, copie o etiquete archivos individualmente o en masa, para una gestión y remediación de datos eficiente.</block>
  <block id="89d69ff3dca93dc4c1c160728186e722" category="paragraph-title">Compatibilidad con Google Cloud NetApp Volumes</block>
  <block id="028f3210e3fb8059c59cfc831af1660c" category="paragraph">La clasificación de datos ahora admite el escaneo en Google Cloud NetApp Volumes. Agregue fácilmente Google Cloud NetApp Volumes desde la consola de NetApp para lograr una clasificación y un escaneo de datos sin inconvenientes.</block>
  <block id="7a4e65e1bd3f1685ea059c893a13cb58" category="section-title">Versión 1.46</block>
  <block id="98f52421b10c8b076970cd9d4bc2932c" category="paragraph">Esta versión de clasificación de datos incluye correcciones de errores y las siguientes actualizaciones:</block>
  <block id="2c3661dfa2b24a2bf7320699cd536d69" category="paragraph-title">Información mejorada sobre eventos de escaneo en la página de auditoría</block>
  <block id="56693a88c5f83646349fbcd49bc5c045" category="paragraph">La página Auditoría ahora admite información mejorada sobre los eventos de escaneo para la BlueXP classification. La página Auditoría ahora muestra cuándo comienza el análisis de un sistema, los estados de los sistemas y cualquier problema. Los estados de los recursos compartidos y de los sistemas solo están disponibles para los escaneos de mapeo.</block>
  <block id="00b752fcc4ff0f02c4a53ddfe7ca85f1" category="inline-link-macro">Supervisar las operaciones de la consola de NetApp</block>
  <block id="2602ef05ceb5e5b51fe554db44e59c2c" category="paragraph">Para obtener más información sobre la página de Auditoría, consulte<block ref="33e0fa7818f83bbe32f6e9c2e830952c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e5d2f68147d287044a7fffa2d0926eae" category="paragraph-title">Compatibilidad con RHEL 9.6</block>
  <block id="f1513d7b9b8ef1acb75bb450ddd12a6c" category="paragraph">Esta versión agrega soporte para Red Hat Enterprise Linux v9.6 para la instalación manual local de la BlueXP classification, incluidas las implementaciones de sitios oscuros.</block>
  <block id="3461c6d70dff5780cf443e0892f0b5af" category="paragraph">Los siguientes sistemas operativos requieren el uso del motor de contenedores Podman y requieren la versión de BlueXP classification 1.30 o superior: Red Hat Enterprise Linux versiones 8.8, 8.10, 9.0, 9.1, 9.2, 9.3, 9.4 y 9.5.</block>
  <block id="d0169e5c24cd4c5e05dcb7edb4ca10d7" category="section-title">Versión 1.45</block>
  <block id="8321b9867214f5caa9d5a37197549cfb" category="paragraph">Esta versión de BlueXP classification incluye cambios de código que optimizan la utilización de recursos y:</block>
  <block id="8f993d1847870bf5334f9e8a709029c8" category="paragraph-title">Flujo de trabajo mejorado para agregar recursos compartidos de archivos para escanear</block>
  <block id="7363f98210e80281886d9b88b644899c" category="paragraph">Se ha simplificado el flujo de trabajo para agregar recursos compartidos de archivos a un grupo de recursos compartidos de archivos. El proceso ahora también diferencia la compatibilidad del protocolo CIFS según el tipo de autenticación (Kerberos o NTLM).</block>
  <block id="628bc6ea752b2d2bd10bc4f22b8cfcca" category="inline-link-macro">Escanear recursos compartidos de archivos</block>
  <block id="9b403464e6af8d2ec9948d73766ff20b" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="127ec44212ed37ce8b3bcb004aea4f22" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="2cc1f0459a8aa18da26c0c17c08edd37" category="paragraph-title">Información mejorada del propietario del archivo</block>
  <block id="4c59149345d32f10d4c1edb221d77028" category="paragraph">Ahora puede ver más información sobre los propietarios de los archivos capturados en la pestaña Investigación. Al visualizar los metadatos de un archivo en la pestaña Investigación, ubique al propietario del archivo y luego seleccione **Ver detalles** para ver el nombre de usuario, el correo electrónico y el nombre de la cuenta SAM. También puedes ver otros artículos que pertenecen a este usuario. Esta función solo está disponible para entornos de trabajo con Active Directory.</block>
  <block id="499dd7659f4fa7b600ca3796c449e41b" category="inline-link-macro">Investigue los datos almacenados en su organización</block>
  <block id="726bb63ef50725c7e3c4766906388acd" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="26029df2267a3a60cd67c1340e62ae48" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0e42c2b565849349fc544a0196ef1b6a" category="section-title">10 de junio de 2025</block>
  <block id="1c4322a2b157ac1326426ebdbd680c74" category="section-title">Versión 1.44</block>
  <block id="83962582dc3c189ba60063fe7990755c" category="paragraph">Esta versión de BlueXP classification incluye:</block>
  <block id="c7ea7ba68a180dd7fffb65d260820bdf" category="paragraph-title">Tiempos de actualización mejorados para el panel de gobernanza</block>
  <block id="4a225b50559fc3e5c91e7a224bca4f82" category="paragraph">Se han mejorado los tiempos de actualización de los componentes individuales del panel de Gobernanza. La siguiente tabla muestra la frecuencia de actualizaciones de cada componente.</block>
  <block id="2cb05e4bb7830be982f0922fed86b4cd" category="cell">Componente</block>
  <block id="b5c592ebd16824471b1dac54611da0f9" category="cell">Horarios de actualización</block>
  <block id="aa414adba4c4fe0e85f670431eeaa7a2" category="cell">La era de los datos</block>
  <block id="e1f57d0c474bedaae9c88fad138dcfd0" category="cell">24 horas</block>
  <block id="af1b98adf7f686b84cd0b443e022b7a0" category="cell">Categorías</block>
  <block id="b70528883a2d1dce278c3b16e0f8c608" category="cell">Descripción general de los datos</block>
  <block id="4adcc26418f545df76ab44c53fc55702" category="cell">5 minutos</block>
  <block id="6db4df856c2ad3b66b59b98767190ee4" category="cell">Archivos duplicados</block>
  <block id="6619a70f8ab8877e4131643fb8ded723" category="cell">2 horas</block>
  <block id="f12b42eece54a56ffab836a42eb37488" category="cell">Tipos de archivos</block>
  <block id="8c8fee331e9f3e5231bff4fd3c702b79" category="cell">Datos no comerciales</block>
  <block id="ce7a0235b268c4eaa207fb036462b6a0" category="cell">Permisos abiertos</block>
  <block id="e804ac99d8e193e9d3e3437979ce7bdf" category="cell">Búsquedas guardadas</block>
  <block id="8b15c77295fd06496b4e5497d3038948" category="cell">Datos confidenciales y amplios permisos</block>
  <block id="3b082340d0ec4e5cb8705d8e8dbd7b20" category="cell">Tamaño de los datos</block>
  <block id="3c321d8be960cf9c4e3de3feeb79454d" category="cell">Datos obsoletos</block>
  <block id="66f1eb6a68ea177f7b25f4befa2afcb5" category="cell">Principales repositorios de datos por nivel de sensibilidad</block>
  <block id="b97835ec7267635dbdb6a030bb594b9b" category="inline-link-macro">Ver detalles de gobernanza sobre los datos almacenados en su organización</block>
  <block id="190630723d230843de3c85b32a478df5" category="paragraph">Puede ver la hora de la última actualización y actualizar manualmente los componentes Archivos duplicados, Datos no comerciales, Búsquedas guardadas, Datos obsoletos y Repositorios de datos principales por nivel de sensibilidad. Para obtener más información sobre el panel de gobernanza, consulte<block ref="e54252fa31ad44dc404e5787faf06263" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="98b92205e576b5e6498a01750fffbf6b" category="paragraph-title">Mejoras de rendimiento y seguridad</block>
  <block id="890d5712449921f1a6ffa08636045ac2" category="paragraph">Se han realizado mejoras para mejorar el rendimiento, el consumo de memoria y la seguridad de la clasificación BlueXP .</block>
  <block id="2a81eb3b4a7f22fb1fdb159561b71f3f" category="paragraph-title">Corrección de errores</block>
  <block id="cb000a9ed4aba8f6a1db1f518019d44e" category="paragraph">Redis se ha actualizado para mejorar la confiabilidad de la BlueXP classification. La BlueXP classification ahora utiliza Elasticsearch para mejorar la precisión de los informes de recuento de archivos durante los escaneos.</block>
  <block id="67840d2b3ccd99d7c6db2904273f95ef" category="section-title">Versión 1.43</block>
  <block id="bb4c36ac9f10bc64e16bd125cb997dcd" category="paragraph">Esta versión de clasificación de datos incluye:</block>
  <block id="3e05db4c28329af069ba30406ce8330c" category="paragraph-title">Priorizar los escaneos de clasificación</block>
  <block id="4aff63c206df7556bccc48f3a5f50de4" category="paragraph">La clasificación de datos permite priorizar los escaneos de Mapa y clasificación además de los escaneos de solo mapeo, lo que le permite seleccionar qué escaneos se completan primero. Se admite la priorización de los escaneos de Mapa y Clasificación durante y antes de que comiencen los escaneos. Si decide priorizar un escaneo mientras está en progreso, se priorizarán tanto los escaneos de mapeo como los de clasificación.</block>
  <block id="ce7ca903497eb6081e95129584ddf094" category="inline-link-macro">Priorizar los escaneos</block>
  <block id="f5d1ea19c8b9424efdf2f986ffd4074f" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="b9518738dcb31100f52b6bb549f809dc" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="d58e3b3044e314bd5b914f8e22d6a0a8" category="paragraph-title">Compatibilidad con categorías de datos de información de identificación personal (PII) canadienses</block>
  <block id="e01a3dc881c55884c6048183c704e40b" category="paragraph">Los escaneos de clasificación de datos identifican categorías de datos PII canadienses. Estas categorías incluyen información bancaria, números de pasaporte, números de seguro social, números de licencia de conducir y números de tarjetas de salud de todas las provincias y territorios canadienses.</block>
  <block id="841ba72ee4bfb55c34ecc91bca130388" category="inline-link-macro">Categorías de datos personales</block>
  <block id="75d2298c4d2e2b8d379d579c681b0581" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="39444789f4adf1075cd6ff8f0426a2b4" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0faf34dc58fa8cc3526b8a0a51850b2b" category="paragraph-title">Clasificación personalizada (vista previa)</block>
  <block id="3a5909ab4d10a09f1edd87c832553506" category="paragraph">La clasificación de datos admite clasificaciones personalizadas para escaneos de Mapa y Clasificación. Con clasificaciones personalizadas, puede adaptar los escaneos de clasificación de datos para capturar datos específicos de su organización utilizando expresiones regulares. Esta función se encuentra actualmente en versión preliminar.</block>
  <block id="68fcca37a232a8993c6b392c92803de3" category="inline-link-macro">Agregar clasificaciones personalizadas</block>
  <block id="a31a7b73e0f6489cdde14ea7754e29d2" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="496eb865a6bb9e6228b16bf86701d2c1" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="dcc61fc6bf6aa17ea807ec107b3f9682" category="paragraph-title">Pestaña de búsquedas guardadas</block>
  <block id="1005b3a447fe9caf1ce373cf96b4dc01" category="inline-link-macro">**Búsquedas guardadas**</block>
  <block id="7d05e5a22d1961e95b7be92d35164378" category="paragraph">La pestaña **Políticas** ha cambiado de nombre<block ref="8d1bca00b0b16766f87fd78ec3ac185e" category="inline-link-macro-rx"></block> . La funcionalidad no cambia.</block>
  <block id="2e2e722b53fe801ed6bcd1713f8325ac" category="paragraph-title">Enviar eventos de escaneo a la página de Auditoría</block>
  <block id="0d01ca23121427aff206ecc678cb7af3" category="inline-link-macro">Página de auditoría de NetApp Consle</block>
  <block id="0fddd3e20389e20ca1c63de5412406ae" category="paragraph">La clasificación de datos permite enviar eventos de clasificación (cuando se inicia un escaneo y cuando finaliza) a<block ref="3dcf10816a01bda1b4320932f26d59f3" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="ddba4621d4e9a4c39c38ef2131834760" category="list-title">Actualizaciones de seguridad</block>
  <block id="0a39c7bc14a0f00de22f1ead79c18b0c" category="list-text">Se ha actualizado el paquete Keras, mitigando vulnerabilidades (BDSA-2025-0107 y BDSA-2025-1984).</block>
  <block id="408f8b982d641a307784a27c0fb6d9c9" category="list-text">Se ha actualizado la configuración de los contenedores Docker. El contenedor ya no tiene acceso a las interfaces de red del host para crear paquetes de red sin procesar. Al reducir el acceso innecesario, la actualización mitiga los posibles riesgos de seguridad.</block>
  <block id="4a02475d909bd7464565a63664e4dc8b" category="paragraph-title">Mejoras de rendimiento</block>
  <block id="38942def5d8bae857c7eab12e7216c36" category="paragraph">Se han implementado mejoras de código para reducir el uso de RAM y mejorar el rendimiento general de la clasificación de datos.</block>
  <block id="223594359ca2e5c0c959aa756dea2d50" category="paragraph">Se han corregido errores que causaban que los escaneos de StorageGRID fallaran, que las opciones de filtro de la página de investigación no se cargaran y que la Evaluación de descubrimiento de datos no se descargara para evaluaciones de gran volumen.</block>
  <block id="4409983c60e456858bb3e9ef5737f98a" category="section-title">14 de abril de 2025</block>
  <block id="33fc2a8f6921fec02571495993aa2c6c" category="section-title">Versión 1.42</block>
  <block id="2dcf334efa4f886393cac0e44ff5a917" category="paragraph-title">Escaneo masivo para entornos de trabajo</block>
  <block id="530bfca85ebf27593e2eac002245d941" category="paragraph">La BlueXP classification admite operaciones masivas para entornos de trabajo. Puede elegir habilitar escaneos de mapeo, habilitar escaneos de mapeo y clasificación, deshabilitar escaneos o crear una configuración personalizada en todos los volúmenes en el entorno de trabajo. Si realiza una selección para un volumen individual, anulará la selección masiva. Para realizar una operación masiva, navegue a la página **Configuración** y haga su selección.</block>
  <block id="7c021042892d25e3e5d4271749e03344" category="paragraph-title">Descargar informe de investigación localmente</block>
  <block id="5914525550e0efce454828b3fc5f9313" category="paragraph">La BlueXP classification admite la posibilidad de descargar informes de investigación de datos localmente para verlos en el navegador. Si elige la opción local, la investigación de datos solo estará disponible en formato CSV y solo mostrará las primeras 10 000 filas de datos.</block>
  <block id="6b41c846432704bbeebdc71cd92e0ac2" category="inline-link-macro">Investigue los datos almacenados en su organización con la BlueXP classification</block>
  <block id="e5ec12d2090a6862ed376344a123c006" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="fceb47647e62ca77cd0675b07a84c97b" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="4fce1192bdd8d2ff506dd6d380e85fdd" category="section-title">Versión 1.41</block>
  <block id="3bc103100363af5c774f4610f1cd7eec" category="paragraph">Esta versión de BlueXP classification incluye mejoras generales y correcciones de errores. También incluye:</block>
  <block id="52c386a5357f2ccbc556ebac8ae2b5f2" category="paragraph-title">Estado del escaneo</block>
  <block id="6a5c0bfd72f9b6c51f4f17f0d32a0bf5" category="paragraph">La BlueXP classification rastrea el progreso en tiempo real de los escaneos de clasificación y mapeo _iniciales_ en un volumen. Barras progresivas separadas rastrean los escaneos de mapeo y clasificación, presentando un porcentaje del total de archivos escaneados. También puede pasar el cursor sobre una barra de progreso para ver la cantidad de archivos escaneados y el total de archivos. El seguimiento del estado de sus escaneos genera información más profunda sobre el progreso del escaneo, lo que le permite planificar mejor sus escaneos y comprender la asignación de recursos.</block>
  <block id="dea24de819351c63f66685576d21ee25" category="paragraph">Para ver el estado de sus escaneos, navegue a **Configuración** en la BlueXP classification y luego seleccione **Configuración del entorno de trabajo**. El progreso se muestra en línea para cada volumen.</block>
  <block id="79043fd5ff3b61216207b60882cd72cd" category="section-title">19 de febrero de 2025</block>
  <block id="6b9d9a04ff593ff427731819f0c3618f" category="section-title">Versión 1.40</block>
  <block id="e5450ac8535429efc574bc7d9388dd9a" category="paragraph">Esta versión de BlueXP classification incluye las siguientes actualizaciones.</block>
  <block id="dc4b47101650865122105745fe8d0a2c" category="paragraph-title">Compatibilidad con RHEL 9.5</block>
  <block id="1d26b47b0bf4a8a52ca8e66bcb8661dc" category="paragraph">Esta versión proporciona soporte para Red Hat Enterprise Linux v9.5 además de las versiones compatibles anteriormente. Esto se aplica a cualquier instalación local manual de la BlueXP classification, incluidas las implementaciones de sitios oscuros.</block>
  <block id="9340ce8741905e7d6ff4c0ca07a7a39a" category="paragraph-title">Priorizar los escaneos de solo mapeo</block>
  <block id="bc19fc1fb9d36ac2eec32fb81f6e5cca" category="paragraph">Al realizar escaneos de solo mapeo, puede priorizar los escaneos más importantes. Esta función es útil cuando tienes muchos entornos de trabajo y quieres garantizar que los escaneos de alta prioridad se completen primero.</block>
  <block id="cb79cf2c786ed3992ebf9c4489793af5" category="paragraph">De forma predeterminada, los escaneos se ponen en cola según el orden en el que se inician. Con la capacidad de priorizar los escaneos, puede moverlos al frente de la cola. Se pueden priorizar múltiples escaneos. La prioridad se designa en un orden de primero en entrar, primero en salir, lo que significa que el primer escaneo que prioriza pasa al frente de la cola; el segundo escaneo que prioriza pasa al segundo en la cola, y así sucesivamente.</block>
  <block id="e04ee48d980fd3722fe28400afcc0416" category="paragraph">La prioridad se concede por única vez. Los escaneos automáticos de datos cartográficos se realizan en el orden predeterminado.</block>
  <block id="c92ddb2e7e35e5bd406e62b822c22b14" category="inline-link-macro">escaneos de solo mapeo</block>
  <block id="ed16e45a63496894d4f69f3ad9257c0a" category="paragraph">La priorización se limita a<block ref="9f49d69d8a2b2a5c3ff36b98378f6446" category="inline-link-macro-rx"></block> ; no está disponible para escaneos de mapas y clasificación.</block>
  <block id="382361d81e14da89918a76b71860bcab" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="2f2c0cf6c40ec606389bccf6943b3b53" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="c3f4889bec03e0a3ba10184db92b3b07" category="paragraph-title">Reintentar todos los escaneos</block>
  <block id="fc758db0d443b9a8e3de231c43de89d5" category="paragraph">La BlueXP classification admite la capacidad de reintentar por lotes todos los escaneos fallidos.</block>
  <block id="ce19c0b7b750b810547f423b2290cfd8" category="paragraph">Puede volver a intentar los escaneos en una operación por lotes con la función **Reintentar todo**. Si los escaneos de clasificación fallan debido a un problema temporal, como una interrupción de la red, puede volver a intentar todos los escaneos al mismo tiempo con un botón en lugar de volver a intentarlos individualmente. Los escaneos se pueden volver a intentar tantas veces como sea necesario.</block>
  <block id="c50aaae687f0c98cc88e1445aecee2d4" category="paragraph">Para volver a intentar todos los escaneos:</block>
  <block id="09d7e52dfc68f84cd7ef45e3c26a0389" category="list-text">Desde el menú de BlueXP classification , seleccione *Configuración*.</block>
  <block id="8e66898002589c26f968e6fd94a57988" category="list-text">Para volver a intentar todos los escaneos fallidos, seleccione *Reintentar todos los escaneos*.</block>
  <block id="70c351474b2828e2c0dff97793686bc4" category="paragraph-title">Precisión mejorada del modelo de categorización</block>
  <block id="19c8ed5c1b936813e368bc7d83dbccf2" category="inline-link-macro">categorías predefinidas</block>
  <block id="3c83d9ffa8db579e805de307f057c519" category="paragraph">La precisión del modelo de aprendizaje automático para<block ref="4258f204d4b8f149538aa226ed3589d3" category="inline-link-macro-rx"></block> Ha mejorado un 11%.</block>
  <block id="009d2060a609114df262eff04e83f241" category="section-title">22 de enero de 2025</block>
  <block id="0a401367ec8a2cd84bb197e6d12c99af" category="section-title">Versión 1.39</block>
  <block id="1a58f9988f87b599ed71b9c7430034c2" category="paragraph">Esta versión de BlueXP classification actualiza el proceso de exportación del informe de investigación de datos. Esta actualización de exportación es útil para realizar análisis adicionales en sus datos, crear visualizaciones adicionales en los datos o compartir los resultados de su investigación de datos con otros.</block>
  <block id="a4a7057d917e03803441c79badd6d519" category="paragraph">Anteriormente, la exportación del informe de investigación de datos estaba limitada a 10 000 filas. Con esta versión, se ha eliminado el límite para que puedas exportar todos tus datos. Este cambio le permite exportar más datos de sus informes de investigación de datos, lo que le proporciona más flexibilidad en su análisis de datos.</block>
  <block id="72fa9e7ff6f311a170ad8d720dff3f2f" category="paragraph">Puede elegir el entorno de trabajo, los volúmenes, la carpeta de destino y el formato JSON o CSV. El nombre del archivo exportado incluye una marca de tiempo para ayudarle a identificar cuándo se exportaron los datos.</block>
  <block id="7afa5ec6a3f715e47b3c6fa2655f18b0" category="paragraph">Los entornos de trabajo compatibles incluyen:</block>
  <block id="36df1b975561708b246ef1801ea416e5" category="list-text">FSx para ONTAP</block>
  <block id="253b40ae359ba25b56231803430c4873" category="list-text">ONTAP</block>
  <block id="a512cd9b163bcb1be6bf96aa95fdfe74" category="list-text">Grupo compartido</block>
  <block id="d3fdc77553ad7d05684cea9b7806dac8" category="paragraph">La exportación de datos del informe de investigación de datos tiene las siguientes limitaciones:</block>
  <block id="d33a90467b78849917ec44b3e694a192" category="list-text">El número máximo de registros a descargar es 500 millones por tipo (archivos, directorios y tablas).</block>
  <block id="9720aabb6c8d5eb9cfcffd189ef86ed1" category="list-text">Se espera que exportar un millón de registros tome aproximadamente 35 minutos.</block>
  <block id="e7b42111154b9b878df538017c7943a0" category="inline-link">Investigar los datos almacenados en su organización</block>
  <block id="d310870b76fd0108508e2cefec1ac4a4" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre la investigación de datos y el informe, consulte<block ref="100af2ad54892a67967d5c4b6c0a5d22" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="c33f35ab44944cc0d09e5bb702125592" category="section-title">16 de diciembre de 2024</block>
  <block id="5ae300808387123005a76abbd5a99f46" category="section-title">Versión 1.38</block>
  <block id="074f06822cc9864b1be34066c52ec21d" category="paragraph">Esta versión de BlueXP classification incluye mejoras generales y correcciones de errores.</block>
  <block id="9b1b4baddf39eab23180764b39d6be96" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="38ad9b7940db9af3f58b46078cacc605" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="0de27445b78be9ada0e38746bd2c7572" category="section-title">Implementación simplificada de Cloud Volumes ONTAP en AWS</block>
  <block id="bc9124fb3616fb45396bce21e05afe6a" category="paragraph">Ahora puede implementar Cloud Volumes ONTAP en AWS utilizando un método de implementación rápida para configuraciones de nodo único y de alta disponibilidad (HA). Este proceso optimizado reduce la cantidad de pasos en comparación con el método avanzado, establece automáticamente valores predeterminados en una sola página y minimiza la navegación, lo que hace que la implementación sea más rápida y sencilla.</block>
  <block id="be6e964d6cf7f9094cd37614b45cc30d" category="inline-link">Implemente Cloud Volumes ONTAP en AWS mediante una implementación rápida</block>
  <block id="a4ef38fe8e86058aa5e29448b78ed10a" category="paragraph">Para más información, consulte <block ref="d2530c67b5959523bc3493cd24da13cb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ba3c0cba3a3d15ce8426fc737476a59c" category="section-title">4 de septiembre de 2025</block>
  <block id="186b3997de3027cf87a351ba0a1f9bf4" category="section-title">Cloud Volumes ONTAP 9.17.1 RC</block>
  <block id="2a0942c706fe1023b055df5cfc6720d2" category="paragraph">Ahora puede usar BlueXP para implementar y administrar la versión candidata 1 de Cloud Volumes ONTAP 9.17.1 en Azure y Google Cloud. Sin embargo, esta versión no está disponible para implementación y actualización en AWS.</block>
  <block id="1794b1ebac03efdd38e24eb28c47629a" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre esta versión de Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="e0a027f4bdcd16cda78c830ace94fc76" category="paragraph"><block ref="539cae97b36c04420caaf667f01300c8" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="9def883103b7b964dcbb0993e3f8a065" category="section-title">Fin de la disponibilidad de las licencias optimizadas</block>
  <block id="667b631b672b77239becd955ba1e71e7" category="paragraph">A partir del 11 de agosto de 2025, la licencia optimizada de Cloud Volumes ONTAP quedará obsoleta y ya no estará disponible para compra ni renovación en los mercados de Azure y Google Cloud para suscripciones de pago por uso (PAYGO). Si tiene un contrato anual existente con una licencia optimizada, puede continuar utilizando la licencia hasta el final de su contrato. Cuando caduque su licencia optimizada, podrá optar por licencias Cloud Volumes ONTAP Essentials o Professional en BlueXP.</block>
  <block id="09027718866a8a3a2edb0bb0eb53c926" category="paragraph">Sin embargo, la capacidad de agregar o renovar licencias optimizadas estará disponible a través de las API.</block>
  <block id="be02aeef4770b69cefbe40935aba2797" category="inline-link">Licencias para Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="2b8e43c95c1d15bc0824064c3dc0f993" category="paragraph">Para obtener información sobre los paquetes de licencias, consulte<block ref="4b2776d787a70224c2441f63d3888380" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ed1f600d01a229b43b3196dd2f2e48ca" category="inline-link">Gestionar licencias basadas en capacidad</block>
  <block id="1d4a9a37e700957e9d79664f032cf5ec" category="paragraph">Para obtener información sobre cómo cambiar a un método de carga diferente, consulte<block ref="eeeecd1116eaf4db26e064552c04366d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="80c6ec7a181e7260841769dbc15f1b0b" category="section-title">La BlueXP copy and sync ahora es NetApp Copy and Sync</block>
  <block id="978ab06bd4634b113d212f8311cddadc" category="paragraph">La BlueXP copy and sync ha cambiado de nombre a Copia y sincronización de NetApp .</block>
  <block id="83f73c94bb5f748ce272fa98b9d62582" category="section-title">Nuevo soporte del sistema operativo para el agente de datos</block>
  <block id="726c1f4efc6286c68c0e686bb97c19c5" category="paragraph">El agente de datos ahora es compatible con hosts que ejecutan Red Hat Enterprise 9.4, Ubuntu 23.04 y Ubuntu 24.04.</block>
  <block id="403a870c3777a3434883cf3338197e1e" category="inline-link">Ver los requisitos del host Linux</block>
  <block id="33437394afeba112bc78a89e1164345e" category="paragraph"><block ref="bddca2b75222059ea164cace70f493c0" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="b6eaf938209a57174cf0c8478fbb177d" category="section-title">27 de octubre de 2024</block>
  <block id="30f0449964e6b2ac20bc975e920c6185" category="paragraph">Actualizamos NetApp Copy and Sync y el agente de datos para corregir algunos errores. La nueva versión del corredor de datos es 1.0.56.</block>
  <block id="60cb699c3ab20c62c28cbc8ba6498f15" category="section-title">06 de octubre de 2025</block>
  <block id="0366ff255ad441b45d52df443a7b3b55" category="paragraph">Ahora necesita uno de los siguientes roles de acceso para ver, descubrir o administrar E-Series en BlueXP: administrador de la organización, administrador de carpeta o proyecto, administrador de almacenamiento o especialista en estado del sistema. <block ref="0b85dd2db07f757bcca365b0bb453a52" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f7ba76d5c9beab0576f118a6254843e9" category="section-title">18 de septiembre de 2022</block>
  <block id="532b36a42fa02f3df85b0e70d519a9ac" category="section-title">Soporte para la Serie E</block>
  <block id="8060a341461a61edc489285d4c464062" category="paragraph">Ahora puede descubrir sus sistemas E-Series directamente desde BlueXP. Descubrir los sistemas E-Series le proporciona una vista completa de los datos en su multinube híbrida.</block>
  <block id="e9a4d0eabbdfce5c177732ed63963a62" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> . == 21 de julio de 2025</block>
  <block id="71d0ee5d411b8f72f571401cdab213ac" category="section-title">Compatibilidad con Google Cloud NetApp Volumes en BlueXP</block>
  <block id="775e62d1bed90f08196ce9665fe3b625" category="paragraph">Ahora puedes administrar los Google Cloud NetApp Volumes directamente desde BlueXP:</block>
  <block id="bfcabace496e3d26dcf080c810ecd405" category="list-text">Añade un entorno de trabajo.</block>
  <block id="062a6e04f65117f2c5ad969cc8e0116c" category="list-text">Ver volúmenes.</block>
  <block id="e093c974eb3629147ecf532045c7e226" category="list-text">Eliminar entornos de trabajo.</block>
  <block id="c6fdca864c59429ff2c0a1e35c775ae4" category="section-title">La BlueXP ransomware protection ahora es NetApp Ransomware Resilience</block>
  <block id="36981b3e282313667db719384f6f7a69" category="section-title">15 de julio de 2025</block>
  <block id="90b6690e6ff7c4f6c224ce1794630ced" category="section-title">Soporte de carga de trabajo SAN</block>
  <block id="bbc67024ab73d889ccf53c2243f12ec0" category="paragraph">Esta versión incluye soporte para cargas de trabajo SAN en la BlueXP ransomware protection. Ahora puede proteger cargas de trabajo SAN además de cargas de trabajo NFS y CIFS.</block>
  <block id="1e4e512c953bb68c6492ac3e8c1ea138" category="inline-link-macro">Requisitos previos para la BlueXP ransomware protection</block>
  <block id="e155741c288e2488f325db0165488b59" category="section-title">Protección mejorada de la carga de trabajo</block>
  <block id="9bd93ada9b2fbfbf189c8da933c74698" category="paragraph">Esta versión mejora el proceso de configuración para cargas de trabajo con políticas de instantáneas y respaldo de otras herramientas de NetApp , como SnapCenter o BlueXP backup and recovery. En versiones anteriores, la BlueXP ransomware protection descubría las políticas de otras herramientas y solo le permitía cambiar la política de detección. Con esta versión, ahora puede reemplazar las políticas de instantáneas y copias de seguridad con las políticas de BlueXP ransomware protection o continuar usando las políticas de otras herramientas.</block>
  <block id="bf4011ddd9ae5a6521f75843972999ab" category="inline-link-macro">Proteger las cargas de trabajo</block>
  <block id="a67ce68ccac082ad54a552bdbcb6ecd7" category="section-title">Notificaciones por correo electrónico</block>
  <block id="2e56c79ddae096c75542884a58378a73" category="paragraph">Si la BlueXP ransomware protection detecta un posible ataque, aparece una notificación en Notificaciones de BlueXP y se envía un correo electrónico a la dirección de correo electrónico que usted configuró.</block>
  <block id="bc3b495f0e6ccbb6814f27f401bf0cfd" category="paragraph">El correo electrónico incluye información sobre la gravedad, la carga de trabajo afectada y un enlace a la alerta en la pestaña *Alertas* de BlueXP ransomware protection .</block>
  <block id="a10971f24efc7a9c00402bf3e28fa1f0" category="paragraph">Si configuró un sistema de gestión de eventos y seguridad (SIEM) en la BlueXP ransomware protection, el servicio envía detalles de alerta a su sistema SIEM.</block>
  <block id="62addb7514a50d7194a434db543d1e3f" category="inline-link-macro">Gestionar alertas de ransomware detectadas</block>
  <block id="f27f1ce6df3e2ec2518f77e8e1a4a531" category="section-title">9 de junio de 2025</block>
  <block id="07008bfe30be6fadcf287348a234142c" category="section-title">Actualizaciones de la página de destino</block>
  <block id="1f054df4aa4b46ec1a714386afb99b06" category="paragraph">Esta versión incluye actualizaciones a la página de inicio de BlueXP ransomware protection que facilitan el inicio de la prueba gratuita y el descubrimiento.</block>
  <block id="473497e2f273f2b53065b2de9535b764" category="section-title">Actualizaciones de simulacros de preparación</block>
  <block id="eaced322bf25e3f9f2b44b904f4851cb" category="paragraph">Anteriormente, se podía ejecutar un simulacro de preparación ante ransomware simulando un ataque en una nueva carga de trabajo de muestra. Con esta función, puede investigar el ataque simulado y recuperar la carga de trabajo. Utilice esta función para probar las notificaciones de alerta, la respuesta y la recuperación. Ejecute y programe estos simulacros con tanta frecuencia como sea necesario.</block>
  <block id="5e0279378617bd12ec67145646285fab" category="paragraph">Con esta versión, puede usar un nuevo botón en el Panel de BlueXP ransomware protection para ejecutar un simulacro de preparación para ransomware en una carga de trabajo de prueba, lo que le facilita simular ataques de ransomware, investigar su impacto y recuperar cargas de trabajo de manera eficiente, todo dentro de un entorno controlado.</block>
  <block id="a539ada725302fb5ecd1f180a2aed531" category="paragraph">Ahora puede ejecutar simulacros de preparación en cargas de trabajo CIFS (SMB) además de en cargas de trabajo NFS.</block>
  <block id="50b24b085ac9888ffc4b0ba727107bd7" category="inline-link">Realizar un simulacro de preparación para un ataque de ransomware</block>
  <block id="8a09aacd3cf1c88c3c2a4d746cad44f5" category="section-title">Habilitar actualizaciones de BlueXP classification</block>
  <block id="ba91dfda650db88e3bc3dd36c32fa577" category="paragraph">Antes de utilizar la BlueXP classification dentro del servicio de BlueXP ransomware protection , debe habilitar la BlueXP classification para escanear sus datos. La clasificación de datos le ayuda a encontrar información de identificación personal (PII), lo que puede aumentar los riesgos de seguridad.</block>
  <block id="960c237c5456a08952ee4a0c6bc67ab9" category="paragraph">Puede implementar la BlueXP classification en una carga de trabajo de uso compartido de archivos desde la BlueXP ransomware protection. En la columna *Exposición de privacidad*, seleccione la opción *Identificar exposición*. Si ha habilitado el servicio de clasificación, esta acción identifica la exposición. De lo contrario, con esta versión, un cuadro de diálogo presenta la opción de implementar la BlueXP classification. Seleccione *Implementar* para ir a la página de inicio del servicio de BlueXP classification , donde puede implementar ese servicio. O</block>
  <block id="55d5a81a565b7cb4265c8c73ecd4aa37" category="inline-link">Implementar la BlueXP classification en la nube</block>
  <block id="6b0e91bb98e8a9394dda94307f3217d0" category="inline-link">Escanee en busca de información de identificación personal con la BlueXP classification</block>
  <block id="71df7d09aaee8e6796df0c3d10989fbd" category="section-title">13 de mayo de 2025</block>
  <block id="3c2a45fff6f8bee383d20bf70ff8535a" category="section-title">Informes de entornos de trabajo no compatibles con la BlueXP ransomware protection</block>
  <block id="670b6a838a9eab9baafd717669b2bcc5" category="paragraph">Durante el flujo de trabajo de descubrimiento, la BlueXP ransomware protection informa más detalles cuando pasa el cursor sobre Cargas de trabajo compatibles o No compatibles. Esto le ayudará a comprender por qué el servicio de BlueXP ransomware protection no detecta algunas de sus cargas de trabajo.</block>
  <block id="960c5f3106f70ebe4000fa5d5121f60f" category="paragraph">Hay muchas razones por las cuales el servicio no admite un entorno de trabajo, por ejemplo, la versión de ONTAP en su entorno de trabajo podría ser inferior a la versión requerida. Cuando pasa el cursor sobre un entorno de trabajo no compatible, aparece una información sobre herramientas que muestra el motivo.</block>
  <block id="e7aba228bdeba9407e415c5afb1137a2" category="paragraph">Puede ver los entornos de trabajo no compatibles durante el descubrimiento inicial, donde también puede descargar los resultados. También puede ver los resultados del descubrimiento desde la opción *Descubrimiento de carga de trabajo* en la página Configuración.</block>
  <block id="40ed4b70f990ecbd2b29cdd99fe63ea3" category="inline-link">Descubra las cargas de trabajo en la BlueXP ransomware protection</block>
  <block id="8855742ef7ac60d26f35536e1d09aef9" category="section-title">29 de abril de 2025</block>
  <block id="f65bfe10577ea64b648eddd04f107545" category="section-title">Compatibilidad con Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="24964ea0918b681c02283685b1da1438" category="paragraph">Esta versión es compatible con Amazon FSx for NetApp ONTAP. Esta función le ayuda a proteger sus cargas de trabajo de FSx para ONTAP con la BlueXP ransomware protection.</block>
  <block id="1e2a1ff777d742c50d6c64a6b6350f90" category="paragraph">FSx for ONTAP es un servicio totalmente administrado que proporciona la potencia del almacenamiento NetApp ONTAP en la nube. Proporciona las mismas características, rendimiento y capacidades administrativas que utiliza en sus instalaciones con la agilidad y escalabilidad de un servicio nativo de AWS.</block>
  <block id="4fc90f7d90d19ba5f3581d326200a5f1" category="paragraph">Se realizaron los siguientes cambios en el flujo de trabajo de BlueXP ransomware protection :</block>
  <block id="65053514fea19aa395ec9799580be143" category="list-text">Discovery incluye cargas de trabajo en FSx para entornos de trabajo de ONTAP 9.15.</block>
  <block id="6ea987783dda6093154792926d8e285c" category="list-text">La pestaña Protección muestra las cargas de trabajo en FSx para entornos ONTAP . En este entorno, debe realizar operaciones de respaldo utilizando el servicio de respaldo FSx para ONTAP . Puede restaurar estas cargas de trabajo utilizando instantáneas de BlueXP ransomware protection .</block>
  <block id="2e09d92e8822f80e9aac61fdb75fa3c8" category="admonition">Las políticas de respaldo para una carga de trabajo que se ejecuta en FSx para ONTAP no se pueden configurar en BlueXP. Cualquier política de respaldo existente establecida en Amazon FSx for NetApp ONTAP permanecerá sin cambios.</block>
  <block id="97c627f1fcd3a299ac19157a8f566694" category="list-text">Los incidentes de alerta muestran el nuevo entorno de trabajo de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="1d40c591d842224b16a448bc26a6bfab" category="inline-link">Obtenga más información sobre la BlueXP ransomware protection y los entornos de trabajo</block>
  <block id="08ceca9f9a853977a5c71c8c66b68b55" category="inline-link">Limitaciones de la BlueXP ransomware protection</block>
  <block id="4dd9f1961ea018706909f1155d36c91a" category="paragraph">Ahora necesita uno de los siguientes roles de acceso para ver, descubrir o administrar la BlueXP ransomware protection: administrador de la organización, administrador de carpeta o proyecto, administrador de protección contra ransomware o visor de protección contra ransomware.</block>
  <block id="34397c830c77af93d96e3ed470658d45" category="inline-link">Obtenga información sobre los roles de acceso de BlueXP para todos los servicios</block>
  <block id="4fe331eaa4881ca37fd2ff947e6b8bec" category="section-title">Informes de simulacros de preparación</block>
  <block id="e78c37e0abce1f032a2a34eda9e02a54" category="paragraph">Con esta versión, puedes revisar los informes de simulacros de preparación para ataques de ransomware. Un simulacro de preparación le permite simular un ataque de ransomware en una carga de trabajo de muestra recién creada. Luego, investigue el ataque simulado y recupere la carga de trabajo de muestra. Esta función le ayuda a saber que está preparado en caso de un ataque de ransomware real al probar los procesos de notificación de alerta, respuesta y recuperación.</block>
  <block id="cc61bd0d76dc349aa4d70e26ca03704d" category="section-title">Nuevos roles y permisos de control de acceso basados en roles</block>
  <block id="a9e4a39d54899a1c668bdab8048e1dc5" category="paragraph">Anteriormente, podía asignar roles y permisos a los usuarios en función de sus responsabilidades, lo que le ayudaba a administrar el acceso de los usuarios a la BlueXP ransomware protection. Con esta versión, hay dos nuevos roles específicos para la BlueXP ransomware protection con permisos actualizados. Los nuevos roles son:</block>
  <block id="a95fe9e5a7b678fa4abc81ea69f1e257" category="list-text">Administrador de protección contra ransomware</block>
  <block id="6a05decc7d63f19c1d5812a3c728ce8a" category="list-text">Visor de protección contra ransomware</block>
  <block id="51871ed75f741b0dab90d2d1612f6499" category="inline-link">Acceso basado en roles a las funciones de BlueXP ransomware protection</block>
  <block id="25ccc48b022e2433d5b379cc51530139" category="section-title">Mejoras en los pagos</block>
  <block id="a3d54846581a4bb8314f87602a4ba2c0" category="paragraph">Esta versión incluye varias mejoras en el proceso de pago.</block>
  <block id="7ffb0c59c068d14b0ee6581cde479463" category="inline-link">Configurar opciones de licencia y pago</block>
  <block id="747ef7cb70bddb84c8ef27217b868e12" category="section-title">La BlueXP replication ahora es replicación de NetApp</block>
  <block id="57ff97c571d4da9035b6687a3eb97fea" category="paragraph">La BlueXP replication ha pasado a llamarse Replicación de NetApp .</block>
  <block id="168c5915eb40be2beb0ac04f286489ba" category="section-title">FSx para ONTAP a Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="6aa89747141f6b258796889b4e964d01" category="paragraph">Ahora puede replicar datos de un sistema de archivos de Amazon FSx para ONTAP a Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="40f78d193b858589ad7df4dd4ce61ad6" category="inline-link">Aprenda a configurar la replicación de datos</block>
  <block id="51959da1122b405c90c18be52282f18f" category="paragraph"><block ref="1bc1e485e9f9d41e344f0d10f6ad3511" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3f10ba55f7b5ee2ce092504fcea72477" category="section-title">31 de julio de 2022</block>
  <block id="b42dff6de52c55fe0d6831817d6b309d" category="section-title">FSx para ONTAP como fuente de datos</block>
  <block id="0f8ffeac5211fc4e0dfb43c430753ef2" category="paragraph">Ahora puede replicar datos desde un sistema de archivos de Amazon FSx para ONTAP a los siguientes destinos:</block>
  <block id="0ef90fde5440e5fbd859cb4d59f76f2c" category="list-text">Clúster ONTAP local</block>
  <block id="c0c4e254eb7382750d30e5d2119f551b" category="section-title">02 de septiembre de 2021</block>
  <block id="6c88f9e17d9019e00177d64f9db55d2e" category="section-title">Compatibilidad con Amazon FSx para ONTAP</block>
  <block id="59dfc17500b1e0b8d1824eb8b1413080" category="paragraph">Ahora puede replicar datos desde un sistema Cloud Volumes ONTAP o un clúster ONTAP local a un sistema de archivos Amazon FSx para ONTAP .</block>
  <block id="9b5a1e6c05cb5a9a8a4d5f1e2605ce55" category="section-title">El BlueXP volume caching ahora es almacenamiento en caché de volumen</block>
  <block id="f8e8412fccd7f025d572fec3a13f08fe" category="paragraph">El BlueXP volume caching ha cambiado de nombre a almacenamiento en caché de volumen.</block>
  <block id="1404848cfe6595d928cbdff8fae23869" category="paragraph">Puede acceder a él desde la barra de navegación izquierda de la consola NetApp seleccionando *Movilidad* &gt; *Almacenamiento en caché de volumen*.</block>
  <block id="a6aef5e3bbd8b059764f33a4044e30d6" category="section-title">4 de junio de 2023</block>
  <block id="5f63db6bf0512dc0612ee852c1faf373" category="section-title">BlueXP volume caching</block>
  <block id="b83ba84e8b66440b0a36bc88ba58ce87" category="paragraph">El BlueXP volume caching, una característica del software ONTAP 9, es una capacidad de almacenamiento en caché remoto que simplifica la distribución de archivos, reduce la latencia de la WAN al acercar los recursos a donde se encuentran los usuarios y los recursos computacionales, y reduce los costos de ancho de banda de la WAN. El almacenamiento en caché de volumen proporciona un volumen persistente y escribible en un lugar remoto. Puede utilizar el BlueXP volume caching para acelerar el acceso a los datos o para descargar el tráfico de volúmenes con mucho acceso. Los volúmenes de caché son ideales para cargas de trabajo de lectura intensiva, especialmente cuando los clientes necesitan acceder a los mismos datos repetidamente.</block>
  <block id="da20ff5e68ae0641ae1925c968ac0244" category="paragraph">Con el BlueXP volume caching, tiene capacidades de almacenamiento en caché para la nube, específicamente para Amazon FSx for NetApp ONTAP, Cloud Volumes ONTAP y entornos de trabajo locales.</block>
  <block id="2012f97762e54c6c0012de439f8eb421" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre el almacenamiento en caché de volumen</block>
  <block id="32e43821995e99fb72cdac5dd21f43b4" category="paragraph"><block ref="d441c17803a6d3d32848ba89d4709eae" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="2bbead322f2dd5c4a40fbd66537e304f" category="section-title">BlueXP workload factory ahora Fábrica de cargas de trabajo de NetApp</block>
  <block id="9c80606adc6065bc48c6d99fbb8c3f1d" category="paragraph">BlueXP ha sido renombrado y rediseñado para reflejar mejor el papel que desempeña en la gestión de su infraestructura de datos. Como resultado, la BlueXP workload factory pasó a llamarse Fábrica de carga de trabajo de NetApp .</block>
  <block id="8d1adece5e8b196b0a88b0589326fdf6" category="section-title">Integración de Ask Me con MCP</block>
  <block id="979df5bd82476afb53055b0675f703a3" category="paragraph">Ask Me, el asistente de inteligencia artificial de Workload Factory, está integrado con el Protocolo de contexto de modelo (MCP). Al utilizar MCP, Ask Me interactúa de forma segura con entornos externos y consulta herramientas API para brindar respuestas adaptadas a su entorno de almacenamiento específico.</block>
  <block id="7fe837fc0a93acdad81da1d440ee3fd2" category="section-title">5 de octubre de 2025</block>
  <block id="ea7d4002457b002b29ca2cb9a498c0bc" category="section-title">Nueva notificación para Almacenamiento</block>
  <block id="09ef633d09a9d5e5cf3ab27b167cac1b" category="paragraph">El servicio de notificación de NetApp Workload Factory incluye la notificación de problemas bien diseñados para el almacenamiento.</block>
  <block id="a640a35e23fdb53d8114aafcadb8064c" category="inline-link-macro">Notificaciones para NetApp Workload Factory</block>
  <block id="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="paragraph"><block ref="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="50dbf63cd0ab8144a287e5cd6a0f1de2" category="inline-link">Aviso para la consola de NetApp</block>
  <block id="c87093fc5ce0aab848deaeae14c761b9" category="paragraph"><block ref="c87093fc5ce0aab848deaeae14c761b9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a867f49218cc7725086e47bc5d9d2be6" category="list-text"><block ref="a867f49218cc7725086e47bc5d9d2be6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b31bd4d213bc7c73048e2663f45d0ad0" category="list-text"><block ref="b31bd4d213bc7c73048e2663f45d0ad0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="50299f698a54426aba27448f16803e14" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="e3255f3ec57d44ee455071e58df2778b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="613abd0d9da6f7ee37d283174e11fcaf" category="section-title">03 de agosto de 2025</block>
  <block id="6a6ae8005c209a1567f9003ea9e5cebe" category="section-title">Mejoras en la pestaña de relaciones de replicación</block>
  <block id="c6a6fda1561189188099a8444886e4b7" category="paragraph">Hemos agregado varias columnas nuevas a la tabla de relaciones de replicación para brindarle más información sobre sus relaciones de replicación en la pestaña *Relaciones de replicación*. La tabla ahora incluye las siguientes columnas:</block>
  <block id="932acf34d9bec3ecdd131ec5df85300a" category="list-text">Política de SnapMirror</block>
  <block id="7d93b9eb1786d863bc7d27df5febb919" category="list-text">Sistema de archivos fuente</block>
  <block id="144b2facd92022aa813f8fba914dfa05" category="list-text">Sistema de archivos de destino</block>
  <block id="e56f83171e12921713ed939e1572ddaf" category="list-text">Estado de la relación</block>
  <block id="f1b110a50dd5467d821019e318f363a2" category="list-text">Última hora de transferencia</block>
  <block id="374920fe25826b7adee398c37f9fc3ed" category="section-title">Soporte para replicar datos entre dos sistemas de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="26beedda3c932bb48fc93a722d410ff6" category="paragraph">La replicación de datos ahora está disponible entre dos sistemas de archivos FSx para ONTAP desde el lienzo en la consola BlueXP .</block>
  <block id="37fa21b7ca602fd8fe055b26a1de7d8b" category="inline-link-macro">Replicar datos</block>
  <block id="12bcd6a565798d844427c95531c1c0ec" category="paragraph"><block ref="12bcd6a565798d844427c95531c1c0ec" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a1250c4ad86e23ad680ae47343ed64ad" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> . == 05 de marzo de 2023</block>
  <block id="912b3a604a5106bda5b0c99ddaaf1364" category="section-title">Capacidad de agregar nuevos depósitos desde BlueXP</block>
  <block id="c07c4e2e029d6d6eb829c29902cb63ff" category="inline-link">Vea cómo agregar nuevos buckets de Amazon S3</block>
  <block id="5e7b506ddcb37df2fdbf21f6eaed65d6" category="paragraph">Ha tenido la capacidad de ver los buckets de Amazon S3 en BlueXP Canvas durante bastante tiempo. Ahora puede agregar nuevos depósitos y cambiar las propiedades de los depósitos existentes directamente desde BlueXP.<block ref="f0047d35a3b71c36a6aefb7ce54c7ec6" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="83b5525699223779088aa2e2c9ca5b1a" category="section-title">La BlueXP backup and recovery ahora es NetApp Backup and Recovery</block>
  <block id="6a119fc880b70d0e27bca4b7243a7a55" category="paragraph">La BlueXP backup and recovery ha pasado a llamarse Copia de seguridad y recuperación de NetApp .</block>
  <block id="2bef154766331bbaacbab995f24ef0c2" category="section-title">Se necesitan roles de acceso a BlueXP</block>
  <block id="44a4a7c03393e00f4aeee3bd72474eea" category="paragraph">Ahora necesita uno de los siguientes roles de acceso para ver, descubrir o administrar StorageGRID en BlueXP: *Administrador de la organización*, *Administrador de carpeta o proyecto*, *Administrador de almacenamiento* o *Especialista en estado de almacenamiento*.<block ref="b792d0fe33393ff1eec4387f959ddd2c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="43371a1519dc6641cd8852962e536c3e" category="section-title">7 de agosto de 2024</block>
  <block id="9e171afa6c3124020f16e21de1c7b2f4" category="section-title">Nueva vista avanzada</block>
  <block id="0f58e681c3f3ea59c830353dd632a86c" category="paragraph">A partir de StorageGRID 11.8, puede utilizar la interfaz familiar de Grid Manager para administrar su sistema StorageGRID desde BlueXP.</block>
  <block id="af7b48fef3ac95547bce2972839785af" category="inline-link">Aprenda a administrar StorageGRID mediante la vista avanzada</block>
  <block id="71bde38d3a1a0761ad0419a2db79d0c4" category="paragraph"><block ref="bcae03490ee8ad952aee993e2ae5e7eb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="04862482c3a7e313dee1294875d76a61" category="section-title">Capacidad de revisar y aprobar el certificado de interfaz de administración de StorageGRID</block>
  <block id="7ef5c031e9bd4c1394a8093c50afe4e2" category="paragraph">Ahora tiene la posibilidad de revisar y aprobar un certificado de interfaz de administración de StorageGRID al descubrir el sistema StorageGRID desde BlueXP. También puede revisar y aprobar el último certificado de interfaz de administración de StorageGRID en una red detectada.</block>
  <block id="4a314d3b77101d6faf44fa4063c45276" category="inline-link">Aprenda a revisar y aprobar el certificado del servidor durante el descubrimiento del sistema.</block>
  <block id="045269b1f12b0a8f2aee954f43a8daa6" category="paragraph"><block ref="045269b1f12b0a8f2aee954f43a8daa6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dc8bb8905a6984d0c45a4ada9e618ace" category="section-title">Compatibilidad con StorageGRID</block>
  <block id="0b17baeba205d071cc0142cf4aba9b76" category="paragraph">Ahora puede descubrir sus sistemas StorageGRID directamente desde BlueXP. Descubrir StorageGRID le proporciona una vista completa de los datos en su multinube híbrida.</block>
  <block id="82fbcd5d3aebaf503250e86ca86f08c0" category="section-title">La BlueXP tiering ahora es NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="407a90a9a0a27ef435e56fa89edb4d13" category="paragraph">La BlueXP tiering ha cambiado su nombre a NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="ba3d080bd22adb4c0f40fdd9d87f54f9" category="section-title">9 de agosto de 2023</block>
  <block id="101e8e97885c05702335faecd0fb3f50" category="section-title">Utilice un prefijo personalizado para el nombre del depósito</block>
  <block id="eabccaf5903f0333d3eed3476908d4d8" category="paragraph">Si utiliza varios conectores para administrar todos los sistemas de almacenamiento en su entorno, es posible que algunos clústeres en los que desee implementar niveles estén en diferentes conectores. Si no está seguro de qué conector administra un determinado clúster, puede buscar en todos los conectores mediante Cloud Tiering.<block ref="017b0207cc8469b6ea246adade89f8e1" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="51276db22ab007bf8378ddc5150c089e" category="section-title">4 de julio de 2023</block>
  <block id="a4e53922ceec159164a3765ff05e1458" category="section-title">Ajustar el ancho de banda para transferir datos inactivos</block>
  <block id="dc1b912cd0c37ddd4298efd6e3a72009" category="paragraph">Cuando activa la organización en niveles en la nube, ONTAP puede usar una cantidad ilimitada de ancho de banda de red para transferir los datos inactivos de los volúmenes del clúster al almacenamiento de objetos. Si nota que el tráfico en niveles afecta las cargas de trabajo normales de los usuarios, puede limitar la cantidad de ancho de banda que se puede usar durante la transferencia.<block ref="bd661c8ba5ce12ee5a1adc1010618597" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="904ea3c3aba6edae61ba696b01808a11" category="section-title">Evento de niveles que se muestra en el Centro de notificaciones</block>
  <block id="250f0923d20814211c14c5a6cd0e2643" category="paragraph">El evento de niveles "Asigne datos adicionales desde el clúster &lt;nombre&gt; al almacenamiento de objetos para aumentar la eficiencia del almacenamiento" ahora aparece como una notificación cuando un clúster está agrupando en niveles menos del 20 % de sus datos fríos, incluidos los clústeres que no están agrupando en niveles ningún dato.</block>
  <block id="4408342320f5d18ce7a02828ead033c1" category="inline-link">Calculadora de ahorro y costo total de propiedad de Cloud Tiering</block>
  <block id="606ec28d49ad09441827c5c02151d01a" category="paragraph">Esta notificación es una "Recomendación" para ayudar a que sus sistemas sean más eficientes y ahorrar en costos de almacenamiento. Proporciona un enlace a la<block ref="c97ff6fcab33b77efc054e699ba69f9b" category="inline-link-rx"></block> para ayudarle a calcular sus ahorros de costos.</block>
  <block id="bdffab7d1fc5c739af6bcacd7556d32b" category="section-title">La BlueXP disaster recovery ahora es NetApp Disaster Recovery</block>
  <block id="b8479b63a059f61189d191d9d8206a0e" category="paragraph">La BlueXP disaster recovery ha pasado a llamarse Recuperación ante desastres de NetApp .</block>
  <block id="74ec2cbf7ad010d86af9ea5f2d47ee39" category="section-title">Otras actualizaciones</block>
  <block id="77ce624f79cabd64ddedccf3196e9b1a" category="inline-link-macro">Introducción de NetApp Disaster Recovery mediante Amazon Elastic VMware Service y Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="e6b27502ab6a46e1039ef9e004cb65ff" category="list-text">El soporte para Amazon Elastic VMware Service (EVS) con Amazon FSx for NetApp ONTAP estaba en una vista previa pública. Con este lanzamiento, ahora está disponible de forma generalizada. Para más detalles, consulte<block ref="d77dcab16ff9979356836b689cffd0ee" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="1842d5453eb18b28e3fe6f5c7acc9eaa" category="list-text">Mejoras en el descubrimiento de almacenamiento, incluidos tiempos de descubrimiento reducidos para implementaciones locales</block>
  <block id="58077d66ee3ca42d6d7732854dac2714" category="list-text">Compatibilidad con gestión de identidad y acceso (IAM), incluido el control de acceso basado en roles (RBAC) y permisos de usuario mejorados</block>
  <block id="ef31873b640af7e0e4300d5282baffe4" category="list-text">Compatibilidad de vista previa privada con la solución VMware de Azure y Cloud Volumes ONTAP. Con este soporte, ahora puede configurar la protección de recuperación ante desastres desde las instalaciones locales hasta la solución VMware de Azure mediante el almacenamiento de Cloud Volumes ONTAP .</block>
  <block id="3488d38349240c72f75d081c2a79fa3b" category="section-title">04 de agosto de 2025</block>
  <block id="4a32789f771ba902fef02cd0f2a544e6" category="paragraph">Versión 4.2.5P2</block>
  <block id="48cd462677138869d77d61db9c16b889" category="section-title">Actualizaciones de NetApp Disaster Recovery</block>
  <block id="36088b35355e766d544b98140baa439a" category="list-text">Se mejoró la compatibilidad de VMFS para manejar el mismo LUN presentado desde múltiples máquinas virtuales de almacenamiento.</block>
  <block id="5958ae417b9ca044a24e8a3629b195bb" category="list-text">Se mejoró la limpieza de desmontaje de prueba para controlar el almacén de datos que ya se está desmontando o eliminando.</block>
  <block id="1a2957b0c8fb36225440df520076e072" category="list-text">Se mejoró el mapeo de subredes para que ahora valide que la puerta de enlace ingresada esté contenida dentro de la red proporcionada.</block>
  <block id="7f5267deccdc08e8591ec8b4dccfcc03" category="list-text">Se corrigió un problema que podía provocar que el plan de replicación fallara si el nombre de la máquina virtual contenía ".com".</block>
  <block id="8af129ac3a817923db5feb647660eb7c" category="list-text">Se eliminó una restricción que impedía que el volumen de destino fuera el mismo que el volumen de origen al crear el volumen como parte de la creación del plan de replicación.</block>
  <block id="4de413f6189881cc6b259fb6e68df02c" category="list-text">Se agregó soporte para una suscripción de pago por uso (PAYGO) a NetApp Intelligent Services en Azure Marketplace y se agregó un vínculo a Azure Marketplace en el cuadro de diálogo de prueba gratuita.</block>
  <block id="2987548294e292332cf7adcf36589fc5" category="inline-link">Licencias de recuperación ante desastres de NetApp</block>
  <block id="ee93b1d439ecea7d556ad659d00a499f" category="inline-link">Configurar licencias para NetApp Disaster Recovery</block>
  <block id="66987db2f4ddc01df2f2608d224490a6" category="paragraph">Para más detalles, véase<block ref="daf049a4e68b2c2a66995f2733e6d093" category="inline-link-rx"></block> y<block ref="502b84db50f651e0d1e6368db24aec66" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="875f73df70de111a8a6c2c5595b208a7" category="paragraph">Versión 4.2.5</block>
  <block id="ae9748c0cf32bbe0d62a0514c121d1f2" category="section-title">Roles de usuario en NetApp Disaster Recovery</block>
  <block id="acd3b1030b26202122f9ff922116dd46" category="paragraph">NetApp Disaster Recovery ahora emplea roles para gobernar el acceso que tiene cada usuario a funciones y acciones específicas.</block>
  <block id="5d0c7e3e79227c0f48e31b0f10e5a07d" category="paragraph">El servicio utiliza los siguientes roles que son específicos de NetApp Disaster Recovery.</block>
  <block id="8089d5956a754913831086e4a192fba0" category="list-text">*Administrador de recuperación ante desastres*: realiza cualquier acción en NetApp Disaster Recovery.</block>
  <block id="1da73a6d977d71d257524dfc760b311f" category="list-text">*Administrador de conmutación por error de recuperación ante desastres*: realiza acciones de conmutación por error y migración en NetApp Disaster Recovery.</block>
  <block id="64fbace2c8460fced3d10cb671f24651" category="list-text">*Administrador de aplicaciones de recuperación ante desastres*: crear y modificar planes de replicación e iniciar conmutaciones por error de prueba.</block>
  <block id="919421d556cf702a4e06810fc276b335" category="list-text">*Visor de recuperación ante desastres*: ve información en NetApp Disaster Recovery, pero no puede realizar ninguna acción.</block>
  <block id="eeacd7a9a09a00a4f78e8e20c24b39e4" category="paragraph">Si hace clic en el servicio NetApp Disaster Recovery y lo configura por primera vez, debe tener el permiso *SnapCenterAdmin* o el rol *Organization Admin*.</block>
  <block id="228f454cf16a61507e28cfb734b215ab" category="inline-link">Roles y permisos de usuario en NetApp Disaster Recovery</block>
  <block id="044ee78e955ad31e7cec671d271aff49" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="064655cf5aa70bddc10e05f71e3f59a1" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="9e51129a710cb333676e7ff392c0610c" category="inline-link">Obtenga información sobre los roles de acceso para todos los servicios</block>
  <block id="d0f140b1f3426612fda3714d998f3232" category="paragraph"><block ref="ea112d812fe0cc251b9a8c88105fdf11" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="1e9f4844ea9e9792cbb09aa643cdd0b9" category="section-title">Otras actualizaciones en NetApp Disaster Recovery</block>
  <block id="982f7e3070a4d65cdf30b78b12adb75b" category="list-text">Descubrimiento de red mejorado</block>
  <block id="3b5745c72d48a29358cef7c9db7cd826" category="list-text">Mejoras de escalabilidad:</block>
  <block id="40228eea7c6ccc9e0cb61372c49d95eb" category="list-text">Filtrado de los metadatos requeridos en lugar de todos los detalles</block>
  <block id="1ac913a5bb5ab0a16e36b313be789aac" category="list-text">Mejoras en el descubrimiento para recuperar y actualizar recursos de máquinas virtuales más rápidamente</block>
  <block id="b5e4470910d5e523e0dc277cc4e74bb2" category="list-text">Optimización de la memoria y optimización del rendimiento para la recuperación y actualización de datos</block>
  <block id="49b1bd71187a3dcbd19f786ef2a10764" category="list-text">Mejoras en la creación de clientes y la gestión de grupos de vCenter SDK</block>
  <block id="7af4cddf55cbfd0c887075f4b418f072" category="list-text">Gestión de datos obsoletos en el próximo descubrimiento programado o manual:</block>
  <block id="2b077b3d88dcc4adb54c2a11c5463fae" category="list-text">Cuando se elimina una máquina virtual en vCenter, NetApp Disaster Recovery ahora la elimina automáticamente del plan de replicación.</block>
  <block id="7fb8e5a4929cd35fd131ad1f5533d144" category="list-text">Cuando se elimina un almacén de datos o una red en vCenter, NetApp Disaster Recovery ahora lo elimina del plan de replicación y del grupo de recursos.</block>
  <block id="1b838198508b4c30761cfb90615db038" category="list-text">Cuando se elimina un clúster, un host o un centro de datos en vCenter, NetApp Disaster Recovery ahora lo elimina del plan de replicación y del grupo de recursos.</block>
  <block id="24ed933119d9ba78138d2119f9ebbdac" category="inline-link">Documentación de Swagger</block>
  <block id="cec5123afb166f0c68f7ddc85e5b41e4" category="list-text">Ahora puedes acceder a la documentación de Swagger en el modo de incógnito de tu navegador. Puede acceder a él desde NetApp Disaster Recovery desde la opción Configuración &gt; Documentación de API o directamente en la siguiente URL en el modo incógnito de su navegador:<block ref="fbeb63b8afb1564cb8457db3650e3513" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="07249132999164b31d31db024261d558" category="list-text">En algunas situaciones, después de una operación de conmutación por error, el iGroup quedó abandonado una vez completada la operación. Esta actualización elimina el iGroup si está obsoleto.</block>
  <block id="5b6034f39325a10d9f5315c86847a208" category="list-text">Si se utilizó el FQDN de NFS en el plan de replicación, NetApp Disaster Recovery ahora lo resuelve en una dirección IP. Esta actualización es útil si el FQDN no se puede resolver en el sitio de recuperación ante desastres.</block>
  <block id="bd9a0211a986e2ba720cbe54530cd5c5" category="list-text">Mejoras en la alineación de la interfaz de usuario</block>
  <block id="5c7dbecd0837cce38502f147b31156bc" category="list-text">Mejoras en el registro para capturar los detalles de tamaño de vCenter después del descubrimiento exitoso</block>
  <block id="33b87914ae72ad3c394fc1f941a94c8c" category="list-text">Busque y restaure copias de seguridad de máquinas virtuales desde el almacenamiento primario, secundario y de objetos</block>
  <block id="986ddb500dcbfc5d9995ab28bc27a477" category="paragraph">Ha tenido la capacidad de ver Azure Blob Storage en BlueXP Canvas durante bastante tiempo. Ahora puede agregar nuevas cuentas de almacenamiento y cambiar las propiedades de las cuentas de almacenamiento existentes directamente desde BlueXP. <block ref="da5959ee38843473d9246184c88364f6" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="12ad8fdc380a2754e74763c6ec3dd093" category="paragraph">El agente de consola ha mejorado los mensajes de error que le ayudan a comprender mejor los problemas.<block ref="af6db24ea837f8b9ee9738ec7c58a997" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bdf328dcc25654b345bbfab998204210" category="cell">Ir a la<block ref="6357afa5f4df051bc1bb94ee8e3de4c5" category="inline-link-rx"></block> y consulte los cambios incluidos en la versión de julio de 2025.</block>
  <block id="3f21878baefde2ddae755caf4163a20e" category="cell">Ir a la<block ref="1f6c2a2bb628adfdf4a77389c4b1bb41" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="8c033e68f21af84a645a65cdb34e6632" category="paragraph">El servicio de BlueXP ransomware protection ha pasado a llamarse NetApp Ransomware Resilience.</block>
  <block id="6b815504dd4844974d9ebfb52e0fe4d6" category="section-title">Detección de violaciones de datos</block>
  <block id="50558bac19c965c1d55609370fca3199" category="paragraph">Ransomware Resilience incluye un nuevo mecanismo de detección que se puede activar en unos pocos pasos para detectar lecturas anómalas del usuario como un indicador temprano de violación de datos. La resiliencia ante ransomware recopila y analiza eventos de lectura del usuario mediante la creación de una línea de base histórica, que es un perfil del comportamiento normal esperado a partir de datos pasados. Cuando la actividad de un nuevo usuario se desvía significativamente de esta norma establecida (por ejemplo, un aumento inesperado de lectura combinado con patrones de lectura sospechosos), se genera una alerta. Ransomware Resilience incluye un modelo de IA para detectar patrones de lectura sospechosos.</block>
  <block id="287f419ab9030dae6e341b7917dea7b9" category="paragraph">A diferencia de la detección de cifrado por ARP en la capa de almacenamiento, la detección de la anomalía en el comportamiento del usuario se realiza en el servicio Ransomware Resilience SaaS mediante la recopilación de eventos FPolicy.</block>
  <block id="666c1c8dca9ff6ef210c57f04d6e84e8" category="inline-link-macro">Habilitar la detección de actividad sospechosa de usuarios</block>
  <block id="8d2203d70c1b051af0b7ad506cc40474" category="inline-link-macro">Ver comportamiento anómalo del usuario</block>
  <block id="289ddf7ba01fbf8f514dbc2d06a7bf67" category="section-title">Detecciones adicionales de actividad sospechosa del usuario</block>
  <block id="c59946b2a21d389710dcd9b9ad5f618d" category="paragraph">Además de la detección de violaciones de datos, Ransomware Resilience también detecta los siguientes tipos de alertas según la actividad sospechosa del usuario observada:</block>
  <block id="9f149be55d2ace2f4ef86d2125660c4c" category="list-text">**Destrucción de datos - ataque potencial** - Se crea una alerta con la gravedad del ataque potencial cuando la cantidad de eliminaciones de archivos excede la norma histórica.</block>
  <block id="b3917e47f33bfc92b2d66abb2a71397c" category="list-text">**Comportamiento sospechoso del usuario - posible ataque**: se crea una alerta con la gravedad del posible ataque cuando se observan operaciones de lectura, cambio de nombre y eliminación en una secuencia similar a un ataque de ransomware.</block>
  <block id="a3e76fe95cb3298fc3fb711993e170f1" category="list-text">**Comportamiento sospechoso del usuario - Advertencia** - Se crea una alerta con la gravedad de advertencia cuando el número total de actividades de archivo (lectura, eliminación, cambio de nombre, etc.) excede la norma histórica.</block>
  <block id="b0ba200b30bf16fc357a806132791b75" category="section-title">Nuevo rol de usuario para la detección de violaciones de datos</block>
  <block id="fa780a65e0e091d94507a69bc6b589c6" category="inline-link-macro">Acceso basado en roles de NetApp Ransomware Resilience</block>
  <block id="badd5c45c49e20368873307ff9e6ffc0" category="paragraph">Para gestionar las alertas de actividad sospechosa de los usuarios, Ransomware Resilience ha introducido dos nuevos roles para proporcionar acceso granular a datos confidenciales, como la actividad de archivos del usuario. Para obtener más información, consulte <block ref="acee2fdb33125bc970e8c80226d5f58c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="3662750346c2942117b5e1492f2bdcd4" category="paragraph">Esta versión incluye mejoras generales.</block>
  <block id="8b61f628ff6c584959e081dfc4edebb6" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="c4baa86796975d4c7e6a1153b246f3d1" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="cf51b26fb14f613d642588e747a6409b" category="paragraph">Para más detalles, consulte<block ref="fe8b859db0e9e0c241fb61d50beda51d" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="a47ac27491bd173f33b1da537aafa64f" category="paragraph">Para más detalles, consulte<block ref="5f880b35b82b0cf35578f40dde855e69" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="ffbd6ced4cfd19806457928826e77f9d" category="paragraph">Para más detalles, consulte<block ref="680a07f1320ce65c31e5161379886639" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="7e42707703b4d067b548f10acbf4df99" category="paragraph">Para más detalles, consulte<block ref="c12ecfc72dc196e054946f32c2360b19" category="inline-link-rx"></block> y para utilizar el servicio dentro de la BlueXP ransomware protection, consulte<block ref="546f381a7c557bb1741d0a7b3184b38d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ce9a399316c0383caf8dae43d9de270f" category="paragraph">Para más detalles, consulte<block ref="c6fe8309407496782517b1f78c419c07" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="8c15a7a1b990daf1c67965c3409291a0" category="paragraph">Para más detalles, consulte<block ref="850bf291deb03a29bea4824c43e8b433" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="74969aaacd3e898ffb289ab18b5802e2" category="paragraph">Para obtener información sobre las opciones admitidas, consulte la<block ref="c05ac23ab96ba518082f01b1b08e8e95" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="e730cca4cd272ec01ca9b83307bce0ea" category="paragraph"><block ref="56ddaed99a22a4135c2249926212e08e" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="fa5fdf6437c8f041e577f03d2886feb7" category="paragraph">Para obtener detalles sobre los permisos, consulte<block ref="bae933e2ecf3f9d4c80618fdd19f0a12" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="90f9ae6ca21dd13979085a7ce12c30fb" category="paragraph">Para más detalles, consulte<block ref="0e61d2375267610913b69353158784eb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="75ae81fb1b2b27cbdbd5ba2b48014fe5" category="paragraph">Para obtener más información, consulte<block ref="4fc0d3ac39798f24cded583e594e4abe" category="inline-link-macro-rx"></block> y<block ref="f451eade5eddedc7b8e2af13d9e54fd3" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
</blocks>